{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":296,"arguments_yes_count":15,"arguments_no_count":8,"id":101,"created_at":"2015-09-26T14:12:03+0200","updated_at":"2015-09-26T14:12:03+0200","body":"<p>L&#39;acc&egrave;s &agrave; l&#39;internet constitue un droit pour les citoyens fran&ccedil;ais.<\/p>","versions_count":16,"sources_count":0,"arguments_count":23,"author":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6223,"body":"Sur le fait qu'on ne peut pas couper l'acc\u00e8s \u00e0 Internet d'un citoyen pour de mauvaise raisons car il est n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice des libert\u00e9s, voir la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel sur HADOPI.\nSur le fait de fournir un acc\u00e8s Internet social, tr\u00e8s favorable mais il ne doit y avoir aucune limitation (d\u00e9bit, quota, services et applications utilisables,...) sinon on introduit de la discrimination.\nLes offres \u00e0 Internet social des principaux FAI devraient \u00eatre fortement retravaill\u00e9 (absence de communication, inad\u00e9quation de l'offre (20\u20ac chez Orange !, il ne suffit pas d'un emploi pour sortir de la gal\u00e8re et donc du tarif social), difficult\u00e9 des d\u00e9marches,..) Bref, le m\u00e9cano derri\u00e8re ces offres doit \u00eatre retravaill\u00e9 afin de profiter \u00e0 tous et toutes.","created_at":"2015-10-18T23:58:12+0200","updated_at":"2015-10-18T23:58:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"glucas","displayName":"glucas","uniqueId":"glucas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glucas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-6223","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6223\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6223\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6176,"body":"Cette proclamation appara\u00eet trop simpliste : \u00e0 partir de quand consid\u00e8re-t-on que l'on \u00e0 acc\u00e8s \u00e0 internet ? Quel d\u00e9bit ? Quel service ? Suivant quel support ? Un droit ne peut se satisfaire d'une variation dans son application entre des citoyens qui auraient acc\u00e8s \u00e0 un internet de pi\u00e8tre qualit\u00e9, mais donc quand m\u00eame un \"acc\u00e8s \u00e0 internet\" et d'autres citoyens pouvant b\u00e9n\u00e9ficier pleinement d'internet gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9seaux plus puissants de type fibre et autre.","created_at":"2015-10-18T23:06:55+0200","updated_at":"2015-10-18T23:06:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathieu MARTIN","displayName":"Mathieu MARTIN","uniqueId":"mathieumartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieumartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-6176","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6176\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6176\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6119,"body":"Ce droit \u00e0 l'internet de demain devrait etre en fait un droit \u00e0 la fibre\u00a0!.La fibre est le support des deux r\u00e9seaux dits du 21\u00e8me si\u00e8cle , le fixe( prise optique \u00e0 la maison pour alimenter un \u00ab\u00a0compteur d'\u00e9nergie num\u00e9rique) et  le mobile\u00a0: l' alimentation en fibre des points hauts est indispensable pour d\u00e9sservir les relais hertziens de 4G (et plus!) et de Tel Mobile .J'ai essay\u00e9 de d\u00e9velopper ce qui est pour moi une \u00e9vidence sur cette plateforme o\u00f9 j'ai fait diff\u00e9rentes \u00ab\u00a0interventions\u00a0\u00bb plus ou moins dans les r\u00e8gles (?) mais le sujet est tellement vital pour les zones rurales qu'il faut saisir toutes les opportunit\u00e9s pour enfoncer le clou\u00a0!! \nCes interventions ont \u00e9t\u00e9 faites le plus souvent au nom des Webs du G\u00e9vaudan \n\n-https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\n\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre \n\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\n\nou, exceptionnellement, en mon nom\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique \n\nDans une r\u00e9publique num\u00e9rique les citoyens doivent etre \u00e9gaux lorsque c'est possible et dans ce cas c'est possible si la volont\u00e9 politique est au rendez vous\u00a0!","created_at":"2015-10-18T22:13:07+0200","updated_at":"2015-10-18T22:13:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-6119","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6119\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/6119\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5415,"body":"D\u00e9j\u00e0 reconnu par une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel","created_at":"2015-10-17T17:45:22+0200","updated_at":"2015-10-17T17:45:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-5415","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/5415\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/5415\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4941,"body":"Armoniser la mont\u00e9e en d\u00e9bit sur le territoire : certaines zones b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0  d'une connexion d'environ 40 Mega, mais cela n'est apparemment pas suffisant puisque la fibre s'y d\u00e9ploie \u00e0 toute vitesse. Au contraire, dans nos campagnes il ne se passe strictement rien car nous sommes assujettis \u00e0 la dure loi du retour sur investissement. De tr\u00e8s nombreuses petites communes ne peuvent pas prendre en charge le co\u00fbt d'un d\u00e9ploiement internet haut d\u00e9bit. Il devient tr\u00e8s difficile pour nous, ruraux, de regarder avec impuissance  des \u00e9lus de grandes agglom\u00e9rations et repr\u00e9sentants d'un grand groupe de T\u00e9l\u00e9com fran\u00e7ais, pavoiser devant la presse \u00e0 chaque zone dense fra\u00eechement raccord\u00e9e \u00e0 la fibre, alors que nous attendons une simple \u00e9ligibilit\u00e9 adsl.","created_at":"2015-10-16T18:43:33+0200","updated_at":"2015-10-16T18:55:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien Nonnotte","displayName":"Julien Nonnotte","uniqueId":"juliennonnotte","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliennonnotte","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-4941","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4941\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4941\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4770,"body":"On pourrait cr\u00e9er un point d'acc\u00e8s avec des ordinateurs \u00e0 la mairie de sa ville par exemple.","created_at":"2015-10-16T15:16:05+0200","updated_at":"2015-10-16T15:16:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bagneres","displayName":"bagneres","uniqueId":"bagneres","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bagneres","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-4770","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4770\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4770\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4716,"body":"Pierre Duprez : vous confondez Internet et WIFI, il est tout \u00e0 fait possible et encore tr\u00e8s courant d'avoir Internet sans WIFI... Si vous irradiez votre voisin, c'est de votre responsabilit\u00e9...\nMais le droit \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'Internet n'y est pas li\u00e9.","created_at":"2015-10-16T14:24:49+0200","updated_at":"2015-10-16T14:24:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Geldreich","displayName":"S\u00e9bastien Geldreich","uniqueId":"sebastiengeldreich","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastiengeldreich","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-4716","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4716\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/4716\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3658,"body":"\u00c0 ceux qui sont contre le Wi-Fi,  je suis actuellement sans Internet et je dois \u00e0 la Wi-Fi d \u00eatre sur ce site ","created_at":"2015-10-13T17:56:46+0200","updated_at":"2015-10-13T17:56:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-3658","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3658\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3658\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3656,"body":"Ce serait une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d ' expression de  ne pas avoir Internet ","created_at":"2015-10-13T17:54:35+0200","updated_at":"2015-10-13T17:54:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-3656","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3656\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3656\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3654,"body":"Ce droit d 'acc\u00e8s doit \u00eatre gratuit et utilisable en tout lieu :   \u00e9cole,  location,  vacances.  Il doit \u00eatre garanti aux handicap\u00e9s. ","created_at":"2015-10-13T17:51:44+0200","updated_at":"2015-10-13T17:51:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-3654","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3654\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3654\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3303,"body":"d'accord","created_at":"2015-10-12T15:01:48+0200","updated_at":"2015-10-12T15:01:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nguyen Nhu Duc Trung","displayName":"Nguyen Nhu Duc Trung","uniqueId":"nguyennhuductrung","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nguyennhuductrung","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-3303","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3303\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/3303\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2993,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 acquis : le conseil constitutionnel s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9 : https:\/\/peregrinationsjuridiques.wordpress.com\/2013\/03\/13\/le-droit-dacces-a-internet-un-droit-fondamental\/","created_at":"2015-10-10T17:44:42+0200","updated_at":"2015-10-10T17:44:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-2993","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2993\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2993\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2474,"body":"Ne confondons pas droit et besoin! \nEst-ce un droit d'irradier son voisin avec son wifi en toute impunit\u00e9?\nOn n'a pas le droit de fumer dans les lieux publics alors qu'irradier est permis???? De quel droit parle-t-on?","created_at":"2015-10-07T11:30:09+0200","updated_at":"2015-10-07T11:30:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Duprez","displayName":"Pierre Duprez","uniqueId":"pierreduprez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreduprez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-2474","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2474\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2474\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2118,"body":"Comme tous les droits positifs, impossible \u00e0 bien d\u00e9finir par si peu de mot. N\u00e9cessiterait un article pr\u00e9cis d\u00e9finissant, par exemple, les devoirs des op\u00e9rateurs priv\u00e9s pour pouvoir disposer de l'autorisation d'op\u00e9rer sur les fourreaux publics. En attente de pr\u00e9cision, suis CONTRE car ne m\u00e8nerait nulle part ou \u00e0 une usine \u00e0 gaz ;) ","created_at":"2015-10-03T16:49:20+0200","updated_at":"2015-10-03T16:49:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin Sonntag","displayName":"Benjamin Sonntag","uniqueId":"benjaminsonntag","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/387_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaminsonntag","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-2118","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2118\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/2118\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1969,"body":"C\u00e2bler la France dans le bon sens. Relire l'excellent billet de Benjamin Bayart \"Moi ministre du num\u00e9rique\"\nhttp:\/\/www.slate.fr\/tribune\/85725\/benjamin-bayart-moi-ministre-du-numerique-tribune","created_at":"2015-10-02T11:16:32+0200","updated_at":"2015-10-02T11:16:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"momb","displayName":"momb","uniqueId":"momb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/momb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-1969","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1969\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1969\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1868,"body":"Compl\u00e9ter la proposition en pr\u00e9voyant les usages de demain et donc un d\u00e9bit suffisant.  Les zones peu denses devraient \u00eatre \u00e9quip\u00e9es en PRIORIT\u00c9 de fibre optique partout o\u00f9 le cuivre a atteint ses limites, voire des d\u00e9gradation irr\u00e9versibles. ","created_at":"2015-10-01T14:35:19+0200","updated_at":"2015-10-01T14:35:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"HONNORAT Paul","displayName":"HONNORAT Paul","uniqueId":"honnoratpaul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/honnoratpaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-1868","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1868\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1868\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1668,"body":"Une connexion ADSL est un minimum pour l'ensemble des communes Fran\u00e7aises. Usant du r\u00e9seau RTC, ceci est ais\u00e9ment r\u00e9alisable moyennant finances.","created_at":"2015-09-30T19:29:40+0200","updated_at":"2015-09-30T19:29:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-1668","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1668\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1668\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1050,"body":"\u00c0 l'heure actuelle, l'acc\u00e8s internet minimal que le prestataire historique est tenu d'assurer est toujours ... 56k. Dans certaines zones rurales, c'est la seule chose qui soit disponible, ce qui oblige \u00e0 passer par le satellite mais alors il y a des quotas importants. C'est la mort annonc\u00e9 pour certaines r\u00e9gions. Pour r\u00e9pondre \u00e0 Olivier Sery, non internet n'est pas utilie que pour les servic\u00e9s d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s de l'\u00e9tat. C'est n\u00e9cessaire aussi pour inscrire des \u00e9tudiants en fac, c'est n\u00e9cessaire aussi pour consulter le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du m\u00e9decins (le minitel a disparu je vous le rappelle), certains profs demandent aux \u00e9l\u00e8ves d'envoyer les devoirs par mail (quand ce n'est pas par facebook), c'est n\u00e9cessaire aux petites entreprises pour r\u00e9pondre aux appels d'offres des collectivit\u00e9s, c'est n\u00e9cessaire aux agriculteurs pour le suivi sanitaire des b\u00eates, c'est n\u00e9cessaire \u00e0 plein de choses.\n\nIl me semble que dans certains pays (Danemark peut-\u00eatre), le d\u00e9bit minimal que tout citoyen peut exiger est 1024k. En France, 56k, c'est totalement ridicule, on ne peut m\u00eame pas charger la page d'accueil des pages jaunes avec \u00e7a. Il ne s'agit pas d'un nouveau droit (l'acc\u00e8s \u00e0 internet est d\u00e9j\u00e0 dans la loi comme sous partie de l'acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone), mais c'est simplement que le d\u00e9bit minimal ne veut plus rien dire en 2015.","created_at":"2015-09-28T21:59:17+0200","updated_at":"2015-09-28T21:59:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-1050","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1050\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/1050\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":520,"body":"Au XXI si\u00e8cle, une privation d'internet est une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d'expression. (j'en veux pour preuve ce site web m\u00eame).","created_at":"2015-09-27T13:49:15+0200","updated_at":"2015-09-27T13:49:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-520","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/520\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/520\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":392,"body":"il y a d\u00e9j\u00e0 un droit au travail, au logement, mais on a toujours beaucoup de ch\u00f4meurs et de mal log\u00e9s. Je ne comprend pas en quoi la proclamation d'un droit aurait des cons\u00e9quences concr\u00e8tes, si ce n'est pas le cas, abstenons nous de cr\u00e9er des articles inutiles et essayons de simplifier la loi au maximum.","created_at":"2015-09-27T08:26:44+0200","updated_at":"2015-09-27T08:26:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-392","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/392\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/392\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":346,"body":"Tant que les services de l'\u00e9tat ne seront pas enti\u00e8rement d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s, ce besoin n'est pas de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 bien qu'il puisse souffrir d'un accompagnement \u00e9conomique du contribuable pour les plus d\u00e9munis dans les limites d'une utilisation de bande passante raisonn\u00e9e.","created_at":"2015-09-27T01:13:52+0200","updated_at":"2015-09-27T01:13:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-346","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/346\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/346\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":301,"body":"Cr\u00e9er un droit dans la loi c'est facile. Le faire dans la r\u00e9alit\u00e9 c'est autre chose. Souvenons-nous du droit opposable au logement ...","created_at":"2015-09-26T23:34:53+0200","updated_at":"2015-09-26T23:34:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","uniqueId":"fredericricher","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/140_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericricher","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-301","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/301\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/301\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":215,"body":"Internet est devenu un outil vital dans le monde d'aujourd'hui.","created_at":"2015-09-26T19:11:15+0200","updated_at":"2015-09-26T19:11:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet#arg-215","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/215\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/arguments\/215\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Louvet","displayName":"Vincent Louvet","uniqueId":"vincentlouvet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentlouvet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Vignaud","displayName":"Quentin Vignaud","uniqueId":"quentinvignaud","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/112_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinvignaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"dencoy","displayName":"dencoy","uniqueId":"dencoy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dencoy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le droit &agrave; l&#39;information, l&#39;&eacute;galit&eacute; des chances et l&#39;acc&egrave;s &agrave; tous les services de l&#39;&eacute;tat, justifient qu&#39;un &quot;Droit &agrave; l&#39;internet&quot; soit int&eacute;gr&eacute; dans la Loi sur le num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":41,"is_trashed":false,"title":"Droit \u00e0 l'internet","votes_nok":32,"votes_ok":242,"votes_mitige":22,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-l-internet\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}