{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":175,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":10,"id":102,"created_at":"2015-09-26T14:15:15+0200","updated_at":"2015-09-26T14:15:15+0200","body":"<p>Un r&eacute;seau internet public doit garantir l&#39;acc&egrave;s de tous les citoyens &agrave; l&#39;internet.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":16,"author":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6200,"body":"Trop de zones rurales sont d\u00e9laiss\u00e9es par les grands prestataires priv\u00e9s, ou pris en charges par des tout petits prestataires priv\u00e9s qui ont du mal \u00e0 assurer un service de qualit\u00e9 (soumis aux al\u00e9as des vols, d\u00e9gradations, \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques...).\nIl faut donc un r\u00e9seau public compl\u00e9mentaire, structurant sur tout le territoire.\nIl faut un r\u00e9seau sp\u00e9cifique pour le Grand Public : Renater n'est qu'un exemple pour montrer que l\u2019\u00c9tat sait monter et g\u00e9rer un tel r\u00e9seau.","created_at":"2015-10-18T23:28:54+0200","updated_at":"2015-10-18T23:28:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent QUIQUEREZ","displayName":"Laurent QUIQUEREZ","uniqueId":"laurentquiquerez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentquiquerez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-6200","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/6200\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/6200\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5449,"body":"Quel est le besoin ? Pourquoi une telle proposition ? Les op\u00e9rateurs priv\u00e9s ne sont pas d\u00e9faillants en France, il y a de la concurrence et un march\u00e9 qui se porte bien. De plus \"gratuit' veut dire financ\u00e9 par l'imp\u00f4t... donc pas vraiment gratuit (l'auteur en a-t-il conscience ?)","created_at":"2015-10-17T18:17:07+0200","updated_at":"2015-10-17T18:19:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-5449","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/5449\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/5449\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3304,"body":"Une telle proposition suppose en territoire ruraux notamment encore plus de technologie sans fil.\nOr il conviendrait \u00e9tant donn\u00e9 les alertes sur la nocivit\u00e9 des ondes d'appliquer le principe de pr\u00e9caution quant \u00e0 l'\u00e9mission en tout lieu d'internet via les ondes. Rappelons que l'OMS classe les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques comme potentiellement canc\u00e9rig\u00e8nes, que le nb d'\u00e9lectrosensibles ne fait qu'augmenter et que nous avons tr\u00e8s peu de recul quant \u00e0 l'usage de cette technologie qui se d\u00e9veloppe consid\u00e9rablement depuis 5\/10 ans alors que les cancers (par exemple) se d\u00e9veloppent en 10\/20 ans. \nEn particulier, l'usage de cette technologie (sans fil : WIFI, DECT, WIMAX, Bluetouth...) pose \u00e9galement question dans les \u00e9coles, cr\u00e8ches, coll\u00e8ges \u00e9tant donn\u00e9 la sensibilit\u00e9 des enfants.\nPr\u00e9cisons que nos voisins europ\u00e9ens sont pour la plupart beaucoup plus pr\u00e9cautionneux quant aux normes en vigueur. Le WIFI est m\u00eame interdit en Allemagne dans les \u00e9coles. \nDe plus l'usage de ces technologies modifie les apprentissages et les relations \u00e9l\u00e8ves\/enseignants mais \u00e9galement parents \/enfants et nos comportements en soci\u00e9t\u00e9.","created_at":"2015-10-12T15:01:54+0200","updated_at":"2015-10-12T15:01:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bonjour","displayName":"Bonjour","uniqueId":"bonjour","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bonjour","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-3304","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/3304\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/3304\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3039,"body":"Ce n'est pas \u00e0 exclure : apr\u00e8s-tout, les routes sont gratuites (parce que l'entretien est pris en charge par la collectivit\u00e9). Toutefois, cela pose la question du financement de cette infrastructure et sans pr\u00e9cisions sur ce point, on reste sur un v\u0153ux pieu plus que sur un v\u00e9ritable projet.","created_at":"2015-10-10T19:58:39+0200","updated_at":"2015-10-10T19:58:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-3039","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/3039\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/3039\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2984,"body":"Si l'internet devenait gratuit pour tous les citoyens, un grand nombre d'entreprises du net viendraient s'installer ici en profiter sur le dos du contribuable (puisque nos imp\u00f4ts financeraient le r\u00e9seau et non pas le volume consomm\u00e9).  Sans parler des cybercriminels qui ne pourront plus \u00eatre pist\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 leur abonnement....","created_at":"2015-10-10T17:06:11+0200","updated_at":"2015-10-10T17:06:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-2984","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2984\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2984\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2983,"body":"L'eau et l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sont une denr\u00e9e de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 beaucoup plus qu'internet.  Pourtant c'est payant, car il faut bien financier l'infrastructure et l'entretien.  Il n'y a pas de raison que ce soit diff\u00e9rent pour l'internet (et d'ailleurs, mon boulanger ne donne pas son pain gratuitement non plus).  ","created_at":"2015-10-10T17:02:36+0200","updated_at":"2015-10-10T17:02:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-2983","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2983\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2983\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2502,"body":"Ne pas inclure le CPL qui ne permet pas de conserver une bonne s\u00e9curit\u00e9","created_at":"2015-10-07T17:10:54+0200","updated_at":"2015-10-07T17:10:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Valentin G.","displayName":"Valentin G.","uniqueId":"valenting","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valenting","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-2502","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2502\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2502\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2445,"body":"Tout comme les routes ou les chemins de fer, l'infrastructure devrait \u00eatre publique et faire partie de l'am\u00e9nagement du territoire - quitte \u00e0 c\u00e9der des concessions d'exploitation \u00e0 du priv\u00e9 comme pour les chemins de fer","created_at":"2015-10-06T23:08:14+0200","updated_at":"2015-10-06T23:08:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CHEVALIER Thierry","displayName":"CHEVALIER Thierry","uniqueId":"chevalierthierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chevalierthierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-2445","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2445\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2445\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2088,"body":"\"Partout sur le territoire, le r\u00e9seau devra \u00eatre accessible gratuitement via connexion Wifi, Adsl, Satellite ou Courant Porteur CPL.\" : \nEn territoire rural , certains ne  disposent que du Wifi ou du Satellite : impossible de faire certains usages dans ce cas : visionner une malheurs bande annonce d'un film est tout simplement impossible si trop de gens sont connect\u00e9s (d\u00e9bit de 2 mbps en wifi sur ma commune par ex, antenne partag\u00e9e avec plusieurs communes, sic !)\nIl faut donc militer pour de la fibre ou de l'ADSL avec un d\u00e9bit \"cons\u00e9quent\" pour tous les Fran\u00e7ais","created_at":"2015-10-03T12:31:07+0200","updated_at":"2015-10-03T12:31:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Denis","displayName":"Christophe Denis","uniqueId":"christophedenis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-2088","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2088\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/2088\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1299,"body":"Pour quelle foutue raison il faudrait laisser au priv\u00e9 et la concurrence s'occuper des r\u00e9seaux particuliers !? C'est tout simplement un non-sens \u00e9conomique et politique. La cr\u00e9ation et l'entretient d'un r\u00e9seau de communication est une probl\u00e9matque d'am\u00e9nagement du territoire par cons\u00e9quent, une pr\u00e9rogative d'\u00c9tat et n'a pas \u00e0 \u00eatre prise en charge par le priv\u00e9.","created_at":"2015-09-29T17:02:06+0200","updated_at":"2015-09-29T17:11:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Augier","displayName":"Augier","uniqueId":"augier","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/298_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/augier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-1299","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/1299\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/1299\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1004,"body":"Je paye tous les mois 40\u20ac pour un abonnement. \nLes FAI sont incapables de mettre en commun leurs efforts pour d\u00e9velopper le r\u00e9seau fibre, passent leur temps \u00e0 faire de la pub et cherchent constamment comment r\u00e9duire mes droits. Vive la concurrence... \nAvec 20 millions d\u2019abonnements en France, avec +\/- 15 milliards d'euro par ans, il y a peut-\u00eatre moyen de faire quelque chose, non ?","created_at":"2015-09-28T19:51:29+0200","updated_at":"2015-09-28T19:51:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Hnit","displayName":"Hnit","uniqueId":"hnit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hnit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-1004","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/1004\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/1004\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":564,"body":"Renater est cit\u00e9 plusieurs fois. Son utilisation se limite \u00e0 des activit\u00e9s d'enseignement et de recherche. Impossible, par exemple, de jouer \u00e0 des jeux en ligne. Les utilisateurs le d\u00e9sirant devront passer par un prestataire priv\u00e9 (nos FAI actuels) mais avec une facture bien plus grosse due \u00e0 la baisse de la client\u00e8le.\nDonc soit ce FAI public est complet et efficace dans ce cas tous les FAI priv\u00e9s fermeront, soit il ne l'est pas et les utilisateurs les plus avanc\u00e9s seront extr\u00eamement p\u00e9nalis\u00e9s (techniquement ou financi\u00e8rement).","created_at":"2015-09-27T16:05:16+0200","updated_at":"2015-09-27T16:05:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-564","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/564\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/564\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":512,"body":"1\/ L'existence de Renater est une bonne information... en ouvrir l'acc\u00e8s aux citoyens. 2\/ La couverture des zones blanches par les FAI actuels devrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre obligatoire. 3\/ N\u00e9cessit\u00e9 d'une structure FAI public gratuit, pour garantir l'acc\u00e8s \u00e0 tous les services de l'\u00e9tat et \u00e0 l'information, pour des populations de plus en plus pr\u00e9caris\u00e9es.","created_at":"2015-09-27T13:28:04+0200","updated_at":"2015-09-27T13:28:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-512","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/512\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/512\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":359,"body":"Laissons le priv\u00e9 et la concurrence s'occuper des r\u00e9seaux des particuliers. Une entreprise publique serait tout simplement inutile (d'ailleurs, elle existe d\u00e9j\u00e0 mais s'occupe des universit\u00e9s et laboratoires uniquement (Renater)).\nEn ce qui concerne l'acc\u00e8s au plus grand nombre, le d\u00e9veloppement des \"hotspots\" par les FAI rend aujourd'hui l'acc\u00e8s tr\u00e8s simple.\nLe seul point positif de cette proposition renvoie aux citoyens les plus recul\u00e9s, pour qui les FAI tra\u00eenent \u00e0 fournir un acc\u00e8s Internet d\u00e9cent. N\u00e9anmoins, il semblerait fantaisiste de cr\u00e9er un FAI public pour les coins isol\u00e9s uniquement...","created_at":"2015-09-27T01:45:18+0200","updated_at":"2015-09-27T01:45:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-359","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/359\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/359\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":294,"body":"Et sans filtrage de services de protection des donn\u00e9es personnelles et de la vie priv\u00e9e tels que Tor.","created_at":"2015-09-26T23:26:08+0200","updated_at":"2015-09-26T23:26:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-294","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/294\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/294\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":160,"body":"Ce r\u00e9seau internet public existe d\u00e9j\u00e0 : il s'appelle Renater et il dessert le monde de la recherche et de l'enseignement. Il existe en outre des offres fixes de FAI priv\u00e9s ou associatifs permettant d'atteindre les objectifs propos\u00e9s. La proposition semble fantaisiste.","created_at":"2015-09-26T17:31:43+0200","updated_at":"2015-09-26T17:31:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public#arg-160","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/160\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/arguments\/160\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"J\u00e9r\u00f4me","displayName":"J\u00e9r\u00f4me","uniqueId":"jerome1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jerome1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Martini sebastien","displayName":"Martini sebastien","uniqueId":"martinisebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinisebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Burny","displayName":"Quentin Burny","uniqueId":"quentinburny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinburny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La cr&eacute;ation d&#39;un r&eacute;seau internet public, gratuit pour les citoyens, en collaboration avec les acteurs d&eacute;j&agrave; en place, doit garantir une &eacute;galit&eacute; d&#39;acc&egrave;s pour tous.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Mise en oeuvre du r&eacute;seau public<\/strong><br \/>\r\n<br \/>\r\n- Sur appel d&#39;offre : les acteurs du num&eacute;rique, de l&#39;&eacute;nergie et les FAI participent &agrave; ce r&eacute;seau ouvert, en lui consacrant une part de leur activit&eacute;.<br \/>\r\n<br \/>\r\n- Partout sur le territoire, le r&eacute;seau devra &ecirc;tre accessible gratuitement via connexion Wifi, Adsl, Satellite ou Courant Porteur CPL.<br \/>\r\n<br \/>\r\n- Cette infrastructure fera de la France le premier pays du num&eacute;rique en Europe.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":94,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9seau internet public","votes_nok":31,"votes_ok":102,"votes_mitige":42,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reseau-internet-public\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}