{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":334,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":20,"id":106,"created_at":"2015-09-26T14:49:09+0200","updated_at":"2015-09-26T14:49:57+0200","body":"<p>1&deg; Tout individu a la libert&eacute; de dupliquer, modifier et partager des donn&eacute;es dans l&rsquo;environnement num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Aucun droit d&#39;auteur ou de propri&eacute;t&eacute; intellectuelle ne peut entraver ces libert&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Une &oelig;uvre peut &ecirc;tre publi&eacute;e sous une licence de &quot;paternit&eacute;&quot; ; son partage doit alors faire mention de son auteur.<\/p>\r\n\r\n<p>4&deg; Toute entrave mat&eacute;rielle &agrave; la circulation des savoirs num&eacute;riques est interdite.<\/p>\r\n\r\n<p>5&deg; La cr&eacute;ation d&#39;&oelig;uvres et l&#39;innovation sont encourag&eacute;s par les pouvoirs publics par des financements en d&eacute;but de processus intellectuel et des r&eacute;tributions apr&egrave;s publication.<\/p>","versions_count":4,"sources_count":1,"arguments_count":24,"author":{"username":"Thomas Champigny","displayName":"Thomas Champigny","uniqueId":"thomaschampigny","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/107_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomaschampigny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":221,"title":"Contre le monopole intellectuel (Against intellectual monopoly)","link":"http:\/\/levine.sscnet.ucla.edu\/general\/intellectual\/against.htm","body":"Dans ce livre en Anglais, disponible gratuitement, deux \u00e9conomistes montrent le caract\u00e8re nuisible d'une protection exag\u00e9r\u00e9e de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.","created_at":"2015-10-05T22:40:55+0200","updated_at":"2015-10-05T22:40:55+0200","author":{"username":"Sylvain Ribault","displayName":"Sylvain Ribault","uniqueId":"sylvainribault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvainribault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Th\u00e8se \/ M\u00e9moire","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/sources\/contre-le-monopole-intellectuel-against-intellectual-monopoly\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/sources\/contre-le-monopole-intellectuel-against-intellectual-monopoly\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6207,"body":"Il y avait d'autre fa\u00e7on d'enterrer HADOPI...\nCe texte \u00e9quivaut \u00e0 abroger tout le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.\nEnfin, le point 3 existe depuis longtemps avec le choix de l'auteur de publier en creative commons ou sous licences logiciel \"libres\"  . D'ailleurs, tel que r\u00e9dig\u00e9e, la paternit\u00e9 de l'auteur ne serait applicable que pour le 3\u00b0 ce qui appara\u00eet \u00e9tonnant","created_at":"2015-10-18T23:36:43+0200","updated_at":"2015-10-18T23:36:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathieu MARTIN","displayName":"Mathieu MARTIN","uniqueId":"mathieumartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieumartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-6207","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/6207\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/6207\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5672,"body":"Il revient \u00e0 l'auteur de d\u00e9cider s'il diffuse ou non sous forme libre. Ce n'est pas aux diffuseurs d'essayer d'imposer des lois, qui au final sont plus liberticide qu'autre chose. Cette proposition pi\u00e9tine la libert\u00e9 de l'auteur. Ce n'est pas \u00e0 l'\u00e9tat de financer les cr\u00e9ateurs du logiciel. Cette charge revient \u00e0 l'utilisateur du logiciel.","created_at":"2015-10-18T05:28:10+0200","updated_at":"2015-10-18T05:28:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Art-logic","displayName":"Art-logic","uniqueId":"artlogic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/artlogic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-5672","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/5672\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/5672\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4739,"body":"En fait, il s'agirait d'indiquer dans la loi un droit au pillage. Ne pas prot\u00e9ger la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, c'est le nivellement par le bas. C'est une d\u00e9cision de l'auteur et de l'inventeur qui doit \u00eatre souveraine dans le domaine.","created_at":"2015-10-16T14:47:28+0200","updated_at":"2015-10-16T14:47:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Danet","displayName":"Pierre Danet","uniqueId":"pierredanet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierredanet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-4739","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4739\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4739\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4595,"body":"Diffusion et protection sont deux choses difficilement conciliable, m\u00eame si dans l'id\u00e9e cela parait int\u00e9ressant.","created_at":"2015-10-16T11:19:35+0200","updated_at":"2015-10-16T11:19:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kenza Copinet","displayName":"Kenza Copinet","uniqueId":"kenzacopinet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/824_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kenzacopinet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-4595","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4595\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4595\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4541,"body":"Partager des savoirs num\u00e9riques, c'est cool comme id\u00e9e, mais l'article 1 parle de partager des donn\u00e9es, ce qui \u00e0 mon sens n'est pas la m\u00eame chose.\n\nL'article 2 me semble incompatible avec le droit fran\u00e7ais actuel.\n\nL'article 3 me semble inutile car les licences des logiciels libres, aussi applicables \u00e0 des donn\u00e9es ou plus sp\u00e9cifiquement \u00e0 des savoirs num\u00e9riques, ces licences d\u00e9finissent d\u00e9j\u00e0 toutes que le partage n'est l\u00e9gal qu'en garantissant le maintient de la paternit\u00e9. A quoi sert donc cet article 3 vu que c'est d\u00e9j\u00e0 possible et r\u00e9alis\u00e9 en pratique ?\n\nL'article 4 est relatif aux DRM ou \u00e0 d'autres entraves et dans ce cas lesquelles ?\n\nL'article 5 impose \u00e0 l'\u00e9tat des financements en amon sans pr\u00e9ciser les montants envisag\u00e9s (mais probl\u00e8me report\u00e9 au d\u00e9cret d'application ?); il impose une r\u00e9mun\u00e9ration a posteriori de(s) auteur(s), transformant donc l'\u00e9tat d'une institution en une entreprise avec des salari\u00e9s ou des consultants, et cr\u00e9ant donc des personnes \"renti\u00e8res\" de l'\u00e9tat fran\u00e7ais.\n","created_at":"2015-10-16T10:06:32+0200","updated_at":"2015-10-16T10:06:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Antoine Varet","displayName":"Antoine Varet","uniqueId":"antoinevaret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/antoinevaret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-4541","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4541\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4541\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4512,"body":"La formulation exclu-t-elle vraiment les DRM ?","created_at":"2015-10-16T07:59:51+0200","updated_at":"2015-10-16T07:59:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre L","displayName":"Pierre L","uniqueId":"pierrel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-4512","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4512\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/4512\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3922,"body":"La d\u00e9cision de l'auteur doit \u00eatre souveraine et lui appartenir. S'il d\u00e9cide que son \u0153uvre est dans le domaine public et accessible et modifiable sans condition, c'est son droit. S'il pr\u00e9f\u00e8re en garder la ma\u00eetrise c'est aussi son droit. La loi ne saurait lui imposer un choix en la mati\u00e8re. \r\nPar ailleurs, les auteurs ont \u00e9galement le droit de pouvoir vivre de leur cr\u00e9ations et de leurs comp\u00e9tences.\r\nEnfin garder un minimum de contr\u00f4le sur la diffusion des \u0153uvres garantit, plut\u00f4t qu'il n'emp\u00eache, leur qualit\u00e9 et leur capacit\u00e9 d'innovation en en limitant leur reproduction ad infinitum.\r\n\r\nPS : le co\u00fbt du partage des \u0153uvres sur internet n'est absolument pas nul.","created_at":"2015-10-14T15:48:44+0200","updated_at":"2015-10-14T15:50:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Isabelle Dutailly","displayName":"Isabelle Dutailly","uniqueId":"isabelledutailly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/isabelledutailly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-3922","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3922\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3922\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3836,"body":"Si proposer une version num\u00e9rique du fruit de son travail pour en faciliter l'acc\u00e8s doit revenir \u00e0 le rendre gratuit... il ne va plus y avoir beaucoup de productions de bonne qualit\u00e9.","created_at":"2015-10-14T11:22:54+0200","updated_at":"2015-10-14T11:22:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-3836","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3836\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3836\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3785,"body":"Je suis d'accord avec les arguments de M. Poualion: comment pr\u00e9server la libert\u00e9 intellectuelle et diffuser pour rien le travail intellectuels. ","created_at":"2015-10-14T09:52:41+0200","updated_at":"2015-10-14T09:52:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"b\u00e9atrice gonzal\u00e9s-vangell","displayName":"b\u00e9atrice gonzal\u00e9s-vangell","uniqueId":"beatricegonzalesvangell","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/beatricegonzalesvangell","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-3785","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3785\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3785\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3630,"body":"Il est de nos jours possible de partager \u00e0 un co\u00fbt nul tout type d'information ou de produit culturel. Il est grand temps de s'y adapter. Limiter la diffusion de la culture c'est impliquer de s'arroger le droit de v\u00e9rifier ce qu'un internaute fait dans sa vie intime pour v\u00e9rifier qu'il ne partage rien, ce qui est une entrave \u00e0 notre vie priv\u00e9e et est donc inacceptable. Cela est \u00e9galement un moyen de se priver d'une capacit\u00e9 de partage de savoir formidable, ce qui me choquerait bien plus \u00e9thiquement que d'accepter de changer de mod\u00e8le \u00e9conomique pour ceux qui feront les produits culturels de demain.","created_at":"2015-10-13T16:11:20+0200","updated_at":"2015-10-13T16:11:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Pittoli","displayName":"Philippe Pittoli","uniqueId":"philippepittoli","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippepittoli","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-3630","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3630\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/3630\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2843,"body":"Vision assez saine mais l\u00e9galiser le pillage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 n'est certainement pas une fa\u00e7on d'y arriver (\u00e7a provoquera un toll\u00e9 et une contre-offensive l\u00e9gale) : mieux vaut y aller progressivement et laisser \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 le temps d'\u00e9voluer sur la perception de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et de trouver les mod\u00e8les \u00e9conomiques ad\u00e9quats.","created_at":"2015-10-09T21:08:12+0200","updated_at":"2015-10-09T21:08:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-2843","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2843\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2843\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2754,"body":"Bien que l\u2019id\u00e9e soit all\u00e9chante, je ne vois pas comment on peut prot\u00e9ger la cr\u00e9ation intellectuelle et en m\u00eame temps la diffuser librement.   En musique l'emprunt de quelques notes d'une partition est contraire a la loi sur les droits d'auteurs.  De m\u00eame, en informatique, l'utilisation de quelques lignes de code ou d'un algorithme sera sanctionne par la loi. ","created_at":"2015-10-09T09:22:50+0200","updated_at":"2015-10-09T09:22:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-2754","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2754\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2754\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2175,"body":"Il n'y a aucune raison de permettre qu'on porte atteinte, m\u00eame sur Internet, peut\u00eatre parce qu c'est facile, aux droits d'auteurs. C'est l'auteur, en tant que prropri\u00e9taire de ses oeuvres qui d\u00e9cide o\u00f9 il publie ses oeuvres. L'auteur peut permettre la libre circulation d'une de ses oeuvres, la verser dans le domaine public tout en interdisant s'il  le souhaite des modifications, mais nul ne devrait forcer d'abandonner ses drroits de prropri\u00e9tes. La circulation en format PDF d'un de mes livres - c'est du vol - sans autorisation - m'inqui\u00e8te et devrait rester interdit par la loi.","created_at":"2015-10-04T14:53:44+0200","updated_at":"2015-10-04T14:53:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Heiner Wittmann","displayName":"Heiner Wittmann","uniqueId":"heinerwittmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/heinerwittmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-2175","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2175\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2175\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2114,"body":"cette proposition est \u00e0 mon sens plus orient\u00e9e vers \"laissez moi pirater en paix\" plut\u00f4t que \"faite circuler le savoir\" ...","created_at":"2015-10-03T16:42:23+0200","updated_at":"2015-10-03T16:42:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9dric Thi\u00e9vent","displayName":"C\u00e9dric Thi\u00e9vent","uniqueId":"cedricthievent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricthievent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-2114","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2114\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2114\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2069,"body":"QUOI!! c'est pas d\u00e9j\u00e0 le cas ! \u00e7a explique pourquoi on ne trouve pas les dernier jeux vid\u00e9o sur Utorrent.","created_at":"2015-10-03T00:11:47+0200","updated_at":"2015-10-03T00:11:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Girard","displayName":"Guillaume Girard","uniqueId":"guillaumegirard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumegirard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-2069","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2069\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/2069\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1788,"body":"Qu'est ce que le savoir num\u00e9rique ? \n1 et 2 : Nous pouvons modifier et dupliquer tout ce que nous trouvons sur internet ? La loi pr\u00e9voit des droits d'auteur et de PI et cette nouvelle loi pourrait y faire totalement exception !? \n3 : bonne id\u00e9e, cr\u00e9er une licence paternit\u00e9 fait penser au GNU\n4. Dangereux en \u00e9tant si g\u00e9n\u00e9rique \n5. ok","created_at":"2015-10-01T10:53:53+0200","updated_at":"2015-10-01T10:53:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Roberts","displayName":"Roberts","uniqueId":"roberts","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/roberts","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-1788","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/1788\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/1788\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":815,"body":"\"et garantissant l'\u00e9galit\u00e9 des entrepreneurs et des cr\u00e9ateurs\" Avec cet article les cr\u00e9ateurs pourront regarder les entrepreneurs profiter de leur travail sans toucher la moindre r\u00e9mun\u00e9ration. C'est de l'\u00e9galit\u00e9 ?","created_at":"2015-09-28T11:42:38+0200","updated_at":"2015-09-28T11:42:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","uniqueId":"fredericmetailie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericmetailie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-815","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/815\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/815\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":685,"body":"La cr\u00e9ation et l'innovation n'existent que parce que des cr\u00e9ateurs et des inventeurs leur ont donn\u00e9 vie et ils ont bien le droit, comme tout le monde de vivre de leur travail, de la fa\u00e7on la plus libre possible, c'est \u00e0 dire en d\u00e9pendant le moins possible de l'argent public ou priv\u00e9.  Ceci ne peut \u00eatre garanti que par le droit d'auteurs. Il est donc proprement inconcevable de remettre en question le syst\u00e8me actuel des droits d'auteurs qui fonctionne parfaitement bien, dont la France fut l'initiatrice et qui reste la meilleure l\u00e9gislation au monde sur le sujet. \n\nOutre l'aspect mat\u00e9riel il faut \u00e9galement bien prendre en compte la notion de paternit\u00e9 du cr\u00e9ateur et de l'inventeur sur son oeuvre ou son invention et son droit moral inali\u00e9nable et imprescriptible. \nLES AUTEURS ET INVENTEURS DOIVENT RESTER SEULS PROPRIETAIRES DE LEURS OEUVRES DANS LES CADRES TEMPORELS FIX\u00c9S PAR LA LOI ET SEULS DECIDER DES EXPLOITATIONS QUI EN SERONT FAITES OU PAS, COMMENT ET POURQUOI.\n\nComme il est n\u00e9cessaire par ailleurs, dans un souci d'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens,  que chacun ait acc\u00e8s \u00e0 la connaissance et \u00e0 la culture num\u00e9rique, il me semble que c'est le r\u00f4le des m\u00e9diath\u00e8ques, biblioth\u00e8ques et autres services de mise \u00e0 disposition du public de se r\u00e9inventer pour en assurer l'acc\u00e8s \u00e0 tous, comme ils le font d\u00e9j\u00e0 pour le physique, depuis longtemps et avec de belles initiatives r\u00e9centes d'aller vers le public quand le public ne vient pas \u00e0 eux.\nInternet ne doit pas devenir un grand bazar du grand tout et n'importe quoi dans tous les sens. Et il me semble que la propri\u00e9t\u00e9 est un droit constitutionnel !","created_at":"2015-09-27T21:31:32+0200","updated_at":"2015-09-27T21:31:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"E V","displayName":"E V","uniqueId":"ev","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ev","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-685","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/685\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/685\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":592,"body":"Bien qu'approuvant le partage de connaissance, je trouve cet article bien trop contraignant (comme l'est la licence GPL, d\u00e9sol\u00e9 c'est mon point de vue de BSD-user).\n\nJe consid\u00e8re que le premier article doit se limiter aux articles n'\u00e9tant pas soumis au droit d'auteurs, et aux volont\u00e9s de ces derniers.\nQue le second article ne devrait pas exister, et qu'il est en conflit avec le 3\u00e8me, simplement car sans copyright il n'y a pas de copyleft, et que l'auteur de l'article ne diff\u00e9rencie pas domaine publique et licence copyleft\/libre.\nEt que la 4\u00e8me, bien que j'en approuve le fond, est mauvais dans la forme.\n\nPar ailleurs cet article peut potentiellement \u00eatre en conflit avec certaines licence Creative Commons. J'ai m\u00eame envie de dire que \u00e7a pourrait \u00eatre incompatible avec des licences stricte comme la GPL interdisant parfois l'usage des codes libres dans des projets non libres.\n\nJe pense que c'est trop absolut, m\u00eame si je pense qu'il faudrait lib\u00e9rer l'acc\u00e8s \u00e0 un maximum de connaissance et les partager, l'Etat ne devrait pas forcer la main aux auteurs.","created_at":"2015-09-27T17:06:42+0200","updated_at":"2015-09-27T17:06:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-592","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/592\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/592\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":362,"body":"Le 5\u00e8me point \"La cr\u00e9ation d'\u0153uvres et l'innovation sont encourag\u00e9s par les pouvoirs publics par des financements en d\u00e9but de processus intellectuel et des r\u00e9tributions apr\u00e8s publication.\" n'a rien \u00e0 voir avec le \"partage de savoir num\u00e9rique\".","created_at":"2015-09-27T01:51:05+0200","updated_at":"2015-09-27T01:51:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-362","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/362\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/362\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":208,"body":"Si c'est un souhait de celui qui publie (Wikipedia, Creative Commons, etc...) pas de probl\u00e8me. \nEn revanche, le droit d'auteur fait vivre ce dernier (particulier ou entreprise). Pourquoi autoriser qu'on utilise ses cr\u00e9ations parfois \u00e0 but lucratif sans qu'il n'en voit la couleur ou qu'il ait une primeure ? \nLe droit d'auteur est un vaste sujet dont il faudrait d\u00e9battre. La redistribution SACEM devrait d'ailleurs se faire sur vente de disque mais aussi sur les likes dans internet.","created_at":"2015-09-26T18:58:34+0200","updated_at":"2015-09-26T18:58:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-208","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/208\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/208\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":193,"body":"Tout est dans la d\u00e9finition du \"Savoir Num\u00e9rique\". La notion de domaine publique actuelle couvre clairement les donn\u00e9es \u00e0 acc\u00e8s publiques. Pas contre le savoir comme un droit universel, d\u00e9finissons bien quel outils\/ \u0153uvre permet de transmettre ce soir.","created_at":"2015-09-26T18:30:36+0200","updated_at":"2015-09-26T18:30:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Denis Hur\u00e9","displayName":"Denis Hur\u00e9","uniqueId":"denishure","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denishure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-193","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/193\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/193\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":174,"body":"Partager un savoir si c'est souhait\u00e9 par l'auteur oui","created_at":"2015-09-26T17:58:37+0200","updated_at":"2015-09-26T17:58:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"gonzalez","displayName":"gonzalez","uniqueId":"gonzalez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gonzalez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-174","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/174\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/174\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":129,"body":"Impossible de cadrer la notion de \"Savoir num\u00e9rique\" suffisamment pour \u00e9viter l'utilisation ill\u00e9gale et destructrice de ces \"savoirs\" sans limites.","created_at":"2015-09-26T16:32:13+0200","updated_at":"2015-09-26T16:32:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique#arg-129","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/129\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/arguments\/129\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"dattaz","displayName":"dattaz","uniqueId":"dattaz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/94_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dattaz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"YOUNES","displayName":"YOUNES","uniqueId":"younes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/younes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Bortzmeyer","displayName":"St\u00e9phane Bortzmeyer","uniqueId":"stephanebortzmeyer","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/264_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanebortzmeyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Charline Boitel","displayName":"Charline Boitel","uniqueId":"charlineboitel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlineboitel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La libre utilisation et la libre circulation des savoirs num&eacute;riques doivent &ecirc;tre garantis comme des droits universels dans la R&eacute;publique Num&eacute;rique. En effet, l&rsquo;information num&eacute;rique est un bien non-rival dont la reproduction &agrave; co&ucirc;t marginal ne nuit pas &agrave; autrui. L&#39;ensemble des connaissances publi&eacute;es sous format num&eacute;rique constitue un bien commun non appropriable.<\/p>\r\n\r\n<p>Un terrain &eacute;conomique audacieux doit &eacute;merger dans les domaines de la cr&eacute;ation et de l&#39;innovation, assurant une transition &eacute;quitable des r&eacute;mun&eacute;rations, et garantissant l&#39;&eacute;galit&eacute; des entrepreneurs et des cr&eacute;ateurs.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":50,"is_trashed":false,"title":"Article 8.0 - Libert\u00e9 de partage du savoir num\u00e9rique","votes_nok":84,"votes_ok":203,"votes_mitige":47,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-0-liberte-de-partage-du-savoir-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}