{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":222,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":11,"id":109,"created_at":"2015-09-26T15:00:14+0200","updated_at":"2015-09-26T15:00:14+0200","body":"<p><strong>Apr&egrave;s l&rsquo;article L. 34-9 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques, il est ins&eacute;r&eacute; un article L. 34-9-2&nbsp;ainsi r&eacute;dig&eacute; : <\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Art. L. 34-9-2. &ndash; I. &ndash; &Agrave; compter du 1er&nbsp;janvier&nbsp;2017, tous les appareils destin&eacute;s &agrave; recevoir une connexion internet, lors de leur mise en vente par un professionnel &agrave; un particulier ou &agrave; un autre professionnel, devront &ecirc;tre compatibles avec la norme IPV6 de fa&ccedil;on native et en faire mention explicite aupr&egrave;s des acheteurs.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; II. &ndash; &Agrave; compter du 1er&nbsp;janvier&nbsp;2017, tous les appareils&nbsp;destin&eacute;s &agrave; la location devront &ecirc;tre compatibles avec&nbsp;la norme IPV6 et en faire mention explicite aupr&egrave;s des locataires. &raquo;<\/p>","versions_count":4,"sources_count":10,"arguments_count":17,"author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":174,"title":"Article L34-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques","link":"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&idArticle=LEGIARTI000006465770&dateTexte=&categorieLien=cid","body":"un long article de loi..","created_at":"2015-10-01T11:09:26+0200","updated_at":"2015-10-01T11:09:26+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/article-l34-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/article-l34-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":48,"title":"POSITION DE LA FIEEC SUR LE DEPLOIEMENT D\u2019IPV6","link":"http:\/\/www.fieec.fr\/iso_album\/fieec_-_position_ipv6_-_vd_-_juin_2013.pdf","body":"Notre profession consid\u00e8re qu\u2019Internet doit rester un syst\u00e8me de communication mondial ouvert, impartial et non fragment\u00e9, qui encourage l\u2019innovation. Il est, par cons\u00e9quent, crucial de placer le d\u00e9ploiement d\u2019IPv6 en t\u00eate de l\u2019agenda public et de n\u2019utiliser CGN que comme une solution temporaire.","created_at":"2015-09-28T15:54:39+0200","updated_at":"2015-09-28T15:54:39+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/position-de-la-fieec-sur-le-deploiement-d-ipv6\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/position-de-la-fieec-sur-le-deploiement-d-ipv6\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":10,"title":"P\u00e9nurie d'adresses IPv4 : l'appel au secours d'un petit FAI fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/penurie-d-adresses-ipv4-l-appel-au-secours-d-un-petit-fai-francais-39791207.htm","body":"La transition d'IPv4 \u00e0 IPv6 ne mobilise pas vraiment les foules. Il y a pourtant de quoi se pr\u00e9occuper, comme le montre l'exemple concret de K-Net, un petit FAI fran\u00e7ais dont la croissance pourrait \u00eatre affect\u00e9e par la p\u00e9nurie d'adresses IPv4.","created_at":"2015-09-26T15:26:54+0200","updated_at":"2015-09-26T15:26:54+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-l-appel-au-secours-d-un-petit-fai-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-l-appel-au-secours-d-un-petit-fai-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":9,"title":"Tout le monde ignore l\u2019IPv6, et tout le monde a tort","link":"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/2015\/05\/26\/tout-monde-ignore-lipv6-tout-monde-a-tort-258885","body":"Le d\u00e9veloppement de l\u2019IPv6 semble au point mort en France. Vous vous en fichez royalement ? C\u2019est un peu dommage. Votre ordi ou votre smartphone doivent se voir attribuer une adresse IP pour pouvoir se connecter \u00e0 Internet. Sans elle, votre ordi n\u2019est pas \u00ab joignable \u00bb ; pareil pour une tablette ou tout autre gadget communicant. Et l\u2019IPv6, c\u2019est le successeur du protocole internet version 4 (IPv4), le plus utilis\u00e9 aujourd\u2019hui pour permettre \u00e0 deux ordinateurs de \u00ab se parler \u00bb.","created_at":"2015-09-26T15:26:17+0200","updated_at":"2015-09-26T15:26:17+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/tout-le-monde-ignore-l-ipv6-et-tout-le-monde-a-tort\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/tout-le-monde-ignore-l-ipv6-et-tout-le-monde-a-tort\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":8,"title":"Apr\u00e8s l\u2019Asie puis l\u2019Europe, la p\u00e9nurie d\u2019adresses IPv4 gagne l\u2019Am\u00e9rique du Sud !","link":"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/apres-l-asie-puis-l-europe-la-penurie-d-adresses-ipv4-gagne-l-amerique-du-sud-39802263.htm","body":"LACNIC, organisme en charge de la gestion des adresses IP pour la zone Am\u00e9rique latine et Cara\u00efbe, a indiqu\u00e9 hier \u00eatre \u00e0 court d\u2019adresses IPv4, en soulignant l\u2019urgence de la situation.","created_at":"2015-09-26T15:18:17+0200","updated_at":"2015-09-26T15:18:17+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/apres-l-asie-puis-l-europe-la-penurie-d-adresses-ipv4-gagne-l-amerique-du-sud\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/apres-l-asie-puis-l-europe-la-penurie-d-adresses-ipv4-gagne-l-amerique-du-sud\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":7,"title":"Comment certains courtiers en adresses IPv4 profitent de la p\u00e9nurie mondiale","link":"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/comment-certains-courtiers-en-adresses-ipv4-profitent-de-la-penurie-mondiale-39819370.htm","body":"Apr\u00e8s l\u2019Asie et l\u2019Europe, la p\u00e9nurie d\u2019adresses IPv4 touche l\u2019Am\u00e9rique du Nord. Ceci fait les affaires des courtiers sp\u00e9cialis\u00e9s, dont certains, \u00e9trangement, sont tr\u00e8s bien introduits aupr\u00e8s des principaux registres r\u00e9gionaux\u2026","created_at":"2015-09-26T15:17:45+0200","updated_at":"2015-09-26T15:17:45+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/comment-certains-courtiers-en-adresses-ipv4-profitent-de-la-penurie-mondiale\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/comment-certains-courtiers-en-adresses-ipv4-profitent-de-la-penurie-mondiale\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6,"title":"Comment la p\u00e9nurie d'adresses IP profite aux \"gros\"","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/technologies\/article\/2013\/09\/28\/comment-la-penurie-d-adresses-ip-profite-aux-gros_3486460_651865.html","body":"Aujourd'hui, une adresse IPv4 \u00e0 l'achat co\u00fbte entre 9 et 12 dollars l'unit\u00e9. A la location, il faut compter de 2 \u00e0 10 euros par an. Des prix qui ne cessent d'augmenter : \"C'est un march\u00e9 de mafieux\u2026\"","created_at":"2015-09-26T15:17:12+0200","updated_at":"2015-09-26T15:17:12+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/comment-la-penurie-d-adresses-ip-profite-aux-gros\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/comment-la-penurie-d-adresses-ip-profite-aux-gros\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5,"title":"P\u00e9nurie d'adresses IPv4, la sonnette d'alarme est tir\u00e9e","link":"http:\/\/www.lemondeinformatique.fr\/actualites\/lire-penurie-d-adresses-ipv4-la-sonnette-d-alarme-est-tiree-57901.html","body":"En 10 ans, pr\u00e8s de 1,6 milliard d'adresses IPv4 ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es mais la situation est aujourd'hui critique, le stock d'adresses restantes ayant atteint un point bas. L'adoption en masse d'adresses IPv6 appara\u00eet comme une porte de sortie mais des probl\u00e8mes de compatibilit\u00e9 persistent.","created_at":"2015-09-26T15:12:51+0200","updated_at":"2015-09-26T15:12:51+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-la-sonnette-d-alarme-est-tiree\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-la-sonnette-d-alarme-est-tiree\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4,"title":"Era Erikson (F-Secure) : \u00ab La fin de la ressource IPv4 cache d\u2019importants enjeux \u00e9conomiques \u00bb En sa","link":"http:\/\/www.itespresso.fr\/era-erikson-f-secure-la-fin-de-la-ressource-ipv4-cache-dimportants-enjeux-economiques-39835.html","body":"Pour F-Secure, la p\u00e9nurie annonc\u00e9e d\u2019adresses IPv4 doit prendre en compte rapidement les possibles d\u00e9rives, \u00e0 commencer par l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un march\u00e9 secondaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la revente de blocs d\u2019adresses.","created_at":"2015-09-26T15:08:58+0200","updated_at":"2015-09-26T15:09:14+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/era-erikson-f-secure-la-fin-de-la-ressource-ipv4-cache-d-importants-enjeux-economiques-en-savoir-plus-sur-http-www-itespresso-fr-era-erikson-f-secure-la-fin-de-la-ressource-ipv4-cache-dimportants-enjeux-economiques-39835-html-eaub0t6dl4ystfuy-99\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/era-erikson-f-secure-la-fin-de-la-ressource-ipv4-cache-d-importants-enjeux-economiques-en-savoir-plus-sur-http-www-itespresso-fr-era-erikson-f-secure-la-fin-de-la-ressource-ipv4-cache-dimportants-enjeux-economiques-39835-html-eaub0t6dl4ystfuy-99\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3,"title":"P\u00e9nurie d'adresses IPV4: Internet va-t-il imploser?","link":"http:\/\/www.20minutes.fr\/web\/664274-20110203-web-penurie-adresses-ipv4-internet-va-t-il-imploser","body":"Le dernier bloc d'adresses a officiellement \u00e9t\u00e9 allou\u00e9, jeudi. La migration vers le nouveau protocole IPv6 est d\u00e9sormais incontournable, et la transition s'annonce laborieuse...","created_at":"2015-09-26T15:05:48+0200","updated_at":"2015-09-26T15:05:48+0200","author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-internet-va-t-il-imploser\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/sources\/penurie-d-adresses-ipv4-internet-va-t-il-imploser\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5452,"body":"Inutile de l\u00e9gif\u00e9rer, quand cela sera n\u00e9cessaire, la migration vers IPv6 se fera d'elle-m\u00eame (elle a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 par ailleurs...)","created_at":"2015-10-17T18:20:44+0200","updated_at":"2015-10-17T18:20:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-5452","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/5452\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/5452\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4714,"body":"Si les FAI ne veulent pas payer, il faut augmenter le prix des abonnements internet pour compenser !","created_at":"2015-10-16T14:24:01+0200","updated_at":"2015-10-16T14:24:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"adimmo17","displayName":"adimmo17","uniqueId":"adimmo17","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adimmo17","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-4714","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/4714\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/4714\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4224,"body":"Absurde. On n'impose pas une technologie par la loi. Et quand une version plus moderne (+s\u00e9curis\u00e9e, +performante, etc) arrive, on est oblig\u00e9 de garder la vieille technologie ? On doit re-l\u00e9gif\u00e9rer \u00e0 chaque mise a jour ?\nCette proposition \u00e0 autant de sens qu'aurait eu une loi imposant le fax ou le minitel dans les ann\u00e9es 90...","created_at":"2015-10-15T14:31:02+0200","updated_at":"2015-10-15T14:31:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gregory Durelle","displayName":"Gregory Durelle","uniqueId":"gregorydurelle","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/750_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregorydurelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-4224","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/4224\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/4224\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3607,"body":"Le passage \u00e0 l'IPv6 a un co\u00fbt que les FAI ren\u00e2clent \u00e0 assumer ; s'il y a d\u00e9faillance du priv\u00e9, l'\u00e9tat doit intervenir sous une forme appropri\u00e9e (efficace, donc); sans IPv6, pas d'internet des objets, blocage des petits FAI, probl\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s court terme ; besoin absolu de ce nouveau protocole dans divers domaines dont la logistique des transports.","created_at":"2015-10-13T15:20:55+0200","updated_at":"2015-10-13T15:20:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Daniel Retureau","displayName":"Daniel Retureau","uniqueId":"danielretureau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielretureau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-3607","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/3607\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/3607\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2587,"body":"La loi ne devrait pas \u00eatre aussi pr\u00e9cise sur ce type de normalisation technique.\nPar contre il serait b\u00e9n\u00e9fique pour tout le monde de d\u00e9finir dans la loi que tout \u00e9quipement vendu ne respectant pas les normes des r\u00e9seaux auxquels il se connecte (IETF entre autre pour Internet) est consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9fectueux, ne rendant pas le service vendu et le consommateur peut r\u00e9clamer la mise \u00e0 niveau ou le remboursement et ce pendant au minimum la dur\u00e9e de la garantie.","created_at":"2015-10-07T23:45:21+0200","updated_at":"2015-10-07T23:45:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Landry MINOZA","displayName":"Landry MINOZA","uniqueId":"landryminoza","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/440_default_avatar.svg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/landryminoza","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-2587","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/2587\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/2587\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2361,"body":"C\u2019est au r\u00f4le de la normalisation de fixer un protocole et non la loi. L\u2019avantage en plus est que la normalisation est plus flexible pour l\u2019\u00e9volution que la loi.","created_at":"2015-10-06T10:46:50+0200","updated_at":"2015-10-06T10:46:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-2361","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/2361\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/2361\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1093,"body":"La loi doit avoir une port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale et n'a pas vocation \u00e0 pr\u00e9voir quel protocole utiliser pour les appareils ou autres objets connect\u00e9s. Demain si ce protocole est amen\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer, la loi sera vite obsol\u00e8te.","created_at":"2015-09-29T00:09:28+0200","updated_at":"2015-09-29T00:10:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Vilay","displayName":"Alexandre Vilay","uniqueId":"alexandrevilay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrevilay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-1093","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/1093\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/1093\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":959,"body":"Ce n'est pas au l\u00e9gislateur d'imposer quoi que ce soit l\u00e0-dessus.\nNous aurons un probl\u00e8me avec les IPv4 tr\u00e8s prochainement, et ce sera tant pis pour ceux qui ne s'y sont pas pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 temps.","created_at":"2015-09-28T16:49:07+0200","updated_at":"2015-09-28T16:49:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Geoffrey THIESSET","displayName":"Geoffrey THIESSET","uniqueId":"geoffreythiesset","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/242_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/geoffreythiesset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-959","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/959\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/959\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":927,"body":"La position de la FIEEC est tr\u00e8s positive et int\u00e9ressante \u00e0 prendre en compte : http:\/\/www.fieec.fr\/iso_album\/fieec_-_position_ipv6_-_vd_-_juin_2013.pdf","created_at":"2015-09-28T15:54:04+0200","updated_at":"2015-09-28T15:54:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-927","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/927\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/927\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":737,"body":"Le d\u00e9ploiement d'IPv6 ne peut pas \u00eatre une demande des utilisateurs mais ne peut \u00eatre qu'une d\u00e9marche proactive des op\u00e9rateurs Internet. Il ne s'agit pas de sensibiliser les utilisateurs \u00e0 cette migration mais bien de r\u00e9aliser cette transition de la mani\u00e8re la plus intelligente possible en g\u00e9rant la cohabitation v4 v6 puis la migration full v6. Cependant, pour que cette transition puisse \u00eatre initialis\u00e9e par les op\u00e9rateurs, il est n\u00e9cessaire que l'ensemble des \u00e9quipements soient parfaitement compatibles v6, or certains ne sont toujours pas \u00e0 jour. Alors, la priorit\u00e9 est effectivement d'abord d'obliger la compatibilit\u00e9 v6 pour tous les \u00e9quipements connect\u00e9s au r\u00e9seau. Ce n'est pas tant une loi qu'il faudrait mais plut\u00f4t un message, un communiqu\u00e9 officielle car le faire de dire est parfois suffisant, faudrait-il au moins l'exprimer clairement comme une priorit\u00e9.","created_at":"2015-09-28T00:54:39+0200","updated_at":"2015-09-28T00:56:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"hlakkache","displayName":"hlakkache","uniqueId":"hlakkache","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hlakkache","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-737","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/737\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/737\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":428,"body":"Sous sa forme initiale telle que propos\u00e9e, il ne s'agit pas d'une mesure contraignante mais uniquement incitative afin que l'ensemble de la cha\u00eene, du terminal au serveur qui lui d\u00e9livre du contenu en passant par le r\u00e9seau du FAI soit compatible IPv6. ","created_at":"2015-09-27T09:57:43+0200","updated_at":"2015-09-27T09:57:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-428","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/428\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/428\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":420,"body":"Si une loi inscrit IPv6, le jour o\u00f9 nous aurons besoin d'une \u00e9volution du standard IP, nous serions bloqu\u00e9 par la loi.","created_at":"2015-09-27T09:38:07+0200","updated_at":"2015-09-27T09:38:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Quentin Burny","displayName":"Quentin Burny","uniqueId":"quentinburny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinburny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-420","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/420\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/420\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":364,"body":"Du m\u00eame acabit que l'obligation des prises p\u00e9ritel. Au d\u00e9tracteurs, est-il utile d'attendre que le syst\u00e8me se paralyse pour agir, soyons citoyens du monde et faisons un geste. Au pire l'IPv6 s'encapsule tr\u00e8s bien en IPv4 et nous n'aurons aucun probl\u00e8me de communication avec le reste du r\u00e9seau.","created_at":"2015-09-27T01:57:40+0200","updated_at":"2015-09-27T01:57:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-364","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/364\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/364\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":354,"body":"C'est au consommateur de n'acheter que ip v6, le march\u00e9 s'alignera alors. La loi n'a pas \u00e0 imposer \u00e7a","created_at":"2015-09-27T01:32:20+0200","updated_at":"2015-09-27T01:32:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-354","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/354\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/354\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":345,"body":"Cela me semble \u00eatre le genre d'id\u00e9e qui part d'un bon sentiment mais finit par \u00eatre contre-productive, ou au mieux, inutile.\nL'utilisation de l'IPv6 ne d\u00e9pend pas que de la France. Elle n\u00e9cessitera une transformation de l'industrie de l'informatique au niveau mondial. Si la France impose aux constructeurs de supporter l'IPv6, il est probable que de nombreuses entreprises pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9conomiser en d\u00e9veloppement et ignorer le march\u00e9 fran\u00e7ais.\nLe passage \u00e0 l'IPv6 se fera quand il sera d\u00e9j\u00e0 trop tard, de fa\u00e7on internationale et d'un commun accord face \u00e0 l'urgence. Le march\u00e9 r\u00e9agira seul \u00e0 la panique, il n'y a pas \u00e0 douter de cela.","created_at":"2015-09-27T01:12:35+0200","updated_at":"2015-09-27T01:12:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-345","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/345\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/345\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":324,"body":"La Loi n'a-t-elle pas vocation \u00e0 rester g\u00e9n\u00e9rale, on pourrait citer les standards de l'informatique, internet et autres, technologies pr\u00e9cis\u00e9es par D\u00e9cret  ?","created_at":"2015-09-27T00:20:53+0200","updated_at":"2015-09-27T00:20:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCM","displayName":"JCM","uniqueId":"jcm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-324","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/324\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/324\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":284,"body":"Se limiter \u00e0 IPV6 est r\u00e9ducteur. Il faudrait une harmonisation des normes internationales, mais cela ne d\u00e9pend pas de la seule France...","created_at":"2015-09-26T23:07:12+0200","updated_at":"2015-09-26T23:07:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6#arg-284","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/284\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/arguments\/284\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent P","displayName":"Vincent P","uniqueId":"vincentp","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentp","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bastien Balaud","displayName":"Bastien Balaud","uniqueId":"bastienbalaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bastienbalaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"InfestedGrunt","displayName":"InfestedGrunt","uniqueId":"infestedgrunt","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/infestedgrunt","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Col","displayName":"Pierre Col","uniqueId":"pierrecol","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/274_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrecol","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&rsquo;IP (Internet Protocol) est le protocole qui permet &agrave; des p&eacute;riph&eacute;riques de communiquer entre eux.<\/p>\r\n\r\n<p>En 2015, le protocole Internet utilis&eacute; de fa&ccedil;on g&eacute;n&eacute;rique&nbsp;se nomme <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/IPv4\">IPv4<\/a>.<\/p>\r\n\r\n<p>La croissance du nombre d&#39;utilisateurs, et par extension d&#39;objets connect&eacute;s ainsi que&nbsp;de serveurs&nbsp;s&#39;accompagne d&#39;un <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/%C3%89puisement_des_adresses_IPv4\">&eacute;puisement des adresses IPv4<\/a>, c&#39;est-&agrave;-dire de la saturation progressive de la quantit&eacute; d&#39;adresses IPv4 publiques disponibles. La saturation a pour cons&eacute;quence directe de&nbsp;menacer la croissance du r&eacute;seau internet.<\/p>\r\n\r\n<p>En France, des fournisseurs d&#39;acc&egrave;s alternatifs qui d&eacute;pendent par exemple des RIP d&eacute;ploy&eacute;s par les collectivit&eacute;s (et cofinanc&eacute;s par l&#39;Etat) ou des h&eacute;bergeurs de services en ligne pourraient ainsi voir leur progression ralentie en sus de co&ucirc;ts augmenter consid&eacute;rablement s&#39;ils devaient acheter de nouvelles ressources (blocs) aupr&egrave;s d&#39;acteurs tiers dont les tarifs sont incontr&ocirc;l&eacute;s. <strong>Ceci pourrait constituer&nbsp;un handicap durable pour le d&eacute;veloppement de la couverture num&eacute;rique &agrave; Tr&egrave;s Haut D&eacute;bit, <\/strong>mais aussi pour le d&eacute;veloppement&nbsp;des prestataires de services num&eacute;riques&nbsp;de notre pays.<\/p>\r\n\r\n<p>Aux Etats-Unis, le stock d&#39;adresses IPv4 <a href=\"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/ipv4-l-amerique-du-nord-en-rupture-de-stock-39825498.htm\">est ainsi &eacute;puis&eacute;<\/a>&nbsp;depuis septembre 2015.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>La solution pour palier &agrave; cette p&eacute;nurie - <\/strong>et ses nombreux effets de bords technico-&eacute;conomiques<strong> -&nbsp;existe et repose sur l&#39;adoption massive du&nbsp;<a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/IPv6\">protocole IPv6<\/a>.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Pour encourager le d&eacute;ploiement plus rapide de ce protocole au sein des foyers et des entreprises fran&ccedil;aises,<\/strong> il est propos&eacute; de rendre obligatoire&nbsp;la compatibilit&eacute;&nbsp;IPv6 de tous les p&eacute;riph&eacute;riques \/ terminaux \/ objets&nbsp;vendus ou lou&eacute;s pour &ecirc;tre connect&eacute;s &agrave; Internet et ceci &agrave; partir du 1er&nbsp;janvier&nbsp;2017.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Pour bien comprendre le sujet :<\/strong><\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>P&eacute;nurie d&#39;adresses IPv4 : l&#39;appel au secours d&#39;un petit FAI fran&ccedil;ais (<a href=\"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/penurie-d-adresses-ipv4-l-appel-au-secours-d-un-petit-fai-francais-39791207.htm\">ZDnet<\/a>)<\/li>\r\n\t<li>Tout le monde ignore l&rsquo;IPv6, et tout le monde a tort (<a href=\"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/2015\/05\/26\/tout-monde-ignore-lipv6-tout-monde-a-tort-258885\">Rue89<\/a>)<\/li>\r\n\t<li>Les derniers blocs d&rsquo;adresses IPv4 sont allou&eacute;s (<a href=\"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/les-derniers-blocs-d-adresses-ipv4-sont-alloues-39758027.htm\">ZDnet<\/a>)<\/li>\r\n<\/ul>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":57,"is_trashed":false,"title":"Obligation de rendre les appareils connect\u00e9s compatibles avec le protocole IPv6","votes_nok":24,"votes_ok":182,"votes_mitige":16,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-de-rendre-les-appareils-connectes-compatibles-avec-le-protocole-ipv6\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}