{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":416,"arguments_yes_count":15,"arguments_no_count":11,"id":110,"created_at":"2015-09-26T15:09:46+0200","updated_at":"2015-09-26T15:09:46+0200","body":"<p>R&eacute;tablir l&#39;article initialement pr&eacute;vu au sein du projet de loi proposant un droit d&#39;acc&egrave;s des personnes d&eacute;tenues aux r&eacute;seaux de communications &eacute;lectroniques, et &agrave; une messagerie en ligne, bien &eacute;videmment dans les limites qu&#39;impose le cadre de la d&eacute;tention.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\n&nbsp;<\/p>","versions_count":4,"sources_count":6,"arguments_count":26,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Liotier","displayName":"Rapha\u00ebl Liotier","uniqueId":"raphaelliotier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelliotier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":111,"title":"Section 3","subtitle":"Maintien de la connexion internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":225,"title":"La prison d\u00e9connect\u00e9e","link":"http:\/\/owni.fr\/2012\/05\/01\/les-gros-bugs-dinternet-en-prison\/","body":"En France, les d\u00e9tenus n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 Internet. Malgr\u00e9 les potentialit\u00e9s d\u2019un tel outil, l\u2019opportunit\u00e9 de son introduction en milieu carc\u00e9ral ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9. L\u2019Administration p\u00e9nitentiaire a fait un premier pas, frileux, tout en justifiant son inertie par les \u00e9vidents enjeux de s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e8s de 30 apr\u00e8s la t\u00e9l\u00e9vision, Internet, en d\u00e9tention provisoire, attend son incarc\u00e9ration d\u00e9finitive.","created_at":"2015-10-06T13:18:49+0200","updated_at":"2015-10-06T13:18:49+0200","author":{"username":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","displayName":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","uniqueId":"farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/418_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/la-prison-deconnectee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/la-prison-deconnectee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":224,"title":"Rapport \u00ab Internet en prison, \u00c9tat des lieux, enjeux et perspectives \u00bb Farapej et Sciences-Po","link":"http:\/\/www.farapej.fr\/Dossiers\/TICPrison\/rapport%20internet%20en%20prison.pdf","body":"Le rapport dresse un \u00e9tat des lieux des utilisations d'Internet \u00e0 l'\u00e9tranger et des timides d\u00e9veloppements en France.","created_at":"2015-10-06T12:36:06+0200","updated_at":"2015-10-06T12:36:43+0200","author":{"username":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","displayName":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","uniqueId":"farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/418_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/rapport-internet-en-prison-etat-des-lieux-enjeux-et-perspectives-etabli-par-la-farapej-et-sciences-po\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/rapport-internet-en-prison-etat-des-lieux-enjeux-et-perspectives-etabli-par-la-farapej-et-sciences-po\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":223,"title":"Avis du Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 du 20 juin 2011 relatif \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019i","link":"http:\/\/www.cglpl.fr\/2011\/avis-du-20-juin-2011-relatif-a-lacces-a-linformatique-des-personnes-detenues\/","body":"Le CGLPL demande \u00e0 l\u2019administration p\u00e9nitentiaire une meilleure garantie de la libert\u00e9 de communication (reconnue par le Conseil constitutionnel) des personnes d\u00e9tenues, notamment par le d\u00e9veloppement des outils num\u00e9rique et de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet,  sans autres limites que celles exig\u00e9es par la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019ordre public, l\u2019avenir des personnes d\u00e9tenues et le droit de leurs victimes.","created_at":"2015-10-06T12:32:33+0200","updated_at":"2015-10-06T12:32:33+0200","author":{"username":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","displayName":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","uniqueId":"farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/418_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/avis-du-controleur-general-des-lieux-de-privation-de-liberte-du-20-juin-2011-relatif-a-l-acces-a-l-informatique-des-personnes-detenues\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/avis-du-controleur-general-des-lieux-de-privation-de-liberte-du-20-juin-2011-relatif-a-l-acces-a-l-informatique-des-personnes-detenues\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":146,"title":"Il y a d\u00e9j\u00e0 des facult\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 internet en prison : Page Facebook \"MDR o Baumettes\"","link":"http:\/\/www.midilibre.fr\/2015\/01\/06\/marseille-une-nouvelle-page-facebook-mdr-o-baumettes-reapparait,1106649.php","body":"Il y a d\u00e9j\u00e0 des facult\u00e9s d'internet en prison sans droit...","created_at":"2015-09-30T23:08:58+0200","updated_at":"2015-09-30T23:08:58+0200","author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/il-y-a-deja-des-facultes-d-acces-a-internet-en-prison-page-facebook-mdr-o-baumettes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/il-y-a-deja-des-facultes-d-acces-a-internet-en-prison-page-facebook-mdr-o-baumettes\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":67,"title":"Il y a deux Internet en prison et celui qui est l\u00e9gal est en carton.","link":"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/2015\/01\/14\/y-a-deux-internet-prison-celui-est-legal-est-carton-256945","body":"Un petit \u00e9tat des lieux de la situation..","created_at":"2015-09-29T11:54:10+0200","updated_at":"2015-09-29T11:54:10+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/il-y-a-deux-internet-en-prison-et-celui-qui-est-legal-est-en-carton\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/il-y-a-deux-internet-en-prison-et-celui-qui-est-legal-est-en-carton\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":60,"title":"Evasion gr\u00e2ce au phishing","link":"http:\/\/www.clubic.com\/mag\/trendy\/actualite-760985-prisonnier-britannique-operation-phishing-evader-prison.html","body":"A \u00e9viter...","created_at":"2015-09-29T01:12:19+0200","updated_at":"2015-09-29T01:12:19+0200","author":{"username":"Delphine Viguan","displayName":"Delphine Viguan","uniqueId":"delphineviguan","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/269_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delphineviguan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/evasion-grace-au-phishing\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/sources\/evasion-grace-au-phishing\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5959,"body":"il est tout aussi important de restreindre le potentiel de nuisance physique que moral d'un individu, Donc pas de communication non  surveill\u00e9e avec l'ext\u00e9rieur. mais peut \u00eatre est il possible de fournir un acc\u00e8s \u00e0 internet limit\u00e9 a des fins \u00e9ducatives, de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il existe des biblioth\u00e8ques dans les prisons ?","created_at":"2015-10-18T18:16:37+0200","updated_at":"2015-10-18T18:16:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume NOYRIT","displayName":"Guillaume NOYRIT","uniqueId":"guillaumenoyrit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumenoyrit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-5959","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5959\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5959\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5512,"body":"Un lieu privatif de libert\u00e9 doit le rester. Cette proposition est un non sens ! L'acc\u00e8s \u00e0 internet par des d\u00e9tenus est potentiellement dangereux. Lorsqu'on est condamn\u00e9 \u00e0 une r\u00e9clusion on en paie les cons\u00e9quences (plus de t\u00e9l\u00e9phone, plus d'internet,...). ","created_at":"2015-10-17T20:02:49+0200","updated_at":"2015-10-17T20:02:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Robin Trabut","displayName":"Robin Trabut","uniqueId":"robintrabut","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/945_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/robintrabut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-5512","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5512\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5512\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5487,"body":"S'ils sont en prison, c'est qu'ils ne peuvent plus circuler librement sur le territoire de la R\u00e9publique, et donc pourquoi devraient-ils pouvoir circuler sur le territoire de la R\u00e9publique num\u00e9rique ? De plus, un acc\u00e8s \u00e0 internet pourrait leur permettre de continuer \u00e0 exercer leurs m\u00e9faits (ex : donneur d'ordres).","created_at":"2015-10-17T19:01:22+0200","updated_at":"2015-10-17T19:01:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-5487","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5487\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/5487\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4238,"body":"Faire circuler des donn\u00e9es et du contenus librement, je ne pense pas que la CNIL soit tout \u00e0 fait d'accord avec ce genre de pratique.","created_at":"2015-10-15T15:24:24+0200","updated_at":"2015-10-15T15:24:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"fismes","displayName":"fismes","uniqueId":"fismes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fismes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-4238","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/4238\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/4238\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3690,"body":"Au m\u00eame titre que le t\u00e9l\u00e9phone ou la correspondance. En plus pour la r\u00e9insertion sociale,  c 'est essentiel ","created_at":"2015-10-13T18:59:59+0200","updated_at":"2015-10-13T18:59:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-3690","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3690\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3690\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3689,"body":"Au m\u00eame titre que le t\u00e9l\u00e9phone ou la correspondance. En plus pour la r\u00e9insertion sociale,  c 'est essentiel ","created_at":"2015-10-13T18:59:54+0200","updated_at":"2015-10-13T18:59:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-3689","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3689\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3689\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3111,"body":"L'acc\u00e8s \u00e0 l'internet est au coeur de la plupart des probl\u00e9matiques de r\u00e9insertion des d\u00e9tenus: le travail en d\u00e9tention (t\u00e9l\u00e9-travail), la formation, le maintien du lien familial, la connaissance et la culture permettant le plein exercice de sa citoyennet\u00e9, la recherche d'emploi... autant d'axes de r\u00e9insertion pour lesquels l'internet est devenu indispensable.\n\nL'usage contr\u00f4l\u00e9 de l'internet en prison aurait le double avantage de permettre le respect de droits fondamentaux de cette population mais aussi de faciliter l'implication des d\u00e9tenus aux c\u00f4t\u00e9s de leurs familles et des services de l'\u00c9tat dans l'effort \u00e0 mettre en oeuvre pour leur r\u00e9insertion. \n\nCela suppose \u00e9videmment la mise ne place d'une proc\u00e9dure d'individualisation contr\u00f4l\u00e9e des droits d'acc\u00e8s \u00e0 l'internet.","created_at":"2015-10-11T11:00:28+0200","updated_at":"2015-10-11T11:00:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Club Informatique P\u00e9nitentiaire","displayName":"Club Informatique P\u00e9nitentiaire","uniqueId":"clubinformatiquepenitentiaire","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clubinformatiquepenitentiaire","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-3111","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3111\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/3111\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2757,"body":"La contrainte s\u00e9curitaire ne doit pas s'appliquer \u00e0 chaque d\u00e9tenu de la m\u00eame fa\u00e7on. L'Administration P\u00e9nitentiaire doit mettre en place les proc\u00e9dures permettant l' acc\u00e8s \u00e0 l'internet des d\u00e9tenus pour lesquels cela repr\u00e9sente un v\u00e9ritable enjeu de r\u00e9insertion.","created_at":"2015-10-09T09:52:42+0200","updated_at":"2015-10-09T09:52:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Herv\u00e9 Romieux","displayName":"Herv\u00e9 Romieux","uniqueId":"herveromieux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/herveromieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2757","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2757\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2757\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2623,"body":"Faciliter la formation des personnes d\u00e9tenues aux usages grand public de l'internet. Le CLIP a d\u00e9velopp\u00e9 un outil pour cela mais son d\u00e9ploiement au sein des \u00e9tablissements pourrait \u00eatre plus soutenu par l'AP qu'il ne l'est actuellement.","created_at":"2015-10-08T10:01:37+0200","updated_at":"2015-10-08T10:01:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christian Baume","displayName":"Christian Baume","uniqueId":"christianbaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christianbaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2623","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2623\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2623\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2472,"body":"Non, car les d\u00e9tenus ne devraient pas \u00eatre en mesure de communiquer librement et sans contr\u00f4le avec l\u2019ext\u00e9rieur (e-mails, r\u00e9seaux sociaux...)\nNon, car ils ne devraient pas avoir acc\u00e8s \u00e0 des informations qui pourraient leur \"inspirer\" ou faciliter des actions malveillants (vols, braquages, cambriolages, etc) une fois sortis: voir par exemple Google Maps et Facebook (rep\u00e9rage maisons \u00e0 cambrioler et mouvements des personnes...), messages entre \"coll\u00e8gues\" via des vid\u00e9os sur Youtube ou autre, etc.","created_at":"2015-10-07T11:13:09+0200","updated_at":"2015-10-07T11:13:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2472","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2472\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2472\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2471,"body":"Les d\u00e9tenus devraient pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un acc\u00e8s (limit\u00e9 et contr\u00f4l\u00e9) \u00e0 des sites d'information, comme les journaux \u00e0 grande diffusion (Le Monde, Lib\u00e9ration, etc) et des sites qui pourraient leur favoriser la r\u00e9insertion sociale et professionnelle (s'ils existent...).","created_at":"2015-10-07T11:10:28+0200","updated_at":"2015-10-07T11:10:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2471","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2471\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2471\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2381,"body":"1. La strat\u00e9gie num\u00e9rique pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement et l\u2019avant projet de loi \u00ab R\u00e9publique num\u00e9rique \u00bb pr\u00e9voyaient un acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 internet et \u00e0 une messagerie \u00e9lectronique en d\u00e9tention.\n2. La France accuse un net retard par rapport \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens sur ce sujet, de nombreuses exp\u00e9riences d\u00e9montrent qu\u2019internet peut faire utilement son entr\u00e9e dans l\u2019univers carc\u00e9ral. C'est ce que demande le Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 (CGLPL) dans son avis de 2011 ainsi que la FARAPEJ qui a pr\u00e9sent\u00e9, en 2012, un rapport sur les enjeux d'internet en prison.\n3. Internet a un r\u00f4le important \u00e0 jouer contre la rupture de lien social caus\u00e9e par la prison. Le d\u00e9veloppement d'internet et du num\u00e9rique en prison est utile et n\u00e9cessaire pour :\n-  l'enseignement et la formation\n- favoriser l'acc\u00e8s au droit en prison\n- faciliter le lien avec les proches\n- garantir le droit \u00e0 l'information\n- pr\u00e9parer  la sortie\n4. L'introduction d'internet en prison ne pr\u00e9sente aucun risque s\u00e9curitaire, selon le CGLPL. Aucun probl\u00e8me technique ne s'oppose \u00e0 ce que des limitations progressives \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 internet soient mises en place. Le d\u00e9veloppement de moyens de communication encadr\u00e9s aurait pour effet de limiter l'usage de moyens de communication clandestins.\n5. Le r\u00f4le punitif de la prison est pleinement assur\u00e9 par la privation de libert\u00e9 d'aller et venir. Il convient de s\u2019assurer que les autres droits sont maintenus. L\u2019int\u00e9r\u00eat collectif ne r\u00e9side pas dans une prison qui soit la plus dure possible : elle doit permettre aux personnes d\u00e9tenues de retrouver une place au sein de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 leur sortie.\n6. On assiste en fait \u00e0 un v\u00e9ritable d\u00e9crochage de l'univers carc\u00e9ral par rapport au reste de la soci\u00e9t\u00e9, en l'absence d'acc\u00e8s \u00e0 internet au moment o\u00f9 les moyens de communication num\u00e9riques ont pris une place pr\u00e9pond\u00e9rante hors les murs. Ceci devrait nous inqui\u00e9ter quant aux conditions du retour dans la soci\u00e9t\u00e9 des personnes d\u00e9tenues et nous inciter \u00e0 changer les choses.","created_at":"2015-10-06T12:23:08+0200","updated_at":"2015-10-06T12:23:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":17,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","displayName":"FARAPEJ, F\u00e9d\u00e9ration des associations r\u00e9flexion-action prison & justice","uniqueId":"farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/418_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/farapejfederationdesassociationsreflexionactionprisonjustice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2381","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2381\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2381\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2211,"body":"bien \u00e9videment avec restriction est des control ","created_at":"2015-10-04T21:51:55+0200","updated_at":"2015-10-04T21:51:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2211","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2211\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2211\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2123,"body":"Pour mais : \n- surveill\u00e9\n- ne doit pas remplacer les personnes ext\u00e9rieures qui interviennent aupr\u00e8s des d\u00e9tenus (enseignants, etc) (voire famille)","created_at":"2015-10-03T17:54:31+0200","updated_at":"2015-10-03T17:54:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Izilius AD","displayName":"Izilius AD","uniqueId":"iziliusad","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/iziliusad","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2123","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2123\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2123\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2065,"body":"Le porno \"papier\" n'existe presque plus,et comme les prisons mixte ne son pas a l'ordre du jour,ils leur faut bien internet ! ","created_at":"2015-10-02T23:44:35+0200","updated_at":"2015-10-02T23:44:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Girard","displayName":"Guillaume Girard","uniqueId":"guillaumegirard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumegirard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-2065","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2065\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/2065\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1863,"body":"(Mitig\u00e9) Oui mais non. Acc\u00e8s est possible, mais sous contr\u00f4le et pour les d\u00e9tenus qui ne pr\u00e9sentent pas un risque au travers d'internet.","created_at":"2015-10-01T14:24:55+0200","updated_at":"2015-10-01T14:24:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-1863","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1863\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1863\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1764,"body":"Il parait que des ca\u00efds g\u00e8rent leur r\u00e9seau mafieux et organisent des casses depuis leur prison, il ne faut donc pas favoriser cela. Donc l\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet doit rester tr\u00e8s restreint, encadr\u00e9 et surveill\u00e9.","created_at":"2015-10-01T09:02:49+0200","updated_at":"2015-10-01T09:02:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-1764","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1764\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1764\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1251,"body":"La prison est certes une mani\u00e8re de se prot\u00e9ger des individus s'y trouvant, de les punir, mais elle ne doit pas faire des individus inaptes \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9 lors de leur sortie. Donc un acc\u00e8s surveill\u00e9 peut les aider \u00e0 leurs insertions.Par contre il faut se donner les moyen que la surveillance ne soit pas un passoir.","created_at":"2015-09-29T14:43:29+0200","updated_at":"2015-09-29T14:43:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-1251","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1251\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1251\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1066,"body":"Non il ne faut pas que la prison devienne le club med.","created_at":"2015-09-28T23:01:28+0200","updated_at":"2015-09-28T23:01:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Repnum man","displayName":"Repnum man","uniqueId":"repnumman","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/repnumman","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-1066","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1066\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1066\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1011,"body":"Le temps de d\u00e9tention est \u00e0 la fois une punition pour la faute commise mais doit \u00e9galement \u00eatre un temps de reconsctruction de l'individu pour \u00e9viter autant que faire se peut la r\u00e9cidive. Je pense qu'il est assez simple de mettre en place l'acc\u00e8s \u00e0 internet dans les maisons d'arr\u00eat : Dans un premier la conscrire \u00e0 une pi\u00e8ce commune (pas en cellule donc) avec un acc\u00e8s internet filaire (pas de wi-fi) et bien entendu un filtre positif entendez une base de donn\u00e9es g\u00e9r\u00e9e par le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur qui recense les seuls sites autoris\u00e9s (tous les .gouv, p\u00f4le emploi, et d'autres). Si un d\u00e9tenu souhaite un acc\u00e8s \u00e0 un site non pr\u00e9sent sur la liste (par exemple : en quoi jouer aux \u00e9checs sur le web serait interdit aux d\u00e9tenus ?) son avocat d\u00e9pose une demande aupr\u00e8s de l'organisme r\u00e9f\u00e9rent cr\u00e9\u00e9 pour cet usage. Puisque le detenu est \u00e0 chaque instant \"pist\u00e9\" lors de ses consultations de la Toile je ne vois pas o\u00f9 serait le probl\u00e8me.","created_at":"2015-09-28T20:17:59+0200","updated_at":"2015-09-28T20:17:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Bertignac","displayName":"Vincent Bertignac","uniqueId":"vincentbertignac","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentbertignac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-1011","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1011\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/1011\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":633,"body":"La prison par d\u00e9finition c'est un endroit o\u00f9 ,nous sommes priv\u00e9s de libert\u00e9s (sinon il faut une autre peine). Actuellement j'aurais tendance \u00e0 dire qu'il s'agit d'un stage de perfectionnement pour les d\u00e9linquants (\u00e9largissement du carnet d'adresse, enrichissement des combines...). Donc absolument pas d'internet. \nPar contre qu'il existe des paliers oui et m\u00eame obligatoirement, par exemple une peine de prison devrait obligatoirement se terminer non pas directement par une sortie directe dans la rue, mais depuis un endroit sp\u00e9cialis\u00e9 dans le suivi et la r\u00e9insertion, endroit lui m\u00eame cloisonn\u00e9 pas question de se faire fr\u00e9quenter des gens de la m\u00eame cit\u00e9, ayant commis les m\u00eames escroqueries ou m\u00e9faits.","created_at":"2015-09-27T18:37:22+0200","updated_at":"2015-09-27T18:37:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-633","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/633\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/633\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":431,"body":"Dans les faits les d\u00e9tenus on des t\u00e9l\u00e9phones 3G de contrebande et chattent sur Facebook ( le lien avec leur familles les aident a tenir le coup ) . \r\n\r\nOn devrait brouiller la 3G et mettre en place un syst\u00e8me s\u00e9curis\u00e9.  \r\n\r\nJe suis plut\u00f4t pour, que les d\u00e9tenus aient la possibilit\u00e9 de correspondance num\u00e9rique de la m\u00eame mani\u00e8re qu'ils on maintenant la possibilit\u00e9 de correspondre par courrier ou par t\u00e9l\u00e9phone. \r\n\r\nBien sur il y a beaucoup de dispositifs et de garde-fous a mettre en place ( pas de confidentialit\u00e9 des correspondances dans ce cas )","created_at":"2015-09-27T10:02:03+0200","updated_at":"2015-09-27T10:03:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-431","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/431\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/431\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":365,"body":"Pour - Une plateforme proposant des informations, sites et services choisis (logement, emploi, formation\/ mooc) pourrait etre cr\u00e9e. Lieu de consultation \/ etude : salle de cours avec des travailleurs sociaux, des accompagnants et sous la surveillance des gardiens. L'acces est reglement\u00e9 par un qr code, gestion type cybercaf\u00e9 pour le temps\/les postes, les courriels lus. \nDes brouilleurs de proximite pour t\u00e9l\u00e9phones mobiles, wifi et bluetooth sont par ailleurs dans la prison (comme dans les hopitaux, salle d'exam, conferences etc...)","created_at":"2015-09-27T02:00:06+0200","updated_at":"2015-09-27T02:00:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":16,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-365","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/365\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/365\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":361,"body":"Sous contr\u00f4le draconien, sur poste surveill\u00e9 pour un internet restreint (exit you tube, twitter etc) dans des horaires restreints. Bien s\u00fbr pas de clefs usb et autres supports.\nHors de question d'un internet fibre service, full power en adsl dans les cellules pour chacun!\nHors de question si en peine d'isolement ou si condamnations pour terrorisme\/atteinte s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00e9tat\/piratage","created_at":"2015-09-27T01:45:55+0200","updated_at":"2015-09-27T01:45:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-361","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/361\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/361\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":303,"body":"\u00c0 condition de ne pas utiliser le num\u00e9rique pour remplacer les personnes et les services actuels. Tous les textes de cette loi sur le num\u00e9rique pr\u00e9parent \u00e0 une suppression programm\u00e9e du personnel d'accueil, d'accompagnement, d'insertion, dans les services publics, avec un report des charges sur les mairies, les associations... qui ne recevront aucune aide pour cela.","created_at":"2015-09-26T23:42:56+0200","updated_at":"2015-09-26T23:44:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-303","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/303\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/303\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":297,"body":"Toute personne d\u00e9tenues ne peut avoir acc\u00e8s \u00e0 internet du fait m\u00eame de leur incarc\u00e9ration (p\u00e9dophiles, djihadistes). Seul peut \u00eatre envisag\u00e9 un acc\u00e8s \u00e0 des sites d\u00e9di\u00e9s sous surveillance (pour \u00e9viter les hacks). Et tous leurs mails seront lus avant d'\u00eatre transmis (pour \u00e9viter la propagation d'id\u00e9es n\u00e9fastes).","created_at":"2015-09-26T23:29:29+0200","updated_at":"2015-09-26T23:29:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique#arg-297","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/297\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/arguments\/297\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Thomas Champigny","displayName":"Thomas Champigny","uniqueId":"thomaschampigny","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/107_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomaschampigny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Vignaud","displayName":"Quentin Vignaud","uniqueId":"quentinvignaud","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/112_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinvignaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Barbarin","displayName":"Pierre Barbarin","uniqueId":"pierrebarbarin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrebarbarin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"William ASSAL","displayName":"William ASSAL","uniqueId":"williamassal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamassal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Si la r&eacute;publique est num&eacute;rique, elle doit l&#39;&ecirc;tre &eacute;galement pour les personnes qui, plac&eacute;es sous main de justice, doivent &agrave; leurs sorties de d&eacute;tention&nbsp;retrouver un travail, un logement&nbsp;et disposer d&#39;un cadre social n&eacute;cessaire &agrave; leur r&eacute;insertion.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Cet article est ainsi indispensable &agrave; la r&eacute;insertion&nbsp;des personnes incarc&eacute;r&eacute;es &agrave; leurs sorties, objectif incontournable d&#39;une politique p&eacute;nale effective.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":35,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s des personnes d\u00e9tenues au num\u00e9rique","votes_nok":97,"votes_ok":268,"votes_mitige":51,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-des-personnes-detenues-au-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}