{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":190,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":9,"id":111,"created_at":"2015-09-26T15:12:21+0200","updated_at":"2015-09-26T15:12:21+0200","body":"<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Une transparence totale des op&eacute;rateurs sur les services et options propos&eacute;s et souscris<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Qu&#39;aucun service ou option ne soient souscris automatiquement par simple consultation d&#39;un site tiers (exemple&nbsp;: annuaire invers&eacute;...)<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Que les services et options soient valid&eacute;s par une d&eacute;marche claire et s&eacute;curis&eacute;e adopt&eacute;e de la m&ecirc;me mani&egrave;re par tous les op&eacute;rateurs<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Interdiction des op&eacute;rateurs de connecter le client automatiquement &agrave; son compte client (ex&nbsp;: orange.fr...) sans une connexion s&eacute;curis&eacute;e par identifiant et mot de passe au pr&eacute;alable et donner la possibilit&eacute; au client de se d&eacute;connecter automatiquement pour que le client soit prot&eacute;g&eacute; des 1\/3 qui pourraient souscrire &agrave; des services ou options &agrave; l&#39;insu du client.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Interdiction de l&#39;op&eacute;rateur d&#39;attribuer une adresse mail automatiquement si elle n&#39;est pas souhait&eacute;e par le client qui peut d&eacute;j&agrave; disposer d&#39;une adresse mail.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Obligation de l&#39;op&eacute;rateur de permettre &agrave; un ancien client de conserver son adresse mail.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p><span style=\"line-height:1.6\">Que le tarif social d&#39;internet soit g&eacute;r&eacute; par tous les op&eacute;rateurs existants (et pas seulement par orange.fr) ou que &ccedil;a fonctionne comme le tarif de premi&egrave;re n&eacute;cessit&eacute; du gaz.<\/span><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>La gratuit&eacute; des frais de mise en service pour un b&eacute;n&eacute;ficiaire du Rsa.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Gratuit&eacute; d&#39;un appel &agrave; son op&eacute;rateur internet aussi depuis les mobiles (ex. 09)<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Pourquoi pas, la cr&eacute;ation d&#39;une plateforme internet supervis&eacute;e par l&#39;&eacute;tat sur laquelle tous les op&eacute;rateurs priv&eacute;s devront s&#39;inscrire et proposer tous les services et options que l&#39;usager\/client (&agrave; travers un compte unique &laquo;&nbsp;&agrave; vie&nbsp;&raquo;) pourrait souscrire en cochant des cases (avec validation s&eacute;curis&eacute;e et certificat de confirmation), et obliger les op&eacute;rateurs &agrave; une transparence totale des tarifs et faciliter aussi la possibilit&eacute; des clients &agrave; changer d&#39;op&eacute;rateur tout en conservant son compte unique.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Que l&#39;&eacute;tat demande aux op&eacute;rateurs de r&eacute;agir rapidement &agrave; un probl&egrave;me signal&eacute; par un grand nombre de clients (cr&eacute;ation d&#39;un num&eacute;ro vert?)<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":5,"sources_count":0,"arguments_count":11,"author":{"username":"Ohnito","displayName":"Ohnito","uniqueId":"ohnito","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ohnito","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5705,"body":"Je ne vois pas le rapport avec l'objectif de cette section : \u00ab Ouverture des donn\u00e9es publiques \u00bb.","created_at":"2015-10-18T10:30:29+0200","updated_at":"2015-10-18T10:30:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-5705","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/5705\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/5705\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3052,"body":"\u00ab La gratuit\u00e9 des frais de mise en service pour un b\u00e9n\u00e9ficiaire du Rsa. \u00bb. Non, ce n'est pas \u00e0 l'op\u00e9rateur de supporter ce cout, c'est plut\u00f4t au fond de solidarit\u00e9 de prendre en charge ces frais \u00e0 la demande du b\u00e9n\u00e9ficiaire (voir article \u00ab Maintien de la connexion \u00bb)\n","created_at":"2015-10-10T21:07:46+0200","updated_at":"2015-10-10T21:07:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-3052","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/3052\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/3052\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2415,"body":"Cet article n'a pas sa place dans cette loi, car la plupart des \u00e9l\u00e9ments sont communs \u00e0 d'autres modes de communication ou d'information. Il faut revoir ces points dans cette optique plus g\u00e9n\u00e9rale.","created_at":"2015-10-06T19:55:27+0200","updated_at":"2015-10-06T19:55:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Deux Chlafont","displayName":"Deux Chlafont","uniqueId":"deuxchlafont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deuxchlafont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-2415","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/2415\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/2415\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2188,"body":"Mitiger, car contre 2 points :\n\n\"Interdiction des op\u00e9rateurs de connecter le client automatiquement \u00e0 son compte client (ex : orange.fr...) sans une connexion s\u00e9curis\u00e9e par identifiant et mot de passe au pr\u00e9alable et donner la possibilit\u00e9 au client de se d\u00e9connecter automatiquement pour que le client soit prot\u00e9g\u00e9 des 1\/3 qui pourraient souscrire \u00e0 des services ou options \u00e0 l'insu du client.\"\n\nJe sugg\u00e8re plut\u00f4t que soit redemander \u00e0 nouveau le mot de passe avant toute souscription \u00e0 des services ou options, un peu comme quand un site bancaire redemande un code d'acc\u00e8s avant d'effectuer un virement.\n\n\"Pourquoi pas, la cr\u00e9ation d'une plateforme internet supervis\u00e9e par l'\u00e9tat sur laquelle tous les op\u00e9rateurs priv\u00e9s devront s'inscrire et proposer tous les services et options que l'usager\/client ...\"\n\nJe ne suis pas favorable \u00e0 une telle centralisation.","created_at":"2015-10-04T17:55:16+0200","updated_at":"2015-10-04T17:55:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-2188","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/2188\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/2188\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1585,"body":"Peut \u00eatre mais pas dans le cadre de cette loi num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-30T15:52:29+0200","updated_at":"2015-09-30T15:52:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-1585","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/1585\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/1585\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1265,"body":"Je pense qu'il faudrait aller plus loing, de fa\u00e7on a ce qu'un individu ne soit pas oblig\u00e9 d\u2019accepter une charte, une r\u00e8gle de l\u2019op\u00e9rateur, du vendeur ou d'un fournisseur de service avec laquelle on ne serait pas d'accord si on ne l'avait su auparavant. Combien de gens lisent ces r\u00e8glements de site web\/commerce? A mon avis moins de 1%. Est-ce normal ? O\u00f9 doit-on de par la loi oblig\u00e9e \u00e0 un minimum ? A titre d'exmple si vous installer Windows 10  ou Mac OS, ou android, dans touts les cas l'op\u00e9rateur, l'editeur essay de vous forcer \u00e0 lui donner au moins votre email. Si vous ne le faite pas certaine op\u00e9rations vous seront interdite. Par exemple sous mac impossible de faire des mises \u00e0 jour.  sous les autre impossible d'installer les application de leur store, alors que lors tu processus de vente rien ne vous pr\u00e9pare \u00e0 cella !!!","created_at":"2015-09-29T15:40:03+0200","updated_at":"2015-09-29T15:40:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-1265","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/1265\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/1265\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":515,"body":"Je suis d'accord, sauf pour la plateforme centralis\u00e9e. De plus, \u00e7a n'a pas de rapport avec l'ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-09-27T13:31:56+0200","updated_at":"2015-09-27T13:31:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-515","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/515\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/515\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":406,"body":"\"Pourquoi pas, la cr\u00e9ation d'une plateforme internet supervis\u00e9e par l'\u00e9tat\". Non, non, non. D\u00e9j\u00e0 \"Etat\" doit \u00eatre capitalis\u00e9. Sinon, c'est je suis dans tous mes \u00e9tats. Deuxio, la supervision de ce genre de choses n'incombe absolument pas \u00e0 l'Etat, mais \u00e0 un organisme ind\u00e9pendant, par exemple un intitut de consommateur ou une association, SUBVENTIONNE par l'Etat. Nuance. Marre de l'Etat qui supervise tout. Surtout quand on connait l'efficacit\u00e9 de la fonction publique en France vs. les pays nordiques. Ouch! Je sais \u00e7a fait mal...","created_at":"2015-09-27T09:14:32+0200","updated_at":"2015-09-27T09:14:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-406","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/406\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/406\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":329,"body":"En centralisant tout, on sort de la libert\u00e9 d'action. Pourquoi serais-je par ce biais forc\u00e9 de prendre un op\u00e9rateur fran\u00e7ais quand je peux prendre un op\u00e9rateur \u00e9tranger (si je suis frontalier) Et quid du compte \u00e0 vie si je pars travailler en administration fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9tranger?","created_at":"2015-09-27T00:32:40+0200","updated_at":"2015-09-27T00:32:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-329","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/329\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/329\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":233,"body":"Je suis d\u00e9sol\u00e9, j'ai mis mes id\u00e9es en vrac peut-\u00eatre au mauvais endroit. ","created_at":"2015-09-26T19:54:09+0200","updated_at":"2015-09-26T19:54:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ohnito","displayName":"Ohnito","uniqueId":"ohnito","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ohnito","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-233","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/233\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/233\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":169,"body":"Je suis d'accord dans l'ensemble sauf pour la plateforme supervis\u00e9e par l'\u00e9tat \u00e0 cocher.","created_at":"2015-09-26T17:44:24+0200","updated_at":"2015-09-26T17:44:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite#arg-169","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/169\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/arguments\/169\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"F. Gonzalez","displayName":"F. Gonzalez","uniqueId":"fgonzalez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fgonzalez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ohnito","displayName":"Ohnito","uniqueId":"ohnito","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ohnito","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Flaceliere","displayName":"Quentin Flaceliere","uniqueId":"quentinflaceliere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinflaceliere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":72,"is_trashed":false,"title":"Transparence \/ S\u00e9curit\u00e9","votes_nok":14,"votes_ok":144,"votes_mitige":32,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/transparence-securite\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}