{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":200,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":13,"id":112,"created_at":"2015-09-26T15:16:08+0200","updated_at":"2015-09-26T15:16:08+0200","body":"<p>A r&eacute;diger<\/p>","versions_count":4,"sources_count":0,"arguments_count":16,"author":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5718,"body":"C'est un peu trop \u00e0 cheval sur plusieurs domaines o\u00f9 il serait utile (urgent ?) de l\u00e9gif\u00e9rer.<br>\r\nIl faudrait \u00e0 mon sens commencer par d\u00e9finir des lois r\u00e9gissant l'ensemble de toute forme de robotique :<br>\r\n- qu'est-il l\u00e9gal de faire avec un robot ;<br>\r\n- qui est responsable de ce qui est fait par un robot ;<br>\r\n- qu'est-ce qu'une d\u00e9cision \u00ab\u00a0propre \u00bb\u00a0d'un robot (I.A.) ;<br>\r\n- limite d'autonomie de ce que peut faire un robot sur la base de d\u00e9cisions \u00ab propres \u00bb.","created_at":"2015-10-18T10:58:55+0200","updated_at":"2015-10-18T11:00:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-5718","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/5718\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/5718\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4953,"body":"L'utilisation des drones par les forces arm\u00e9es comme la police doit faire l'objet de discussions. Un livre pose une s\u00e9rie de questionnement : \"La th\u00e9orie du drone, de Gr\u00e9goire Chamayou\". Cet ouvrage permet de voir les diff\u00e9rents aspects de l'utilisation de ces syst\u00e8mes, avec le risque de perdre une partie de nos rep\u00e8res, de nos exigences vis \u00e0 vis de la fa\u00e7on dont la force doit \/ peut \u00eatre utilis\u00e9 contre des cibles \/ des civiles. Ce livre justement r\u00e9clame un d\u00e9bat citoyen, pas que ces questions soient occult\u00e9es et laiss\u00e9es aux gouvernants et aux militaires.","created_at":"2015-10-16T18:59:16+0200","updated_at":"2015-10-16T18:59:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Franck Gandi","displayName":"Franck Gandi","uniqueId":"franckgandi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franckgandi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-4953","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/4953\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/4953\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3588,"body":"M\u00e9lange de plusieurs choses : l\u00e9gislation des drones, recueil de donn\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral, recueil de donn\u00e9es par les forces de police, autonomie des robots...\n\n","created_at":"2015-10-13T14:46:22+0200","updated_at":"2015-10-13T14:46:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-3588","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/3588\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/3588\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2696,"body":"\u00e7a n'est pas suffisant. L'utilisation d'une arme non l\u00e9tale (et pourtant potentiellement dangereuse) par une intelligence artificielle ne vaut pas forc\u00e9ment mieux que l'utilisation d'une arme l\u00e9tale.\r\nEn attendant d'avoir des IA suffisament \"lucides\" pour discerner ce qui rel\u00e8ve des 3 lois de la robotique (inspir\u00e9es par la litt\u00e9rature d'Asimov), peut \u00eatre devrions nous tout simplement interdire l'usage d'IA \u00e0 des fins militaires... Un dr\u00f4ne de combat n'est pour le moment pas n\u00e9cessairement muni d'une IA, il est plus souvent \"t\u00e9l\u00e9command\u00e9\"... peut \u00eatre est-ce d\u00e9j\u00e0 une limite \u00e0 ne pas franchir. \r\nSi on voulait vraiment prendre les choses dans l'ordre, l'intelligence relative d'une machine m\u00e9riterait sans doute tout simplement d'\u00eatre quantifi\u00e9e, et \u00e9valu\u00e9e avant de se poser ce genre de question. On pourrait d\u00e9j\u00e0 classer ce qui rel\u00e8ve d'une sorte d'assistance robotique sur des engins militaires (avec une commande n\u00e9anmoins 100% humaine), d'un dispositif autonome qui agirait aveugl\u00e9ment selon sa programmation.\r\nDe toutes mani\u00e8res, on aura beau d\u00e9blat\u00e9rer sur la question, il finira t\u00f4t ou tard par y avoir un imb\u00e9cile \u00e0 franchir la ligne rouge du dr\u00f4ne autonome de combat (par pur int\u00e9r\u00eat), avec un degr\u00e9 de perfectionnement qui nous obligera \u00e0 nous aligner sur ces technologies, en d\u00e9pit de toute r\u00e8gle d'\u00e9thique... au nom de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, on a d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9 de nombreux pi\u00e9tinement de l'\u00e9thique me semble-t-il...\r\nC'est un d\u00e9bat qui d\u00e9passe tr\u00e8s largement la concertation nationale, je crois...","created_at":"2015-10-08T19:10:31+0200","updated_at":"2015-10-08T19:11:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-2696","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/2696\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/2696\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2416,"body":"Il ne s'agit pas d'un probl\u00e8me num\u00e9rique propre, mais d'un sujet de protection nationale et\/ou personnelle. A voir donc dans un cadre \u00e9largi.","created_at":"2015-10-06T19:57:21+0200","updated_at":"2015-10-06T19:57:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Deux Chlafont","displayName":"Deux Chlafont","uniqueId":"deuxchlafont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deuxchlafont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-2416","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/2416\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/2416\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1992,"body":"http:\/\/www.leparisien.fr\/automobile\/securite-routiere\/securite-routiere-valls-annonce-plus-de-radars-des-leurres-et-des-drones-02-10-2015-5148023.php","created_at":"2015-10-02T13:10:49+0200","updated_at":"2015-10-02T13:10:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1992","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1992\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1992\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1604,"body":"Je suis partag\u00e9 : d'un c\u00f4t\u00e9, on peut consid\u00e9rer que TERMINATOR, dans le premier film, est une arme de guerre extr\u00eamement dangereuse, et qu'interdire \u00e0 priori les drones de combat \u00e9viterait d'aboutir \u00e0 sa conception.\nCependant, en prenant en compte le second film, on constate que TERMINATOR permet une protection accrue de John Connor, conduisant ainsi \u00e0 la victoire finale de l'humanit\u00e9. Vous comprendrez donc ma r\u00e9serve...","created_at":"2015-09-30T16:40:10+0200","updated_at":"2015-09-30T16:40:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Denisot","displayName":"Michel Denisot","uniqueId":"micheldenisot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/337_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/micheldenisot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1604","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1604\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1604\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1461,"body":"Il y a des lois d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s drastiques pour les drones civils mais pas de solution pour les faire respecter. Un survol de drone prend 5 mn et la police en voiture ne peut pas les suivre...\nSur les zones sensibles (Centrale nucl\u00e9aire...) il faudrait des drones anti drones.\n","created_at":"2015-09-30T10:02:26+0200","updated_at":"2015-09-30T10:02:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sandrine WLG","displayName":"Sandrine WLG","uniqueId":"sandrinewlg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandrinewlg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1461","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1461\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1461\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1271,"body":"Ne vaut-il pas mieux ce concentre sur des drone anti-drone ? Car dans tous les cas les autre \u00e9tat ne feront ce qu'il voudrons chez eux, \u00e0 nos fronti\u00e8re, en espionage, en temps de guerre ...","created_at":"2015-09-29T15:46:53+0200","updated_at":"2015-09-29T15:46:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1271","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1271\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1271\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1269,"body":"Pour rappel sous Petain heuresement que la police n'avait pas ces drone et le droit d'en faire ce qu'elle voullait","created_at":"2015-09-29T15:43:41+0200","updated_at":"2015-09-29T15:43:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1269","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1269\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1269\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1267,"body":"Qui surveille la police ?","created_at":"2015-09-29T15:41:55+0200","updated_at":"2015-09-29T15:41:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-1267","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1267\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/1267\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":875,"body":"Sur les drones en g\u00e9n\u00e9ral, leur utilisation peut \u00eatre d\u00e9tourn\u00e9e pour tout et n'importe quoi. Besoin de classer ces appareils dans une cat\u00e9gorie surveill\u00e9e. Un drone \"civil\" peut m\u00eame \u00eatre d\u00e9tourn\u00e9 pour larguer une grenade..","created_at":"2015-09-28T14:21:53+0200","updated_at":"2015-09-28T14:21:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-875","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/875\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/875\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":328,"body":"cela reste du registre r\u00e9galien et n'a pas \u00e0 \u00eatre mis en loi surtout pour les drones de reco ou les drones de combat. Leur emploi est \u00e0 r\u00e9server aux forces de l'ordre et \u00e7a n'a pas \u00e0 \u00eatre encadr\u00e9!.","created_at":"2015-09-27T00:28:19+0200","updated_at":"2015-09-27T00:28:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-328","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/328\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/328\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":260,"body":"Clarification sur le statut des drones de combats et de reconnaissances\nLes drones peuvent \u00eatre autoris\u00e9s \u00e0 usage personnel sans filmer ou prendre des photos sur des territoires publics ou priv\u00e9s comme le voisinage.\nPour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019\u00e9tat interdire l\u2019utilisation quand le plan Vigipirate est renforc\u00e9 en France sous peine d'amende.\n","created_at":"2015-09-26T21:55:54+0200","updated_at":"2015-09-26T21:55:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Delinard Franck","displayName":"Delinard Franck","uniqueId":"delinardfranck","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delinardfranck","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-260","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/260\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/260\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":172,"body":"Les drones et l'utilisation de leurs donn\u00e9es doivent s'inscrire dans un ensemble. Quid des donn\u00e9es survolant une centrale nucl\u00e9aire ou une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. Quelles limites ? etc. Mais je suis d'accord avec Damien Boucet. Ceci est hors sujet.","created_at":"2015-09-26T17:47:56+0200","updated_at":"2015-09-26T17:47:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-172","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/172\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/172\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":136,"body":"Je ne pense pas que cet article ait sa place dans ce texte de loi. \n\nUne clarification du r\u00f4le des drones est utile et n\u00e9cessaire, mais essayons de rester sur le sujet principal. ","created_at":"2015-09-26T16:47:25+0200","updated_at":"2015-09-26T16:47:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Boucet","displayName":"Damien Boucet","uniqueId":"damienboucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienboucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances#arg-136","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/136\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/arguments\/136\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Flaceliere","displayName":"Quentin Flaceliere","uniqueId":"quentinflaceliere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinflaceliere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Damien Boucet","displayName":"Damien Boucet","uniqueId":"damienboucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienboucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Doit permettre d&#39;encadrer l&#39;utilisation des drones de reconnaissance et le recueil de donn&eacute;es associ&eacute; sur le territoire fran&ccedil;ais par les services de police ou de renseignements.<\/p>\r\n\r\n<p>Interdire l&#39;utilisation d&#39;intelligences artificielles aux commandes d&#39;appareils l&eacute;taux.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":95,"is_trashed":false,"title":"Clarification sur le statut des drones de combats et de reconnaissances","votes_nok":64,"votes_ok":101,"votes_mitige":35,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-sur-le-statut-des-drones-de-combats-et-de-reconnaissances\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}