{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":572,"arguments_yes_count":16,"arguments_no_count":14,"id":113,"created_at":"2015-09-26T15:30:13+0200","updated_at":"2015-09-26T15:30:13+0200","body":"<p>A faire<\/p>","versions_count":4,"sources_count":1,"arguments_count":30,"author":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":169,"title":"LOI n\u00b0 2013-316 du 16 avril 2013 relative \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'expertise en mati\u00e8re de sant\u00e9 et d'e","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000027324252&categorieLien=id","body":"\" (...) Toute personne physique ou morale a le droit de rendre publique ou de diffuser de bonne foi une information concernant un fait, une donn\u00e9e ou une action, d\u00e8s lors que la m\u00e9connaissance de ce fait, de cette donn\u00e9e ou de cette action lui para\u00eet faire peser un risque grave sur la sant\u00e9 publique ou sur l'environnement.\nL'information qu'elle rend publique ou diffuse doit s'abstenir de toute imputation diffamatoire ou injurieuse.(...) \"","created_at":"2015-10-01T10:59:06+0200","updated_at":"2015-10-01T10:59:06+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/sources\/loi-ndeg-2013-316-du-16-avril-2013-relative-a-l-independance-de-l-expertise-en-matiere-de-sante-et-d-environnement-et-a-la-protection-des-lanceurs-d-alerte\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/sources\/loi-ndeg-2013-316-du-16-avril-2013-relative-a-l-independance-de-l-expertise-en-matiere-de-sante-et-d-environnement-et-a-la-protection-des-lanceurs-d-alerte\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6131,"body":"Le status de lanceur d'alerte doit \u00eatre un status \"de fait\" et non la suite d'une proc\u00e9dure pr\u00e9visionnelle d\u00e9clench\u00e9e par le potentiel b\u00e9n\u00e9ficiaire lui m\u00eame, au risque de voir ce status \u00eatre totalement inefficace quand le lanceur d'alerte cible le gouvernement ou l'institution en charge de son attribution.\n\nC'est peut \u00eatre un cas typique o\u00f9 une assembl\u00e9e de jur\u00e9e serait \u00e0 m\u00eame de statuer ?","created_at":"2015-10-18T22:25:26+0200","updated_at":"2015-10-18T22:25:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florian Briand","displayName":"Florian Briand","uniqueId":"florianbriand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florianbriand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-6131","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/6131\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/6131\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6126,"body":"Le status de lanceur d'alerte ne dois pas apporter autre chose que le droit et la possibilit\u00e9 de poursuivre sa vie \"un peu pr\u00e8s normalement\".\r\n\r\nIl ne doit donc pas \u00eatre fait mention de \"r\u00e9compense\". Par contre l'indemnisation et la protection peuvent \u00eatre utiles, le cas \u00e9ch\u00e9ant.","created_at":"2015-10-18T22:22:56+0200","updated_at":"2015-10-18T22:23:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florian Briand","displayName":"Florian Briand","uniqueId":"florianbriand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florianbriand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-6126","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/6126\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/6126\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5619,"body":"Oui, mais en retirant le volet sur l'indemnisation qui favoriserait la d\u00e9lation.","created_at":"2015-10-17T23:19:29+0200","updated_at":"2015-10-17T23:19:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-5619","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/5619\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/5619\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5314,"body":"Avec la r\u00e9compense on va vite entrer dans un cercle de d\u00e9lation.","created_at":"2015-10-17T15:50:01+0200","updated_at":"2015-10-17T15:50:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-5314","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/5314\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/5314\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4891,"body":"Je suis pour, mais ce qui me g\u00e8ne dans la proposition c'est la partie : r\u00e9compense indemnisation.","created_at":"2015-10-16T17:43:16+0200","updated_at":"2015-10-16T17:43:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Wallis-Davy","displayName":"Cyril Wallis-Davy","uniqueId":"cyrilwallisdavy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilwallisdavy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-4891","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4891\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4891\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4617,"body":"Protection et reconnaissance oui mais la r\u00e9compense ou l'indemnisation fait perdre le caract\u00e8re citoyen et non int\u00e9ress\u00e9. Dans le cas o\u00f9 le geste du lanceur d'alerte lui a entra\u00een\u00e9 des frais,je pense qu'il serait alors mieux de parler de d\u00e9fraiement (en cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4ts par ex).","created_at":"2015-10-16T11:40:34+0200","updated_at":"2015-10-16T11:40:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne Sophie TROMPETTE","displayName":"Anne Sophie TROMPETTE","uniqueId":"annesophietrompette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annesophietrompette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-4617","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4617\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4617\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4208,"body":"Indemniser un lanceur d'alerte me semble \u00e9galement peu objectif, en fonction de quoi ? du nombre d'alerte ?","created_at":"2015-10-15T14:00:16+0200","updated_at":"2015-10-15T14:00:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurence Danse","displayName":"Laurence Danse","uniqueId":"laurencedanse","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/733_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurencedanse","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-4208","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4208\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4208\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4000,"body":"Proposer un statut de lanceur d'alerte avec cr\u00e9ation d'un statut \"protecteur\" y compris pour les personnes de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re.","created_at":"2015-10-14T18:01:49+0200","updated_at":"2015-10-14T18:01:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"thibault montoux","displayName":"thibault montoux","uniqueId":"thibaultmontoux1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibaultmontoux1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-4000","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4000\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/4000\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3646,"body":"Accordons l'asile \u00e0 Assange","created_at":"2015-10-13T17:24:29+0200","updated_at":"2015-10-13T17:24:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-3646","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3646\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3646\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3644,"body":"J'ai sign\u00e9  toutes les p\u00e9titions en  faveur de Snowden. Je pense que ce genre de personnes doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es et m\u00eame  consid\u00e9r\u00e9es comme des h\u00e9ros ","created_at":"2015-10-13T17:18:50+0200","updated_at":"2015-10-13T17:18:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-3644","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3644\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3644\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3094,"body":"Pour ! proposition en complement.. \n\"Les donn\u00e9es des lanceurs d'alerte doivent devenir des donn\u00e9es d'interet general\" \nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/les-donnees-des-lanceurs-d-alerte-doivent-devenir-des-donnees-publiques","created_at":"2015-10-11T04:37:33+0200","updated_at":"2015-10-11T04:37:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-3094","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3094\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/3094\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2304,"body":"Trop difficile pour indemniser, estimer la valeur de l'indemnite, avoir des fonctionnaires affectes a cette tache. Augmentation d'impot inutile pour les autres. Un bon citoyen lance l'alerte sans frais.","created_at":"2015-10-05T20:02:00+0200","updated_at":"2015-10-05T20:02:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-2304","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/2304\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/2304\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1959,"body":"On ne peut pas r\u00e9compenser et indemniser un lanceur d'alerte, sinon on tombe dans la notion d'incitation \u00e0 la d\u00e9lation, mais il doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9.","created_at":"2015-10-02T09:04:59+0200","updated_at":"2015-10-02T09:04:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CHEREL","displayName":"CHEREL","uniqueId":"cherel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cherel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-1959","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1959\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1959\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1475,"body":"Pas vraiment de lien avec le sujet qui est \"Donn\u00e9es d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\". \nC'est un autre d\u00e9bat, tout \u00e0 fait pertinent n\u00e9anmoins.","created_at":"2015-09-30T10:32:19+0200","updated_at":"2015-09-30T10:32:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-1475","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1475\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1475\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1361,"body":"La fuite de donn\u00e9es publiques ou priv\u00e9e est justifi\u00e9e si : elle d\u00e9nonce un crime, un d\u00e9lit, ou en emp\u00eache un, en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger. \nDans ces cas l\u00e0, la protection est justifi\u00e9e le temps qu'un organisme INDEPENDANT authentifie les donn\u00e9es.","created_at":"2015-09-29T19:27:02+0200","updated_at":"2015-09-29T19:27:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Leduc Th\u00e9o","displayName":"Leduc Th\u00e9o","uniqueId":"leductheo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leductheo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-1361","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1361\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/1361\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":960,"body":"Prot\u00e9geons les lanceurs d'alerte, honte \u00e0 notre pays qui se dit le pays des droits de l'homme et refuse l'asile aux lanceurs d'alerte.\n\nPour faire perdurer notre d\u00e9mocratie nous avons besoin des lanceurs d'alerte !!","created_at":"2015-09-28T16:50:01+0200","updated_at":"2015-09-28T16:50:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aragot","displayName":"Aragot","uniqueId":"aragot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aragot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-960","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/960\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/960\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":863,"body":"une alerte ne doit pas mettre en cause la s\u00e9curit\u00e9 publique. elle doit permettre de faire \u00e9voluer notre soci\u00e9t\u00e9 dans le sens de la d\u00e9mocratie et de la constitution. pour \u00eatre reconnue comme telle, une alerte (donc avoir l'autorisation de lancer une alerte) doit \u00eatre sous contr\u00f4le d'un organisme suffisamment ind\u00e9pendant pour \u00eatre neutre, par exemple le conseil d\u2019\u00e9tat. Il ne faut pas reconnaitre ce statut de lanceur d'alerte sans cet aval","created_at":"2015-09-28T13:55:39+0200","updated_at":"2015-09-28T13:55:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"philippe DAFFA-VIVIER","displayName":"philippe DAFFA-VIVIER","uniqueId":"philippedaffavivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippedaffavivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-863","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/863\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/863\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":851,"body":"D\u00e9finir un cadre pour prot\u00e9ger les lanceurs d'alertes est une excellente chose. S'appuyer sur la Constitution semble \u00eatre une bonne base. Cependant, introduite une notion de r\u00e9compense et de r\u00e9mun\u00e9ration me para\u00eet dangereux. En effet, elle peut potentiellement biaiser l'intention de celui qui alerte et amener des d\u00e9rives graves. La personne n'alerte plus pour prot\u00e9ger la libert\u00e9 (dont la pr\u00e9servation de la libert\u00e9 et de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral est la r\u00e9compense), vers une r\u00e9compense p\u00e9cuniaire, et donc d'int\u00e9r\u00eat priv\u00e9.","created_at":"2015-09-28T13:32:57+0200","updated_at":"2015-09-28T13:32:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00e9my F","displayName":"J\u00e9r\u00e9my F","uniqueId":"jeremyf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeremyf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-851","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/851\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/851\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":692,"body":"La protection oui, la r\u00e9compense et l\u2019indemnisation non. Comment peut-on associer ces trois notions, tout autant que la notion de \"combattant\" qui n'est pas franchement adapt\u00e9.","created_at":"2015-09-27T22:03:51+0200","updated_at":"2015-09-27T22:03:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":19,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monteil","displayName":"S\u00e9bastien Monteil","uniqueId":"sebastienmonteil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonteil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-692","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/692\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/692\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":571,"body":"Le principe est bon, mais la notion de r\u00e9compense invite \u00e0 certaines d\u00e9rives et me semble \"\u00e0 supprimer\". \r\nJe pense qu'il s'agit avant tout d'un acte de civisme non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9. Sommes-nous r\u00e9compens\u00e9 quand on va voter?","created_at":"2015-09-27T16:30:15+0200","updated_at":"2015-09-27T16:32:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":27,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-571","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/571\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/571\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":543,"body":"La protection des lanceurs d'alerte est n\u00e9cessaire. Mais il faut que cela soit encadr\u00e9 : pas de r\u00e9compenses, mais une protection, etc. comme il a \u00e9t\u00e9 dit pr\u00e9c\u00e9demment, ainsi qu'une d\u00e9finition pr\u00e9cise de ce qu'est un lanceur d'alerte (but de l'alerte, \u00e0 savoir un danger pour l'Homme ou son environnement...).","created_at":"2015-09-27T14:42:21+0200","updated_at":"2015-09-27T14:42:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":16,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9ment D.","displayName":"Cl\u00e9ment D.","uniqueId":"clementd","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementd","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-543","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/543\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/543\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":384,"body":"L'id\u00e9e de prot\u00e9ger les lanceurs d'alerte est bien \u00e9videment excellente, mais la proposition ci dessus est bien trop courte pour se faire un avis. Le lanceur d'alerte, en d\u00e9non\u00e7ant des d\u00e9rives risque sont poste, et risque m\u00eame de ne jamais retrouver de travail dans une entreprise suite a sa d\u00e9nonciation. il faut dont le prot\u00e9ger, par exemple suite a sa d\u00e9nonciation, et apr\u00e8s jugement, si l'entreprise ( ou l\u2019\u00e9tat dans le cas d'une d\u00e9nonciation d'un \u00e9tablissement public ) \u00e9tait effectivement en tord, elle sera condamner a continuer de verser sont salaire a vie au lanceur d'alerte. Il faudrait aussi prot\u00e9ger le lanceur d\u2019alerte contre le risque p\u00e9nal , par exemple dans le cas ou il est obliger de rompre le secret professionnel ou le secret d\u2019\u00e9tat pour lancer son alerte.","created_at":"2015-09-27T05:23:41+0200","updated_at":"2015-09-27T05:23:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Germain Creuzard","displayName":"Germain Creuzard","uniqueId":"germaincreuzard","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/151_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/germaincreuzard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-384","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/384\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/384\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":334,"body":"Tiens, donc, bonjour les d\u00e9rives possibles vers la d\u00e9lations et les collabos, c'est vrai \u00e0 l'\u00e9poque ils \u0153uvraient dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du moment... non merci. ","created_at":"2015-09-27T00:43:52+0200","updated_at":"2015-09-27T00:43:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-334","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/334\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/334\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":273,"body":"Il faut absolument pas de r\u00e9compenses, par contre il faut une protection totale (appuis juridiques et mat\u00e9riels si n\u00e9cessaires), pr\u00e9voir aussi une bonne indemnisation du lanceur d'alerte (par exemple quand cela lui co\u00fbte son emploi, ou une entreprise des march\u00e9s...)","created_at":"2015-09-26T22:45:59+0200","updated_at":"2015-09-26T22:47:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":16,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-273","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/273\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/273\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":227,"body":"Protection juridique et personnelle oui (un citoyen qui d\u00e9nonce des faits d\u00e9lictueux ne devraient pas \u00eatre poursuivi par la justice mais prot\u00e9g\u00e9 par elle), indemnisation non. Si on commence \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer les lanceurs d'alerte, on tombe dans la d\u00e9lation et toutes sortes d'escrocs vont venir d\u00e9cr\u00e9dibiliser le travail des vrais lanceurs d'alerte\nEt pas de nouveau statut non plus, par piti\u00e9","created_at":"2015-09-26T19:37:38+0200","updated_at":"2015-09-26T19:37:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Baptiste","displayName":"Vincent Baptiste","uniqueId":"vincentbaptiste","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentbaptiste","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-227","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/227\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/227\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":188,"body":"Qui envoie des alertes, dans quel but ? Tous les exc\u00e8s seraient permis. Lorsqu'on voit le nombre de fausses infos qui circulent, on ne peut pas les l\u00e9gitimer. Le lanceur d'alerte n'a qu'\u00e0 se rendre faire un proc\u00e8s verbal (pourquoi pas \u00e9lectronique) au commissariat le plus proche. J'entends qu'il faut que cela soit encadr\u00e9.","created_at":"2015-09-26T18:25:18+0200","updated_at":"2015-09-26T18:25:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-188","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/188\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/188\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":153,"body":"Ce sujet est tr\u00e8s important et devrait figurer dans cette loi.","created_at":"2015-09-26T17:27:12+0200","updated_at":"2015-09-26T17:27:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-153","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/153\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/153\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":137,"body":"Ce type d'article n'auraient pas plut\u00f4t sa place dans une vraie loi anti-corruption, car les lanceurs d'alertes ne sont pas uniquement li\u00e9s au domaine num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-26T16:50:19+0200","updated_at":"2015-09-26T16:50:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Boucet","displayName":"Damien Boucet","uniqueId":"damienboucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienboucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-137","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/137\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/137\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":118,"body":"Appliquer donc d\u00e8s le vote de la loi l'asile de Julian Assange dont la famille est \u00e0 Paris.","created_at":"2015-09-26T15:57:35+0200","updated_at":"2015-09-26T15:57:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-118","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/118\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/118\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":117,"body":"ESSENTIEL POUR UNE DEMOCRATIE CONTINUE !\n","created_at":"2015-09-26T15:57:21+0200","updated_at":"2015-09-26T15:57:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes#arg-117","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/117\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/arguments\/117\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent","displayName":"Vincent","uniqueId":"vincent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Barbarin","displayName":"Pierre Barbarin","uniqueId":"pierrebarbarin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrebarbarin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ga\u00ebl Rousseau","displayName":"Ga\u00ebl Rousseau","uniqueId":"gaelrousseau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelrousseau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Un cadre l&eacute;gal qui d&eacute;finit les mesures de protection des lanceurs d&#39;alertes.<\/p>\r\n\r\n<p>Cr&eacute;ation d&#39;un statut de combattant de la libert&eacute; num&eacute;rique auquel on pourra associer les droits constitutionnels existant pour els simples comabttants de la libert&eacute;.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":19,"is_trashed":false,"title":"Protection, r\u00e9compense et ind\u00e9mnisation des lanceurs d'alertes","votes_nok":32,"votes_ok":495,"votes_mitige":45,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/protection-recompense-et-indemnisation-des-lanceurs-d-alertes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}