{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":140,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":7,"id":114,"created_at":"2015-09-26T15:33:46+0200","updated_at":"2015-09-26T15:33:46+0200","body":"<p>Interdiction du d&eacute;marchage t&eacute;l&eacute;phonique en France sur lignes fixes et mobiles.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":2,"arguments_count":14,"author":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":180,"title":"Avis n\u00b0 2014-0768 en date du 1er juillet 2014 relatif \u00e0 un projet de d\u00e9cret relatif aux modalit\u00e9s de","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000030624748","body":"\" (...) L'article L. 121-34 du code de la consommation, dans sa r\u00e9daction issue de l'article 9 de la loi n\u00b0 2014-344 du 17 mars 2014 relative \u00e0 la consommation, pr\u00e9voit que \u00ab le consommateur qui ne souhaite pas faire l'objet de prospection commerciale par voie t\u00e9l\u00e9phonique peut gratuitement s'inscrire sur une liste d'opposition au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique. Il est interdit \u00e0 un professionnel, directement ou par l'interm\u00e9diaire d'un tiers agissant pour son compte, de d\u00e9marcher t\u00e9l\u00e9phoniquement un consommateur inscrit sur cette liste, sauf en cas de relations contractuelles pr\u00e9existantes \u00bb. (...) \"","created_at":"2015-10-01T14:18:36+0200","updated_at":"2015-10-01T14:18:36+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/sources\/avis-ndeg-2014-0768-en-date-du-1er-juillet-2014-relatif-a-un-projet-de-decret-relatif-aux-modalites-de-fonctionnement-de-la-liste-d-opposition-au-demarchage-telephonique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/sources\/avis-ndeg-2014-0768-en-date-du-1er-juillet-2014-relatif-a-un-projet-de-decret-relatif-aux-modalites-de-fonctionnement-de-la-liste-d-opposition-au-demarchage-telephonique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":179,"title":"Lancement de Pacitel","link":"https:\/\/www.service-public.fr\/particuliers\/actualites\/002193","body":"Les consommateurs qui souhaitent \u00e9viter les prospections t\u00e9l\u00e9phoniques de la part d\u2019entreprises fran\u00e7aises dont ils ne sont pas clients peuvent s\u2019inscrire gratuitement sur la liste Pacitel \u00e0 partir du site www.pacitel.fr   .\n\nLa mise en place effective de ce nouveau dispositif est fix\u00e9e au 1er d\u00e9cembre 2011. Valable 3 ans, cette inscription permet d\u2019ajouter jusqu\u2019\u00e0 6 num\u00e9ros personnels (fixes ou mobiles). De cette fa\u00e7on, les consommateurs sont assur\u00e9s de ne plus recevoir d\u2019appels de prospections commerciales de la part des entreprises adh\u00e9rentes \u00e0 ce dispositif (les 5 f\u00e9d\u00e9rations professionnelles qui participent \u00e0 ce dispositif repr\u00e9sentent environ 80 % des entreprises ayant recours au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique).\n\nA noter que le site www.pacitel.fr   donne \u00e9galement la possibilit\u00e9 aux consommateurs de signaler tout appel non d\u00e9sir\u00e9. N\u00e9anmoins, ce dispositif ne s\u2019applique pas :\n\naux relations commerciales sollicit\u00e9es,\naux relations avec les entreprises dont les consommateurs sont d\u00e9j\u00e0 clients,\naux num\u00e9ros \u00e0 usage professionnel.","created_at":"2015-10-01T14:16:55+0200","updated_at":"2015-10-01T14:16:54+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/sources\/lancement-de-pacitel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/sources\/lancement-de-pacitel\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4020,"body":"Je pense qu'il faut absolument faire quelques choses dans ce domaine, notamment am\u00e9liorer l'identification des plateformes d'appel (ne pas permettre les n\u00b0 masqu\u00e9 et assurer l'unicit\u00e9 de ces derniers, disposer d'un historiques des sources d'appel (ouverture de la base de donn\u00e9es de Orange etc...). Donner aux citoyens un vrai recours l\u00e9gislatif contre ces opportunistes amand\u00e9 de sanctions s\u00e9v\u00e8res.","created_at":"2015-10-14T18:35:30+0200","updated_at":"2015-10-14T18:35:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Info@L\u00e8ze","displayName":"Info@L\u00e8ze","uniqueId":"infoleze","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/704_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/infoleze","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-4020","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/4020\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/4020\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3676,"body":"les banque les assurance fond du racolage aux t\u00e9l\u00e9phone est avec leur m\u00e9thode on ruiner des millier de Fran\u00e7ais  une v\u00e9ritable arnaque la lois doit nous permettre  de se faire retirer  de leurre basse de donn\u00e9","created_at":"2015-10-13T18:32:24+0200","updated_at":"2015-10-13T18:32:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-3676","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/3676\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/3676\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3086,"body":"Cela devient un harc\u00e8lement, les appels tous les jours sans qu'il ne soit possible qu'ils nous effacent de leur base de donn\u00e9e (ce que je demande a chaque operateur)","created_at":"2015-10-11T02:50:29+0200","updated_at":"2015-10-11T02:50:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-3086","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/3086\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/3086\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1567,"body":"Pas grand chose \u00e0 voir avec une loi num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-30T15:31:05+0200","updated_at":"2015-09-30T15:31:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1567","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1567\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1567\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1194,"body":"Le dispositif Pacitel vient d'\u00eatre revu. Il est n\u00e9cessaire de lui laisser le temps de faire ses preuves.","created_at":"2015-09-29T11:45:42+0200","updated_at":"2015-09-29T11:45:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Camille T","displayName":"Camille T","uniqueId":"camillet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/camillet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1194","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1194\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1194\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1193,"body":"Le dispositif Pacitel vient d'\u00eatre revu. Il est n\u00e9cessaire de lui laisser le temps de faire ses preuves.","created_at":"2015-09-29T11:45:27+0200","updated_at":"2015-09-29T11:45:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Camille T","displayName":"Camille T","uniqueId":"camillet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/camillet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1193","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1193\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1193\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1091,"body":"Rendre efficace PACITEL et \u00e0 \u00e9tendre aux mails","created_at":"2015-09-29T00:07:21+0200","updated_at":"2015-09-29T00:07:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"A. Badoche","displayName":"A. Badoche","uniqueId":"abadoche","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/abadoche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1091","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1091\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1091\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1013,"body":"Ne rentre pas dans le cadre de cette loi, mais l'id\u00e9e de base n'est pas mauvaise et il faudrait que les parlementaires y r\u00e9flechissent","created_at":"2015-09-28T20:20:43+0200","updated_at":"2015-09-28T20:20:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Broutin","displayName":"Cyril Broutin","uniqueId":"cyrilbroutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilbroutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1013","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1013\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1013\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1010,"body":"Pour, bien qu'un peu mitiger.\nJe pense qu'aujourd'hui les publicit\u00e9s tr\u00e8s cibler sur les r\u00e9seaux sociaux sont une meilleurs fa\u00e7on d'agir pour les entreprises, et \u00e9ventuellement les accompagner de sondages en ligne.\n\nJe pense qu'il faudrait rendre largement plus dissuasif les condamnations en cas de non respect des listes comme PACITEL.\nAu point que ce genre de d\u00e9marchage disparaisse de lui m\u00eame.","created_at":"2015-09-28T20:14:21+0200","updated_at":"2015-09-28T20:14:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-1010","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1010\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/1010\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":577,"body":"(mitig\u00e9) Je ne vois pas le lien avec la R\u00e9publique num\u00e9rique, mais l'id\u00e9e reste noble bien qu'inapplicable.","created_at":"2015-09-27T16:45:43+0200","updated_at":"2015-09-27T16:45:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-577","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/577\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/577\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":270,"body":"Interdire est une mauvaise chose, des entreprises et les tribunaux risquent de se retrouver avec des proc\u00e9dures ou saisie abusives, par contre mettre en place une obligation pour les entreprises qui souhaitent effectuer des d\u00e9marchages ou sollicitations diverses (sondage, jeux...) l'obligation de consulter si le client potentiel n'est pas sur une liste interdisant de les contacter et mettre en place une sanction tr\u00e8s dissuasive en cas de manquement.  ","created_at":"2015-09-26T22:28:35+0200","updated_at":"2015-09-26T22:28:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-270","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/270\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/270\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":226,"body":"Maintenant qu'il y a les mails et la TV, cela n'a plus de sens. De plus, comment savoir si c'est un rep\u00e9rage pour cambriolage ou une vraie pub ?","created_at":"2015-09-26T19:35:16+0200","updated_at":"2015-09-26T19:35:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-226","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/226\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/226\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":210,"body":"On est dans un monde satur\u00e9 par la publicit\u00e9, il faut que cela cesse.","created_at":"2015-09-26T19:01:56+0200","updated_at":"2015-09-26T19:01:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-210","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/210\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/210\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":190,"body":"Une interdiction je ne sais mais au moins pr\u00e9voir des sanctions cons\u00e9quentes pour les entreprise qui harc\u00e8lent les clients qui ont fait savoir qu'elles ne souhaitaient pas de d\u00e9marchage par t\u00e9l\u00e9phone.","created_at":"2015-09-26T18:26:16+0200","updated_at":"2015-09-26T18:26:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france#arg-190","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/190\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/arguments\/190\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fred Clooney","displayName":"Fred Clooney","uniqueId":"fredclooney","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/172_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredclooney","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Flaceliere","displayName":"Quentin Flaceliere","uniqueId":"quentinflaceliere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinflaceliere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CAYOT","displayName":"CAYOT","uniqueId":"cayot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cayot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"ROUX","displayName":"ROUX","uniqueId":"roux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/roux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Nombre de citoyens subissent le d&eacute;marchage t&eacute;l&eacute;phonique comme un harc&egrave;lement. ils deviennent plus difficilement joignables par leurs proches et les appels justifi&eacute;s. Les dispositifs Pacitel et filtres box ne sont pas efficaces.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":83,"is_trashed":false,"title":"Interdiction du d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique en France","votes_nok":5,"votes_ok":118,"votes_mitige":17,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-demarchage-telephonique-en-france\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}