{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":192,"arguments_yes_count":10,"arguments_no_count":6,"id":118,"created_at":"2015-09-26T16:28:04+0200","updated_at":"2015-09-26T16:28:04+0200","body":"<p>De r&eacute;centes lois adopt&eacute;s &agrave; l&#39;&eacute;tranger remettent en cause le droit au chiffrement. C&#39;est &agrave; dire le doit d&#39;utiliser de la cryptologie pour s&eacute;curiser ses communications ou ses fichiers. Certains pays r&eacute;fl&eacute;chissent &agrave; interdire les algorithmes qui ne poss&eacute;deraient pas de porte d&eacute;rob&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>Chiffrer doit &ecirc;tre un droit pour prot&eacute;ger ses donn&eacute;es. Aucun algorithme ne doit &ecirc;tre interdit parce qu&#39;il n&#39;est pas d&eacute;chiffrable par les autori&eacute;t&eacute;s par c&#39;est sur la vie priv&eacute;e que repose notre d&eacute;mocratie.<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":16,"author":{"username":"Le Poisson Libre","displayName":"Le Poisson Libre","uniqueId":"lepoissonlibre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/116_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepoissonlibre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6136,"body":"Oui, nous devons pouvoir continuer \u00e0 chiffrer comme bon nous semble, et il faut en plus que le chiffrement soit accessible \u00e0 tous. Il faut en plus  \u00e9duquer, vulgariser, et proposer des outils faciles d'acc\u00e8s. On nous dit que demain il y aura un foss\u00e9 entre ceux qui savent coder et les autres. Le premier foss\u00e9 sera peut-\u00eatre celui entre ceux qui savent prot\u00e9ger leur vie priv\u00e9e et les autres...","created_at":"2015-10-18T22:27:13+0200","updated_at":"2015-10-18T22:27:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Willy Lafran","displayName":"Willy Lafran","uniqueId":"willylafran","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/willylafran","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-6136","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/6136\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/6136\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6095,"body":"@Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin\r\n\r\nc'est exactement sur ce principe de s\u00e9curit\u00e9 nationale qu'on avait cr\u00e9\u00e9 les cabinets noirs, charg\u00e9s de lire les lettres des citoyens. C'est \u00e0 la r\u00e9volution qu'on les a supprim\u00e9s en \u00e9rigeant le principe du secret de la correspondance.\r\n\r\n2 si\u00e8cles plus tard, nos gouvernements demandent de pouvoir lire nos messages. La boucle est boucl\u00e9e.\r\n\r\nA l'\u00e8re du num\u00e9rique, un message chiffr\u00e9 n'est rien d'autre qu'une lettre cachet\u00e9e. Le gouvernement n'a pas \u00e0 mettre son nez dedans.\r\n\r\nLa lutte contre le terrorisme est un leurre : ils trouveront toujours moyen de contourner les \u00e9coutes, ne serait qu'en utilisant la st\u00e9ganographie (on ne sait m\u00eame pas qu'il y a un message crypt\u00e9 : cela est possible par exemple, un codant le message dans des pixels invisibles d'une image).\r\n\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, limiter le chiffrement pour les citoyens est un \u00e9norme pr\u00e9judice pour la vie priv\u00e9e qui n'est m\u00eame pas efficace sur ce qu'il est suppos\u00e9 combattre.","created_at":"2015-10-18T21:24:12+0200","updated_at":"2015-10-18T21:27:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-6095","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/6095\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/6095\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5394,"body":"Ce droit existe d\u00e9j\u00e0.","created_at":"2015-10-17T17:15:48+0200","updated_at":"2015-10-17T17:15:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-5394","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/5394\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/5394\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3908,"body":"Comme pour le droit au silence d'une personne physique avec ces pens\u00e9es, le chiffrement n'est que l'application de ce droit au silence au num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-14T14:49:13+0200","updated_at":"2015-10-14T14:49:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"d'Arbaumont","displayName":"d'Arbaumont","uniqueId":"darbaumont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/darbaumont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-3908","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3908\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3908\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3007,"body":"Le chiffrage, selon l\u2019algorithme et la longueur de la cl\u00e9, c'est l'\u00e9quivalent num\u00e9rique de l'enveloppe (chiffrage faible), et du coffre fort (chiffrage fort).  Or il n'est pas interdit de poss\u00e9der un coffre-fort.  Il devrait donc \u00eatre utiliser de chiffrer a souhait.  N\u00e9anmoins, les cl\u00e9s devraient pouvoir \u00eatre exig\u00e9es sur requ\u00eate d'un magistrat (comme pour le coffre-fort aujourd'hui d\u00e9j\u00e0). ","created_at":"2015-10-10T18:22:59+0200","updated_at":"2015-10-10T18:22:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-3007","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3007\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3007\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3005,"body":"Mitig\u00e9:  d'accord sur le fond, mais ce ne devrait pas \u00eatre un probl\u00e8me de remettre ses cl\u00e9s, si c'est encadr\u00e9 par un magistrat\/juge. Il y a quand m\u00eame des criminels qui se servent du chiffrage et qu'il faut pouvoir confondre !!   ","created_at":"2015-10-10T18:19:09+0200","updated_at":"2015-10-10T18:19:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-3005","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3005\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/3005\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2443,"body":"Droit de r\u00e9clamer les cl\u00e9s de chiffrement dans le cas d'une enqu\u00eate, avec un mandat comme pour une perquisition, n\u00e9cessaire. La non communication des cl\u00e9s apr\u00e8 demande ci-dessus n'\u00e9quivaut pas \u00e0 la culpabilit\u00e9 mais est sanctionnable au m\u00eame titre qu'un refus de coop\u00e9ration sur une injonction judiciaire.","created_at":"2015-10-06T22:48:46+0200","updated_at":"2015-10-06T22:48:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CHEVALIER Thierry","displayName":"CHEVALIER Thierry","uniqueId":"chevalierthierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chevalierthierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-2443","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2443\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2443\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2442,"body":"Droit au chiffrement et avec les techniques de son choix, oui","created_at":"2015-10-06T22:45:57+0200","updated_at":"2015-10-06T22:45:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CHEVALIER Thierry","displayName":"CHEVALIER Thierry","uniqueId":"chevalierthierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chevalierthierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-2442","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2442\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2442\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2256,"body":"et la position des eurod\u00e9put\u00e9s va \u00e9galement dans ce sens : adoption d\u00e9but septembre par le parlement europ\u00e9en du droit au chiffrement syst\u00e9matis\u00e9 de bout en bout : http:\/\/www.numerama.com\/magazine\/34138-les-eurodeputes-demandent-le-chiffrement-systematise-de-bout-en-bout.html\r\n\r\nDonc la loi fran\u00e7aise doit \u00eatre conforme au droit europ\u00e9en.\r\n\r\nM\u00eame l\u2019ONU a publi\u00e9 un rapport dans ce sens\r\nhttp:\/\/www.numerama.com\/magazine\/34287-un-rapport-de-l-onu-demande-a-nouveau-de-garantir-le-droit-au-chiffrement.html","created_at":"2015-10-05T10:54:35+0200","updated_at":"2015-10-05T11:30:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-2256","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2256\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/2256\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1570,"body":"Cet article est-il utile ? Dans les faits, je peux chiffrer ce que je veux comme je veux.","created_at":"2015-09-30T15:34:07+0200","updated_at":"2015-09-30T15:34:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-1570","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1570\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1570\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1501,"body":"@Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin : si le chiffrement est cassable, il ne sert \u00e0 rien. Un chiffrement doit garantir la protection des donn\u00e9es et ne doit pas \u00eatre cassable (du moins pas facilement) (GPG\/PGP). Le fait est que s'il est question de s\u00e9curit\u00e9 nationale, au mieux une injonction doit \u00eatre prononc\u00e9e pour obliger le propri\u00e9taire des donn\u00e9es \u00e0 fournir les dites donn\u00e9es en claires aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes (donc arrestation etc.. mais \u00e7a implique la pr\u00e9somption de culpabilit\u00e9 et donc remet en cause la pr\u00e9somption d'innocence.). ","created_at":"2015-09-30T11:54:01+0200","updated_at":"2015-09-30T11:54:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCF","displayName":"JCF","uniqueId":"jcf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-1501","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1501\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1501\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1386,"body":"@dattaz : de ce que je comprends, la loi en question ne permet pas l'utilisation de moyen de \"cryptologie\" pour s\u00e9curiser une connexion ou des documents, mais seulement pour authentifier et faire un contr\u00f4le d'int\u00e9grit\u00e9 des donn\u00e9es. Pour r\u00e9aliser cela, il suffit d'attacher aux donn\u00e9es un hash sign\u00e9 par une cl\u00e9 publique. En aucun cas il est n\u00e9cessaire de chiffrer les donn\u00e9es en questions. Donc techniquement, sauf autorisation du premier ministre, l'utilisation du protocole https est interdite...","created_at":"2015-09-29T21:51:27+0200","updated_at":"2015-09-29T21:51:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Desmyter","displayName":"Bernard Desmyter","uniqueId":"bernarddesmyter","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernarddesmyter","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-1386","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1386\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/1386\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":539,"body":"Il me semble que c'est d\u00e9j\u00e0 le cas, \u00e0 l'exception du refus de fournir ses cl\u00e9s priv\u00e9s, n\u00e9anmoins je vote pour.\n\nAucun algorithme ne doit \u00eatre interdit, si il est fiable il se doit d'\u00eatre utilis\u00e9.\n\nAucune limite de longueur de cl\u00e9 ne doit \u00eatre d\u00e9finis, car ces longueurs fournisse une s\u00e9curit\u00e9 pour des p\u00e9riodes d\u00e9finis dans le temps, d\u00fb \u00e0 l'am\u00e9lioration rapide des performances de nos machines, capable \u00e0 la fois d'\u00eatre rapide sur des cl\u00e9s plus longue, mais \u00e9galement de brute-forcer des cl\u00e9s plus courte en un temps exploitable, et si autrefois une cl\u00e9 de 1024bits suffisait, il faut aujourd'hui commencer \u00e0 viser au moins 4096bits.\n\nLe refus de fournir ces cl\u00e9s est n\u00e9anmoins utile, il faut savoir de que des protocoles existent et permettent de chiffrer deux contenu avec du bruit permettant d'emp\u00eacher l'identification de la pr\u00e9sence de ces deux contenus, par cons\u00e9quent il devient possible de fournir la cl\u00e9 du contenu qui ne cherche pas \u00e0 \u00eatre cach\u00e9, et je pense par cons\u00e9quent qu'il ne faut pas compter sur l'obligation de d\u00e9voiler sa cl\u00e9 de chiffrement.\n\nSans compter qu'une cl\u00e9 peut-\u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 plus d'un usage, et que fournir sa cl\u00e9 peut compromettre des services n'ayant rien \u00e0 voir avec celui d\u00e9finis par la requ\u00eate initiale.\n\nJe vais n\u00e9anmoins proposer une modification sur des \u00e9l\u00e9ments plus nouveau \u00e0 ce sujet.\n","created_at":"2015-09-27T14:29:20+0200","updated_at":"2015-09-27T14:29:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-539","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/539\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/539\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":348,"body":"Domaine r\u00e9galien. Le chiffrement ne peut \u00eatre accept\u00e9 que s'il est cassable ou les clefs fournies \u00e0 l'\u00e9tat. Principe de s\u00e9curit\u00e9 nationale","created_at":"2015-09-27T01:19:32+0200","updated_at":"2015-09-27T01:19:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-348","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/348\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/348\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":228,"body":"C'est le b-a ba du respect de la vie priv\u00e9e et des \u00e9changes sensibles (m\u00e9dical, etc...)","created_at":"2015-09-26T19:37:58+0200","updated_at":"2015-09-26T19:37:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-228","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/228\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/228\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":183,"body":"Existe d\u00e9j\u00e0 : article 30 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique","created_at":"2015-09-26T18:19:18+0200","updated_at":"2015-09-26T18:19:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"dattaz","displayName":"dattaz","uniqueId":"dattaz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/94_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dattaz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement#arg-183","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/183\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/arguments\/183\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Hopper","displayName":"Hopper","uniqueId":"hopper","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/121_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hopper","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Champigny","displayName":"Thomas Champigny","uniqueId":"thomaschampigny","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/107_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomaschampigny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>1&deg; Le chiffrement des commnunications et fichiers est autoris&eacute; pour tous les citoyens.<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Aucun algorithme ne doit &ecirc;tre interdit.<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Aucune limite &agrave; la longueur de cl&eacute; ne doit &ecirc;tre d&eacute;fnie.<\/p>\r\n\r\n<p>4&deg; Tout citoyen a le droit de refuser de donner ses cl&eacute;s de chiffrement aux autorit&eacute;s si celles-ci le demande. Et ce refus ne peut &ecirc;tre consid&eacute;r&eacute; comme de la culpabilit&eacute;.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":58,"is_trashed":false,"title":"La reconnaissance du droit au chiffrement","votes_nok":4,"votes_ok":179,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-reconnaissance-du-droit-au-chiffrement\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}