{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":119,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":6,"id":119,"created_at":"2015-09-26T16:38:46+0200","updated_at":"2015-09-26T16:38:46+0200","body":"<p>1&deg; Tout client ayant soucris &agrave; un contrat pour avoir acc&egrave;s &agrave; l&#39;Internet &agrave; son domicile doit pourvoir h&eacute;berger des services derri&egrave;re son routeur.<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Tout bloquage de port est interdit par le fourniseur d&#39;acc&egrave;s est interdit.<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Le client doit pouvoir choisir d&#39;obtenir une adresse IP fixe.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":12,"author":{"username":"Le Poisson Libre","displayName":"Le Poisson Libre","uniqueId":"lepoissonlibre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/116_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepoissonlibre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5453,"body":"Des FAIs le permettent, si ce n'est pas le cas du votre, changez de FAI. Ca sert \u00e0 \u00e7a la concurrence.","created_at":"2015-10-17T18:22:11+0200","updated_at":"2015-10-17T18:22:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-5453","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/5453\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/5453\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4155,"body":"Le moyen n'est pas adapt\u00e9 au but recherch\u00e9 car la limitation peut venir d'imp\u00e9ratifs techniques. Je pense que le consommateur devrait \u00eatre inform\u00e9 des limitations, par exemple en indiquant \u00ab\u00a0Internet migrant\u00a0\u00bb si l'adresse IP n'est pas fixe : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/preciser-les-caracteristiques-des-connexions-a-l-internet-dans-les-offres-et-publicites","created_at":"2015-10-15T11:34:36+0200","updated_at":"2015-10-15T11:35:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Adrien Cordonnier","displayName":"Adrien Cordonnier","uniqueId":"adriencordonnier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adriencordonnier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-4155","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/4155\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/4155\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4006,"body":"@Bernard Puisque nous somme dans une phase de consultation, Je suis pour faire appara\u00eetre cette implication de la neutralit\u00e9 du net de fa\u00e7on claire au gouvernement.","created_at":"2015-10-14T18:08:36+0200","updated_at":"2015-10-14T18:08:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-4006","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/4006\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/4006\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3459,"body":"@Bernard : oui et non car la neutralit\u00e9 du net englobe plein d'autres points car c'est aussi le fait de ne pas brider une connexion plus qu'une autre, ne pas faire de priorisation de paquets au d\u00e9triment d'un autre utilisateur du r\u00e9seau, ne pas emp\u00eacher l'acc\u00e8s \u00e0 des ressources sous pr\u00e9texte que le forfait est moins cher, etc. En somme, ne pas avoir d'Internet \u00e0 double vitesse comme on dit. Ici le Poisson Libre tape sur un sujet plus pr\u00e9cis.","created_at":"2015-10-13T08:25:56+0200","updated_at":"2015-10-13T08:25:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCF","displayName":"JCF","uniqueId":"jcf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-3459","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/3459\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/3459\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3042,"body":"\u00ab Mitig\u00e9 \u00bb car cela fait doublon avec la neutralit\u00e9 du net : l'op\u00e9rateur ne peut pas emp\u00eacher l'utilisateur de proposer des services r\u00e9seau sur sa ligne.","created_at":"2015-10-10T20:05:47+0200","updated_at":"2015-10-10T20:05:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-3042","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/3042\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/3042\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1497,"body":"@nkgl : Justement l'id\u00e9e est de ne pas avoir besoin de passer par une offre sp\u00e9cifique... \u00e7a doit \u00eatre possible quelque soit l'offre choisie, et sans contrainte, c'est tout","created_at":"2015-09-30T11:48:22+0200","updated_at":"2015-09-30T11:48:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCF","displayName":"JCF","uniqueId":"jcf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-1497","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/1497\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/1497\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1032,"body":"A ma connaissance, le probl\u00e8me d'absence d'IP fixe se contourne tr\u00e8s bien en utilisant un service de DNS dynamique. Quant \u00e0 l'argument de la protection des donn\u00e9es personnelles, il est \u00e0 double tranchant et n\u00e9cessite d'avoir les comp\u00e9tences et le temps n\u00e9cessaire \u00e0 l'entretien de son h\u00e9bergement, sous peine de pouvoir se faire pirater ses donn\u00e9es stock\u00e9es \u00e0 la maison...","created_at":"2015-09-28T21:00:31+0200","updated_at":"2015-09-28T21:00:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-1032","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/1032\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/1032\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":867,"body":"Pour olivier : \" il suffit de changer d'op\u00e9rateur.\"\nNon, parfois un seul op\u00e9rateur est pr\u00e9sent et surtout un seul propose parfois du tr\u00e8s haut d\u00e9bit : cela s\u2019appelle les affaires !","created_at":"2015-09-28T14:09:47+0200","updated_at":"2015-09-28T14:09:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-867","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/867\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/867\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":866,"body":"Compl\u00e8tement d'accord. L'argument des comp\u00e9tences du citoyen lambda est mauvais , car avec certains produits il est trivial de nos jours de s\u2019auto-heberger,  \net par cons\u00e9quent prot\u00e9ger plus facilement ses donn\u00e9es personnelles.","created_at":"2015-09-28T14:08:40+0200","updated_at":"2015-09-28T14:08:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-866","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/866\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/866\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":367,"body":"3\u00b0 Le client doit pouvoir choisir d'obtenir une adresse IP fixe...\nToujours le probl\u00e8me de la disponibilit\u00e9 des IPv4.\nPar ailleurs, vu la faible diff\u00e9rence tarifaire entre les acteurs du march\u00e9, il suffit de changer d'op\u00e9rateur.","created_at":"2015-09-27T02:02:22+0200","updated_at":"2015-09-27T02:02:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-367","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/367\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/367\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":165,"body":"Le contrat du FAI ne doit contenir aucune clause interdisant de fa\u00e7on explicite ou implicite l'auto-hebergement.","created_at":"2015-09-26T17:37:30+0200","updated_at":"2015-09-26T17:37:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-165","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/165\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/165\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":157,"body":"Chacun peut le faire en prenant une offre d'acc\u00e8s sp\u00e9cifique chez un op\u00e9rateur alternatif autre que les 4 \"gros\" fournisseurs du march\u00e9. Cette proposition n'a pas de sens en l'\u00e9tat.","created_at":"2015-09-26T17:29:50+0200","updated_at":"2015-09-26T17:32:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement#arg-157","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/157\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/arguments\/157\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"dencoy","displayName":"dencoy","uniqueId":"dencoy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dencoy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hopper","displayName":"Hopper","uniqueId":"hopper","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/121_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hopper","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"nkgl","displayName":"nkgl","uniqueId":"nkgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nkgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"David Libeau","displayName":"David Libeau","uniqueId":"davidlibeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidlibeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Certains fournisseurs d&#39;acc&egrave;s &agrave; Internet fran&ccedil;ais ne permettent pas d&#39;h&eacute;berger derri&egrave;re sa &quot;box&quot; un serveur. Par exemple en bloquant des ports ou en allouant un adresse IP non fixe.<\/p>\r\n\r\n<p>Or un moyen que nous avons aujourd&#39;hui de prot&eacute;ger nos donn&eacute;es personnelles c&#39;est l&#39;auto-h&eacute;bergement. C&#39;est &agrave; dire h&eacute;bgerger chez soi les services dont on a besoin. Les courriels, les calendriers, les contacts, la messagerie instann&eacute;e... Tout cela peut &ecirc;tre install&eacute;, ce qui permet de contr&ocirc;ler compl&eacute;tement nos donn&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>Pour cela, il faut que les fournisseurs d&#39;acc&egrave;s &agrave; Internet le permettent.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":90,"is_trashed":false,"title":"L'obligation des FAI de permettre l'auto-h\u00e9bergement","votes_nok":5,"votes_ok":106,"votes_mitige":8,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/l-obligation-des-fai-de-permettre-l-auto-hebergement\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}