{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":309,"arguments_yes_count":12,"arguments_no_count":28,"id":120,"created_at":"2015-09-26T16:41:59+0200","updated_at":"2015-09-26T16:41:59+0200","body":"<p>Arriv&eacute;s &agrave; l&#39;universit&eacute;, tous les citoyens doivent avoir les bases n&eacute;cessaires en programmation pour cr&eacute;er un site internet interactif.<\/p>\r\n\r\n<p>Cela implique:<\/p>\r\n\r\n<p>- savoir cr&eacute;er une page web stylis&eacute;e : utilisation des langages html et css<\/p>\r\n\r\n<p>- adapter le site internet au visiteur: utilisation des langages php, mysql<\/p>\r\n\r\n<p>- installer le site internet sur un serveur: notion d&#39;administrateur syst&egrave;me<\/p>","versions_count":8,"sources_count":3,"arguments_count":40,"author":{"username":"Fauvel","displayName":"Fauvel","uniqueId":"fauvel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/117_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fauvel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":39,"title":"Quelle formation intellectuelle pour la troisi\u00e8me r\u00e9volution industrielle ?","link":"http:\/\/wiki.iconomie.org\/wiki\/Quelle_formation_intellectuelle_pour_la_troisi%C3%A8me_r%C3%A9volution_industrielle_%3F","body":"La science au c\u0153ur du nouveau syst\u00e8me technique est l\u2019informatique.","created_at":"2015-09-28T13:31:56+0200","updated_at":"2015-09-28T13:31:56+0200","author":{"username":"Nat Makarevitch","displayName":"Nat Makarevitch","uniqueId":"natmakarevitch","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/223_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/natmakarevitch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/quelle-formation-intellectuelle-pour-la-troisieme-revolution-industrielle\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/quelle-formation-intellectuelle-pour-la-troisieme-revolution-industrielle\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":17,"title":"Les gamins ne savent pas utiliser les ordinateurs\u2026 Voici pourquoi \u00e7a devrait vous inqui\u00e9ter.","link":"http:\/\/lunatopia.fr\/blog\/les-gamins-ne-savent-pas-utiliser-les-ordinateurs","body":"Avant de leur apprendre la programmation on devrait leur apprendre l'ordinateur.\nCe billet explique que les enfants d\u2019aujourd\u2019hui n'ont aucune id\u00e9e de comment fonctionne un ordinateur ni comment fonctionne internet. Et n'est pas parce qu'il passent des heures sur leur smartphone et sur Facebook qu'il apprennent des choses sur le num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-27T11:58:15+0200","updated_at":"2015-09-27T11:58:15+0200","author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/les-gamins-ne-savent-pas-utiliser-les-ordinateurs-voici-pourquoi-ca-devrait-vous-inquieter\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/les-gamins-ne-savent-pas-utiliser-les-ordinateurs-voici-pourquoi-ca-devrait-vous-inquieter\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":11,"title":"Vid\u00e9o : Obama demande aux jeunes d'apprendre \u00e0 programmer","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?t=0&v=6XvmhE1J9PY","body":"La France doit elle aussi pr\u00e9parer ses jeunes \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-26T18:40:40+0200","updated_at":"2015-09-26T18:57:40+0200","author":{"username":"Fauvel","displayName":"Fauvel","uniqueId":"fauvel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/117_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fauvel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document audiovisuel \/ iconographique","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/obama-demande-aux-jeunes-d-apprendre-a-programmer\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/sources\/obama-demande-aux-jeunes-d-apprendre-a-programmer\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6038,"body":"Mais qu'est-ce que vous avez tous avec la programmation ?! Ce qu'il faut apprendre, c'est comment fonctionne un ordinateur, comment fonctionne Internet, quels sont les changements structurels apport\u00e9s par Internet, ce que signifie publier (philosophie et pratique), ce que signifie expression \u00e9crite en publique et pratiquer cela, comment trouver l'information, les questions \u00e9thiques apport\u00e9es par la technologie en g\u00e9n\u00e9ral,... Ensuite, dans le domaine de la cr\u00e9ation (afin d'avoir autre chose que des citoyens consommateurs) : cr\u00e9er l'infrastructure (son serveur, son r\u00e9seau, son bout d'Internet,...), c'est aussi important que de d\u00e9velopper des logiciels donc c'est tout autant \u00e0 valoriser, pas de raisons de faire un focus sur le programmation. M\u00eame remarque sur la cr\u00e9ation de contenus sous licence libre. ","created_at":"2015-10-18T19:52:09+0200","updated_at":"2015-10-18T19:52:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"glucas","displayName":"glucas","uniqueId":"glucas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glucas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-6038","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/6038\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/6038\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5416,"body":"Aucun int\u00e9r\u00eat, ou alors il faut enseigner la m\u00e9canique avant de passer le permis de conduire.","created_at":"2015-10-17T17:46:11+0200","updated_at":"2015-10-17T17:46:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-5416","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/5416\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/5416\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4740,"body":"Les CMS comme Wordpress sont faciles \u00e0 configurer et \u00e0 mettre en place. M\u00eame pour des gens sans exp\u00e9rience dans la programmation. Et en plus il y a plein de tutoriels pour nous aider. Donc c'est compl\u00e8tement inutile.","created_at":"2015-10-16T14:48:20+0200","updated_at":"2015-10-16T14:48:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"iledere","displayName":"iledere","uniqueId":"iledere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/iledere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-4740","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/4740\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/4740\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4216,"body":"Un enseignement \u00e0 la programmation me semble une bonne initiative. Les bases sont relativement accessibles et je pense compr\u00e9hensibles par un large public.","created_at":"2015-10-15T14:04:27+0200","updated_at":"2015-10-15T14:04:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurence Danse","displayName":"Laurence Danse","uniqueId":"laurencedanse","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/733_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurencedanse","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-4216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/4216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/4216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2999,"body":"L'id\u00e9e de rendre les jeunes moins ignorant face aux nouvelles technologies est une bonne id\u00e9e mais pourquoi apprendre la programmation web qui ne refl\u00e8te qu'une toute petite partie du monde de l'informatique que nous utilisons indirectement tous les jours ? Il faudrait former les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 comprendre ce qui se passe dans un syst\u00e8me informatique (algorithmique), comment fonctionnent les r\u00e9seaux (TCP\/IP) et \u00e0 la limite mentionner les principes d'un site web (avec HTML\/CSS) le tout agr\u00e9ment\u00e9 de petits TP pour qu'ils r\u00e9alisent que le th\u00e9orie peut s'instancier en pratique, mais certainement pas insister pour que tout le monde sache faire un site web interactif... Ceux qui auront compris la base des principes de l'informatique y arriveront par eux m\u00eame de toute mani\u00e8re.","created_at":"2015-10-10T18:10:36+0200","updated_at":"2015-10-10T18:10:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Bertholon","displayName":"Guillaume Bertholon","uniqueId":"guillaumebertholon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumebertholon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2999","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2999\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2999\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2571,"body":"n'importe qui avec un acc\u00e8s internet \u00e0 acc\u00e8s \u00e0 toutes les ressources pour apprendre \u00e0 programmer si il le souhaite (mooc, tutoriels etc...). Arr\u00eatons les illusions, tout le monde ne saura pas programmer, encore moins \"bien\". Les programmes sont bien assez charg\u00e9s comme \u00e7\u00e0 ","created_at":"2015-10-07T21:20:32+0200","updated_at":"2015-10-07T21:20:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"olivier sallou","displayName":"olivier sallou","uniqueId":"oliviersallou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersallou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2571","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2571\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2571\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2538,"body":"Commen\u00e7ons donc d\u00e9j\u00e0 \u00e0 apprendre \u00e0 nos enfants \u00e0 \u00e9crire correctement en fran\u00e7ais avant de leur enseigner le d\u00e9veloppement logiciel. Il ne faut pas confondre d\u00e9veloppement logiciel et utilisation de l'informatique : on peut se servir d'un ordinateur sans comprendre son fonctionnement (tout comme on peut conduire sans s'y conna\u00eetre en m\u00e9canique).","created_at":"2015-10-07T19:02:08+0200","updated_at":"2015-10-07T19:02:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude BOUYER","displayName":"Claude BOUYER","uniqueId":"claudebouyer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudebouyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2538","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2538\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2538\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2517,"body":"Les outils de cr\u00e9ation de site internet sont aujourd'hui assez intuitifs pour se passer de bases algorithmiques et de langages de programmation.\nUne sensibilisation sur le fonctionnement des sites internets et des donn\u00e9es stock\u00e9es serait prioritaire d'un point de vue de la s\u00e9curit\u00e9.","created_at":"2015-10-07T18:22:46+0200","updated_at":"2015-10-07T18:22:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Quentin Baradat","displayName":"Quentin Baradat","uniqueId":"quentinbaradat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinbaradat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2517","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2517\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2517\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2461,"body":"Le d\u00e9veloppement des outils informatiques fait qu'aujourd'hui, n'importe qui peut faire un blog ou un site (avec l'aide de CMS comme Wordpress par exemple) sans conna\u00eetre le code informatique derri\u00e8re, et cela est suffisant pour une grande partie des besoins (par exemple, mettre son C.V. en ligne). Il est pr\u00e9f\u00e9rable d'apprendre l'algorithmique, c'est \u00e0 dire la structure logique, qui d\u00e9passe le cadre unique de l'informatique (tous nos raisonnements humains se basent sur une application de la logique : si je fais ceci, alors il se passera cela, sinon il risque d'arriver cela).","created_at":"2015-10-07T10:32:00+0200","updated_at":"2015-10-07T10:32:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tine Arconn","displayName":"Tine Arconn","uniqueId":"tinearconn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tinearconn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2461","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2461\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2461\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2393,"body":"\nBeaucoup de gens d\u00e9couvrent quelque chose quand on leur explique simplement qu'un logiciel c'est une s\u00e9rie d'instructions \u00e0 une machine. Savoir programmer quelque chose d'utile dans la vie de tous les jours n'est pas le plus important, mais avoir soi-m\u00eame \u00e9crit quelques lignes r\u00e9alisant quelques actions me para\u00eet int\u00e9ressant pour saisir cette nature au-del\u00e0 de l'aspect magique, pour ne pas voir le monde comme des fen\u00eatres qui clignotent mais des soci\u00e9t\u00e9s, des donn\u00e9es, des enjeux dans l'organisation du monde (et de leur vie individuellement). Peut-\u00eatre au coll\u00e8ge, o\u00f9 tout le monde passe et o\u00f9 ces questions sont un peu moins abstraites. Un petit aper\u00e7u pour aider \u00e0 comprendre les enjeux de la soci\u00e9t\u00e9 de l'information.\n\nPour l'int\u00e9r\u00eat d'apprendre aux gens \u00e0 devenir des cr\u00e9ateurs : difficile de dire si l'informatique va \u00e9voluer vers des outils plus programmables ou plus ferm\u00e9s, mais peut-\u00eatre que donner aux enfants une base pour cr\u00e9er le monde dans lequel ils peuvent adapter les outils existants \u00e0 leurs besoins est peut-\u00eatre une bonne id\u00e9e (je parle surtout de scripts de haut niveau, pas de reprogrammer les logiciels qu'ils utilisent : savoir automatiser certaines t\u00e2ches par exemple).\n","created_at":"2015-10-06T16:27:47+0200","updated_at":"2015-10-06T16:27:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2393","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2393\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2393\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2377,"body":"L'informatique est un outil. Presque tout le monde en a besoin aujourd'hui. Beaucoup l'utilisent au quotidien. Introduire aux enfants le fonctionnement interne et le d\u00e9veloppement de l'outil semble \u00eatre une bonne id\u00e9e.","created_at":"2015-10-06T12:09:08+0200","updated_at":"2015-10-06T12:09:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gautier HUSSON","displayName":"Gautier HUSSON","uniqueId":"gautierhusson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierhusson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2377","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2377\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2377\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2352,"body":"La programmation permet d'apprendre le m\u00e9tier de d\u00e9veloppeur et est un m\u00e9tier \u00e0 part enti\u00e8re. Il faut apprendre \u00e0 utiliser les ordinateurs, \u00e0 les configurer et \u00e0 les administrer et \u00e0 utiliser Internet dans de bonnes conditions.","created_at":"2015-10-06T09:17:20+0200","updated_at":"2015-10-06T09:17:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril","displayName":"Cyril","uniqueId":"cyril","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyril","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2352","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2352\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2352\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2319,"body":"Je peux mettre un argument \"Pour\" mais en le nuan\u00e7ant ! En effet, enseigner la programmation s'il s'agit d'enseigner la Science Informatique, alors je vote 1000 fois pour ! On peut aussi compl\u00e9ter cette formation scientifique par un apprentissage de \"l'\u00e9criture num\u00e9rique sur le web\", mais il faut vraiment faire la diff\u00e9rence entre \"apprendre \u00e0 \u00e9crire\" en sachant comment marche la machine \u00e0 \u00e9crire et \"apprendre \u00e0 \u00e9crire\" avec telle ou telle machine existante. La Science Informatique est une base n\u00e9cessaire pour apprendre \u00e0 \u00e9crire et \u00e0 lire (en profondeur) ce qui est disponible num\u00e9riquement, et c'est vrai, surtout sur le web. S'il s'agit d'enseigner la programmation Web dans une de ses technologies existantes, \u00e7a n'a pas sa place ici. Ce sera une cons\u00e9quence logique de faire des TP sur les technologies du moment, tandis que l'invariance de la Science Informatique reste la base absolue. De la m\u00eame fa\u00e7on qu'il faut enseigner les lois de l'\u00e9lectricit\u00e9 et puis ensuite passer aux TP avec des \u00e9l\u00e9ments actifs ou passifs disponibles sur nos \u00e9tag\u00e8res du moment.","created_at":"2015-10-05T21:11:16+0200","updated_at":"2015-10-05T21:11:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Mille","displayName":"Alain Mille","uniqueId":"alainmille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainmille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-2319","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2319\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/2319\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1982,"body":"Oui, encore qu'il ne vaut mieux pas inscrire dans la loi les details de quelles technologies enseigner. C'est plutot au conseil superieur des programmes.","created_at":"2015-10-02T12:26:50+0200","updated_at":"2015-10-02T12:26:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charles Boisvert","displayName":"Charles Boisvert","uniqueId":"charlesboisvert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlesboisvert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1982","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1982\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1982\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1922,"body":"Pourquoi se concentrer sur la cr\u00e9ation de contenu web ? Le fonctionnement d'un ordinateur, la logique et l'algorithmique est sans doute plus fondamentale \u00e0 ma\u00eetriser dans un soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique. D'autre part, je ne suis pas certain que ce soit \u00e0 la loi de d\u00e9finir les programmes scolaires.","created_at":"2015-10-01T18:31:03+0200","updated_at":"2015-10-01T18:31:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1922","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1922\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1922\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1848,"body":"il faut instruire nos citoyens pour savoir comlent acceder aux informations numeriques et leur expliquer leur devoir et droit. la programmation est une matiere a part entiere et qui n est pas necessaire pour acceder aux informations.   ","created_at":"2015-10-01T14:03:06+0200","updated_at":"2015-10-01T14:03:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kollar guillaume","displayName":"Kollar guillaume","uniqueId":"kollarguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kollarguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1848","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1848\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1848\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1670,"body":"Le premier paragraphe parle de \"justice sociale\". Le second paragraphe parle d'\"ascendant sur les autres employ\u00e9s ou candidats\". Depuis quand le but de la loi Fran\u00e7aise est-elle de cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s ? Que l'apprentissage de la programmation soit un enseignement optionnel (ou semi-obligatoire) qui conduit \u00e0 des \u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es est justifiable \u00e0 partir du lyc\u00e9e (ou coll\u00e8ge), mais l\u00e9ser les mati\u00e8res g\u00e9n\u00e9rales au profit de la programmation, \u00e7a non.\r\nQuel int\u00e9r\u00eat de pouvoir cr\u00e9er un site web ? En tant que citoyen, quel est l'int\u00e9r\u00eat ? Serez-vous plus politis\u00e9 si vous savez le faire ? Serez-vous plus libre ? Aujourd'hui, l'informatique est un m\u00e9tier. Voulez-vous aussi que la boulangerie soit un enseignement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 partir du coll\u00e8ge ?","created_at":"2015-09-30T19:41:06+0200","updated_at":"2015-09-30T19:43:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1670","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1670\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1670\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1390,"body":"\"On apprend aujourd'hui aux enfants \u00e0 etre des utilisateurs et non pas des createurs\" Bien d'accord. Mais l'apprentissage de la programmation n'est pas une solution \u00e0 ce probl\u00e8me. La solution \u00e0 ce probl\u00e8me est plus globale.","created_at":"2015-09-29T22:16:52+0200","updated_at":"2015-09-29T22:16:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1390","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1390\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1390\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1284,"body":"une sensibilisation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 serait mieux. Par exemple apprendre au gens \u00e0 ne pas cliquez sur les pi\u00e8ces jointes (word, excel , exe)  des email. Ce devrait m\u00eame \u00eatre un pr\u00e9requis pour travailler dans une administration (surtout \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e ;-)","created_at":"2015-09-29T16:14:51+0200","updated_at":"2015-09-29T16:14:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1284","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1284\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1284\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1282,"body":"une initiation me semble plus \u00eatre pragmatique.","created_at":"2015-09-29T16:11:19+0200","updated_at":"2015-09-29T16:11:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1282","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1282\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1282\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1274,"body":"La programmation n\u00e9cessite un esprit logique structur\u00e9. Tout comme les maths, il s'agit d'une gymnastique mentale excellente. ","created_at":"2015-09-29T15:49:28+0200","updated_at":"2015-09-29T15:49:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Absy Mure","displayName":"Alexandre Absy Mure","uniqueId":"alexandreabsymure","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandreabsymure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1274","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1274\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1274\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":554,"body":"La connaissance de la programmation n'est pas synonyme d'une bonne utilisation. \u00catre citoyen est un statut qui n'a pas, et ne peut \u00eatre, li\u00e9 \u00e0 une connaissance technique particuli\u00e8re. Je suis informaticien et ai les connaissances et l'exp\u00e9rience de la cr\u00e9ation et de la gestion d'un site Web, et je n'ai pas de site personnel, je n'en trouve aucun int\u00e9r\u00eat. Je n'attends pas de mon boulanger qu'il puisse faire son site, j'attends de lui qu'il fasse du bon pain, sinon je change de boulangerie. \"Justice sociale\", \"\u00e9galit\u00e9 des chances\", c'est donner les moyens pour que l'individu puisse s'\u00e9panouir dans la soci\u00e9t\u00e9, professionnellement ou non, sachant que dans bien des domaines, non-informatiques, nous manquons de comp\u00e9tences. En informatique il y a souvent moins d'offres d'emploi que de propositions de ruptures conventionnelles.","created_at":"2015-09-27T15:43:18+0200","updated_at":"2015-09-29T09:34:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gwozdziak Gilles","displayName":"Gwozdziak Gilles","uniqueId":"gwozdziakgilles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gwozdziakgilles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-554","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/554\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/554\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1062,"body":"Qu'ils ma\u00eetrisent d'abord les fondamentaux : \u00e9criture, lecture, maths, fran\u00e7ais, histoire-g\u00e9o etc. Savoir programmer n'est pas un imp\u00e9ratif. Conna\u00eetre le fonctionnement du num\u00e9rique est suffisant. Par contre il faut cr\u00e9er de la place pour accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans l'enseignement du num\u00e9rique dans les \u00e9coles.","created_at":"2015-09-28T22:38:01+0200","updated_at":"2015-09-28T22:41:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Repnum man","displayName":"Repnum man","uniqueId":"repnumman","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/repnumman","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-1062","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1062\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/1062\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":962,"body":"Il faut d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge faire en sorte que les enfants comprennent comment fonctionnent les ordinateurs.\nD\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, ils peuvent manipuler des L\u00e9gos Mindstorm. Ils peuvent ensuite apprendre \u00e0 programmer quelque chose d'utile avec les framework d'aujourd'hui.","created_at":"2015-09-28T16:54:59+0200","updated_at":"2015-09-28T16:54:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Geoffrey THIESSET","displayName":"Geoffrey THIESSET","uniqueId":"geoffreythiesset","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/242_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/geoffreythiesset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-962","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/962\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/962\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":915,"body":"Pour, mais avec un autre contenu. Voici un exemple en UK :\nhttp:\/\/www.theguardian.com\/technology\/2014\/sep\/04\/coding-school-computing-children-programming\n\nEt des ateliers avec technologie Raspberry Pi :\nhttp:\/\/www.pcadvisor.co.uk\/how-to\/desktop-pc\/10-great-raspberry-pi-projects-for-kids-3589952\/","created_at":"2015-09-28T15:30:19+0200","updated_at":"2015-09-28T15:30:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Victoria Dominguez Del Angel","displayName":"Victoria Dominguez Del Angel","uniqueId":"victoriadominguezdelangel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/738_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/victoriadominguezdelangel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-915","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/915\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/915\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":733,"body":"Plut\u00f4t cr\u00e9tin, sachant que les bases de la programmation reposent sur la connaissance de la logique binaire et de la th\u00e9orie des ensembles sinon cela donne un immonde gloubi-boulga .","created_at":"2015-09-28T00:49:39+0200","updated_at":"2015-09-28T00:49:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","uniqueId":"fredericduplaix","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericduplaix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-733","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/733\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/733\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":561,"body":"L'id\u00e9e de base est la bonne : des cours basiques d'algorithmie serait un plus au lyc\u00e9e. Cependant, la proposition ici va trop loin : en quoi l'apprentissage du d\u00e9veloppement et l'installation d'un site web est b\u00e9n\u00e9fique pour ceux qui ne sont qu'utilisateurs ?\n\nEn faisant le parall\u00e8le avec la voiture, il faudrait savoir redresser une porte... ","created_at":"2015-09-27T15:59:08+0200","updated_at":"2015-09-27T15:59:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maxime Lorant","displayName":"Maxime Lorant","uniqueId":"maximelorant","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximelorant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-561","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/561\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/561\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":557,"body":"Je suis pour l'apprentissage de la programmation (attention \u00e0 revoir les points n\u00e9anmoins, ou le titre, \"installer le site internet sur un serveur\" n'a rien \u00e0 voir avec de la programmation, de la configuration \u00e9ventuellement), en revanche cette proposition n'a en mon sens pas de rapport avec cette loi.","created_at":"2015-09-27T15:55:10+0200","updated_at":"2015-09-27T15:55:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-557","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/557\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/557\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":519,"body":"\"Savoir programmer c'est savoir comment utiliser les outils et les technologies qui sont en train de changer notre fa\u00e7on de consommer, de communiquer,\" --> L'utilisation simple d'un outils et sa compr\u00e9hension sont ind\u00e9pendantes. Il n'est pas n\u00e9cessaire d'aller si loin dans l'apprentissage de la programmation pour sensibiliser les \u00e9l\u00e8ves. D\u00e9j\u00e0, au coll\u00e8ge ils apprennent \u00e0 utiliser l'outil-informatique pour des t\u00e2ches quotidiennes (envoyer un mail, r\u00e9diger un document etc). Ensuite, des bases d'algorithmiques sont introduites au lyc\u00e9e dans les cours de math\u00e9matiques; C'est, je pense, suffisant. Un approfondissement est possible \u00e0 l'universit\u00e9 si l'envie y est, mais autrement je pense que les bases sont l\u00e0 pour permettre d'aller plus loin.","created_at":"2015-09-27T13:47:33+0200","updated_at":"2015-09-27T13:47:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-519","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/519\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/519\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":514,"body":"Contraindre \u00e0 l'apprentissage de la programmation n'a rien de particuli\u00e8rement int\u00e9ressant. Ouvrir \u00e0 l'algorythmique serait plus pertinent. Par ailleurs, se limiter \u00e0 la programmation web, qui plus est avec php\/MySQL est contreproductif. La programmation est beaucoup plus large que \u00e7a.\n\nIl serait beaucoup int\u00e9ressant, IMHO, de permettre un apprentissage du fonctionnement des syst\u00e8mes num\u00e9riques, notamment en r\u00e9seau (quand je clique sur le bouton, il se passe quoi ? Quand j'utilise une application sur mon smartphone, il peut se passer \u00e7a...)","created_at":"2015-09-27T13:30:16+0200","updated_at":"2015-09-27T13:30:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djiko","displayName":"Djiko","uniqueId":"djiko","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djiko","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-514","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/514\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/514\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":445,"body":"Il n'est pas certain que la programmation soit le C\u00e9same de la r\u00e9ussite sociale de demain. En revanche, il faut retenir l'id\u00e9e de l'initiation dans le cadre scolaire afin de susciter des vocations et de d\u00e9mystifier le \"geek\" car l'innovation num\u00e9rique sera le principal moteur de croissance de nos soci\u00e9t\u00e9s modernes.","created_at":"2015-09-27T10:49:46+0200","updated_at":"2015-09-27T10:49:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"TRUFFET Jean-Marc","displayName":"TRUFFET Jean-Marc","uniqueId":"truffetjeanmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/truffetjeanmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-445","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/445\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/445\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":444,"body":"L'id\u00e9e se discute, mais pas dans la loi : les programmes scolaires ne sont pas d\u00e9finis dans la loi, mais \u00e0 un niveau inf\u00e9rieur, via le conseil sup\u00e9rieur des programmes, etc.","created_at":"2015-09-27T10:49:12+0200","updated_at":"2015-09-27T10:49:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"gef","displayName":"gef","uniqueId":"gef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-444","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/444\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/444\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":375,"body":"Cela ne ressemble en rien \u00e0 un article de loi.","created_at":"2015-09-27T02:31:11+0200","updated_at":"2015-09-27T02:31:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-375","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/375\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/375\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":349,"body":"Il faut arr\u00eater de penser que l'utilisation de l'informatique au quotidien ouvre la porte \u00e0 la cr\u00e9ation num\u00e9rique complexe. C'est un m\u00e9tier. Dans ce cas toutes les personnes sachant couper un steak peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 devenir boucher. Il y a une multitude de complexit\u00e9s qui \u00e9chappent aux utilisateurs de l'informatique qui ne peuvent \u00eatre inculqu\u00e9 simplement et rapidement.","created_at":"2015-09-27T01:22:27+0200","updated_at":"2015-09-27T01:22:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-349","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/349\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/349\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":316,"body":"Apprendre la programmation ne sert qu'aux sp\u00e9cialistes et passionn\u00e9s. Pour le grand public, les \"outils\" deviennent de plus en plus efficaces pour que n'importe qui puisse cr\u00e9er son blog, son site, son diaporama, etc, sans conna\u00eetre la programmation.\nDe plus les langages informatiques se transforment \u00e0 une telle vitesse, qu'il ne sert \u00e0 rien d'essayer de programmer aujourd'hui avec des langages de 3 ou 5 ans. Il vaut mieux laisser cela aux sp\u00e9cialistes, qui cr\u00e9ent des \"outils participatifs\" pour le grand public, qui a de moins en moins besoin de savoir programmer.","created_at":"2015-09-27T00:09:17+0200","updated_at":"2015-09-27T00:09:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Samuel GAILLARD","displayName":"Samuel GAILLARD","uniqueId":"samuelgaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelgaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-316","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/316\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/316\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":309,"body":"Pour - On apprend aujourd'hui aux enfants \u00e0 etre des utilisateurs et non pas des createurs, contrairement \u00e0 d'autres pays.\r\nPhotographe, webmaster, Prof benevole b2i au primaire et au college durant 8 ans, fort est de constater que les enfants ne beneficient pas du meme enseignement \u00e0 ce sujet, il y a de forte disparit\u00e9.\r\nL'inegalit\u00e9 tient au manque d'equipement, de formation des professeurs. Des moocs (formations en ligne) pour les eleves\/ prof me semble une voie afin de combler des lacunes, renforcer les enseignements et batir des projets.","created_at":"2015-09-26T23:51:41+0200","updated_at":"2015-09-26T23:56:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-309","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/309\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/309\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":234,"body":"La connaissance de l'informatique est n\u00e9cessaire. Avoir des comp\u00e9tences en manipulation de code est certainement un avantage pour le citoyen (plus grande facilit\u00e9 de manipulation des donn\u00e9es publiques, meilleure compr\u00e9hension des comportement des enjeux priv\u00e9s et publics) et le travailleur (comp\u00e9tence en manipulation de donn\u00e9es et d'algorithme) l'exemple du site web est mauvais.\n\nIl s'agit en effet plus de design que d'informatique (gestion automatis\u00e9 d'informations par des algorithmes).","created_at":"2015-09-26T19:55:53+0200","updated_at":"2015-09-26T19:55:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Alvarez","displayName":"Guillaume Alvarez","uniqueId":"guillaumealvarez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumealvarez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-234","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/234\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/234\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":216,"body":"Savoir programmer c'est savoir comment utiliser les outils et les technologies qui sont en train de changer notre fa\u00e7on de consommer, de communiquer, ...\r\n\r\nVoir --> source","created_at":"2015-09-26T19:11:39+0200","updated_at":"2015-09-26T19:12:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fauvel","displayName":"Fauvel","uniqueId":"fauvel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/117_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fauvel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":209,"body":"On devrait surtout informer les jeunes sur l'utilisation qu'ils font d'internet, de l'utilisation de leurs donn\u00e9es et de l'impact que \u00e7a a sur notre monde moderne. Bref comprendre internet et ses enjeux.  ","created_at":"2015-09-26T19:01:48+0200","updated_at":"2015-09-26T19:01:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":16,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-209","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/209\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/209\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":186,"body":"Mais qu'est-ce que vous avez tous avec la programmation ?\r\nSi on apprenait d'abord aux jeunes comment fonctionne un ordinateur ? Comment fonctionne internet ? L'histoire des paquets TCP et UDP ? \u00c7a serait beaucoup plus utile.","created_at":"2015-09-26T18:21:24+0200","updated_at":"2015-09-26T18:21:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation#arg-186","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/186\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/arguments\/186\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fauvel","displayName":"Fauvel","uniqueId":"fauvel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/117_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fauvel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Philippe Laquet","displayName":"Philippe Laquet","uniqueId":"philippelaquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippelaquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"William ASSAL","displayName":"William ASSAL","uniqueId":"williamassal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamassal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"nbrill","displayName":"nbrill","uniqueId":"nbrill","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nbrill","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Pourquoi ce besoin de changement dans les programmes scolaires ?<\/p>\r\n\r\n<p>Ce texte s&#39;inscrit dans un souci de<strong> justice sociale<\/strong> et pour donner la m&ecirc;me <strong>&eacute;galit&eacute; des chances<\/strong> &agrave; chacun de trouver un emploi dans les prochaines ann&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>En effet, aujourd&#39;hui la programmation est beacoup plus facile &agrave; apprendre qu&#39;au d&eacute;but de l&#39;informatique. Ainsi pour la grande majorit&eacute; des emplois, celui qui saura se d&eacute;velopper ses propres outils informatiques pour &ecirc;tre plus productif, prendra naturellement l&#39;ascendant sur les autres employ&eacute;s ou candidats &agrave; l&#39;embauche.<\/p>\r\n\r\n<p>Il s&#39;agit donc par l&#39;apprentissage de la cr&eacute;ation d&#39;un site web, de montrer aux adultes en devenir, toutes les possibilit&eacute;s qu&#39;offre l&#39;utilisation d&#39;un ordinateur lorsqu&#39;on sait d&eacute;velopper.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":91,"is_trashed":false,"title":"Apprentissage de la programmation","votes_nok":158,"votes_ok":105,"votes_mitige":46,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/apprentissage-de-la-programmation\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}