{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":59,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":2,"id":122,"created_at":"2015-09-26T17:09:39+0200","updated_at":"2015-09-26T17:09:39+0200","body":"<p>S&#39;appuyer sur les r&eacute;seaux existants pour porter les services et les usages, et&nbsp;es pr&eacute;cautions d&#39;usages&nbsp;&agrave; la connaissance du plus large public. Action &agrave; p&eacute;renniser dans la loi.<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":8,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5758,"body":"Sur le principe oui. Sur les modalit\u00e9s, il me semble que des pr\u00e9cisions pourraient \u00eatre apport\u00e9es : - les projets locaux de \"maison de\" doivent associer les acteurs du territoire (publics et associatifs) sur des th\u00e9matiques transverses incluant le num\u00e9rique et non d\u00e9di\u00e9es au seul num\u00e9rique. Les services de m\u00e9diation num\u00e9rique au plus pr\u00e8s du domicile, en milieu rural ou semi-rural, pourraient inclure des modes nomades, type atelier mobile dans un camion am\u00e9nag\u00e9, pour aller ainsi au devant des personnes et lutter contre la d\u00e9sertification rurale et la fracture num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-18T11:54:27+0200","updated_at":"2015-10-18T11:54:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-5758","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/5758\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/5758\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4833,"body":"L'etat ne peux pas tout mais l'etat demande \u00e0 tous.....","created_at":"2015-10-16T16:17:56+0200","updated_at":"2015-10-16T16:17:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solidairnet Chomactif","displayName":"Solidairnet Chomactif","uniqueId":"solidairnetchomactif","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solidairnetchomactif","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-4833","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4833\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4833\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4832,"body":"Le num\u00e9rique devient bien un vecteur principal d'informations citoyennes. P\u00f4le Emploi : l\u2019inscription par internet devient obligatoire dans 10 d\u00e9partements!!!! Alors m\u00eame que les conseillers Pole emploi demandent aux demandeurs d'emploi pourquoi ils ne mettent pas leur identit\u00e9 sur leur CV publi\u00e9 sur Pole Emploi alors que Pole emploi d\u00e9conseille de le faire!!!!! C'est toute la population qui a besoin d'accompagnement et pas seulement les collegiens","created_at":"2015-10-16T16:16:54+0200","updated_at":"2015-10-16T16:16:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solidairnet Chomactif","displayName":"Solidairnet Chomactif","uniqueId":"solidairnetchomactif","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solidairnetchomactif","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-4832","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4832\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4832\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4578,"body":"Une bonne initiative, surtout pour les personnes \u00e2g\u00e9es.","created_at":"2015-10-16T11:03:15+0200","updated_at":"2015-10-16T11:03:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"deauville","displayName":"deauville","uniqueId":"deauville","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deauville","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-4578","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4578\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/4578\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2996,"body":"\u00ab Soutenir financi\u00e8rement \u00bb, il faudrait pr\u00e9ciser d'o\u00f9 viennent les fonds. Est-ce que les associations ne peuvent pas jouer un r\u00f4le (et l'\u00c9tat assurer le financement via la subvention par des m\u00e9canismes d\u00e9j\u00e0 existant) ?","created_at":"2015-10-10T17:51:02+0200","updated_at":"2015-10-10T17:51:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-2996","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/2996\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/2996\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1743,"body":"Pourquoi pas mais avec des associations au niveau commune pourquoi pas des r\u00e9servistes, retrait\u00e9s qui connaissent le sujet. l\u2019\u00c9tat ne peut pas tout","created_at":"2015-10-01T01:42:22+0200","updated_at":"2015-10-01T01:42:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"citoyen_47","displayName":"citoyen_47","uniqueId":"citoyen47","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/citoyen47","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-1743","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1743\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1743\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1675,"body":"Le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat n'est pas de former le citoyen \u00e0 l'usage du num\u00e9rique. Le r\u00f4le de l'\u00c9tat est de fournir au citoyens un sens critique afin de discerner le vrai du faux sur les sites d'informations, par exemple, en fournissant un site d'information neutre ou en politisant les coll\u00e9giens.\r\n\r\nL'\u00c9tat d\u00e9livre le permis de conduire, mais ne vous forme pas afin de l'obtenir. Si le num\u00e9rique devient le principal vecteur d'informations citoyennes alors c'est en \u00e9ducation civique qu'il faudra apprendre \u00e0 se servir d'internet, mais pour faire usage des outils de citoyennet\u00e9, pas pour aller sur YouTube, apprendre \u00e0 s\u00e9curiser ses mots de passe ou ne pas \u00eatre victime de phishing.\r\n\r\nQui plus est, l'usage d'internet est d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 dans le B2I et le C2I.","created_at":"2015-09-30T20:01:58+0200","updated_at":"2015-09-30T20:30:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-1675","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1675\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1675\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1064,"body":"Il est important d'accompagner les usages, et ainsi faire de la pr\u00e9vention contre la cybercriminalit\u00e9 (usurpations et vols d'information) et les usages malveillants (publicit\u00e9s et autres informations trompeuses)","created_at":"2015-09-28T22:44:01+0200","updated_at":"2015-09-28T22:44:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solidairnet Chomactif","displayName":"Solidairnet Chomactif","uniqueId":"solidairnetchomactif","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solidairnetchomactif","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile#arg-1064","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1064\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/arguments\/1064\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"gonzalez","displayName":"gonzalez","uniqueId":"gonzalez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gonzalez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"ROUX","displayName":"ROUX","uniqueId":"roux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/roux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume Alvarez","displayName":"Guillaume Alvarez","uniqueId":"guillaumealvarez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumealvarez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Patrice S.","displayName":"Patrice S.","uniqueId":"patrices","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/177_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patrices","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Soutenir financi&egrave;rement tous les projets locaux&nbsp;de lieux &agrave; th&eacute;matiques d&eacute;di&eacute;s o&ugrave; les services publics&nbsp;num&eacute;riques doivent &ecirc;tre propos&eacute;s : maison de services publics, maisons du citoyen, maison du droit, CCAS, etc.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le service de m&eacute;diation au plus pr&egrave;s du&nbsp;domicile doit &ecirc;tre d&eacute;ploy&eacute; en priorit&eacute; vers les foyers en zone sensible et les foyers isol&eacute;s (quartiers, ruralit&eacute;,..)<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":172,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9ploiement de la m\u00e9diation num\u00e9rique incluant la m\u00e9diation au domicile","votes_nok":13,"votes_ok":31,"votes_mitige":15,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/accelerer-le-deploiement-de-la-mediation-numerique-incluant-la-mediation-au-domicile\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}