{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":333,"arguments_yes_count":13,"arguments_no_count":5,"id":123,"created_at":"2015-09-26T17:10:35+0200","updated_at":"2015-09-26T17:10:35+0200","body":"<p>&nbsp;Lorsque qu&#39;un projet ou une proposition de loi est propos&eacute;e &agrave; l&#39;Assembl&eacute;e Nationale ou au S&eacute;nat, elle est tout d&#39;abord <strong>&eacute;tudi&eacute;e en commission<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\n&nbsp;Avant ce travail en commission, les citoyens seraient <strong>consult&eacute;s via une plateforme officielle<\/strong> pour<strong> amender des articles<\/strong>, en <strong>proposer de nouveaux <\/strong>et <strong>voter pour ou contre <\/strong>les articles initiaux et ceux propos&eacute;s par les citoyens.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\n&nbsp;Cette participation serait <strong>consultative<\/strong> et destin&eacute;e &agrave; la <strong>commission<\/strong> charg&eacute;e de l&#39;&eacute;tude du texte.<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":18,"author":{"username":"Limous","displayName":"Limous","uniqueId":"limous","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/limous","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5747,"body":"Totalement pour : il est important de savoir et de pouvoir dire \u00e0 nos enfants que les lois ne s'\u00e9laborent pas loin d'eux et qu'ils ont aussi leur mot \u00e0 dire, en direct, sans interm\u00e9diaires. A charge pour vous de nous dire (et de communiquer sur) comment seront exploit\u00e9es ces nombreuses contributions, pour poursuivre et amplifier la dynamique ?","created_at":"2015-10-18T11:41:21+0200","updated_at":"2015-10-18T11:41:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-5747","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/5747\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/5747\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5419,"body":"L'\u00e9laboration des lois est du domaine parlementaire. De plus, les citoyens, on le voit bien ici avec cette consultation, n'ont absolument pas le bagage technique pour faire des propositions l\u00e9gislatives. Ce ne serait qu'une perte de temps et d'argent. Si vous avez des id\u00e9es, contactez votre d\u00e9put\u00e9 ou rejoignez un parti politique. La \"d\u00e9mocratie derri\u00e8re son clavier\" n'est pas un syst\u00e8me op\u00e9rationnel.","created_at":"2015-10-17T17:50:21+0200","updated_at":"2015-10-17T17:50:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-5419","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/5419\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/5419\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4542,"body":"C'est le principe du site republique-numerique.fr non?","created_at":"2015-10-16T10:09:01+0200","updated_at":"2015-10-16T10:09:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"deauville","displayName":"deauville","uniqueId":"deauville","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deauville","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-4542","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/4542\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/4542\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3796,"body":"D\u00e9centraliser la d\u00e9mocratie participative.\r\nComment \u00eatre au courant de ce projet l\u00e0 ?\r\nIl serait excellent que les maires puissent faire du mailing \u00e0 l'ensemble de leur administr\u00e9s sur ces questions afin d\u2019\u00eatre  les garants de cette d\u00e9marche... \r\nPuis le faire tout simplement pour informer les citoyens concernant leur propres comp\u00e9tences.\r\nDans ma commune par exemple une tr\u00e8s faible information \/ communication bien qu'un exc\u00e9dent de  1 millions d'euros. .","created_at":"2015-10-14T10:07:26+0200","updated_at":"2015-10-14T10:08:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vanessa Fraquet","displayName":"Vanessa Fraquet","uniqueId":"vanessafraquet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/678_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vanessafraquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-3796","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/3796\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/3796\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3508,"body":"Comme je l'ai \u00e9crit par ailleurs, cette d\u00e9marche permettra de remplacer les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus par des d\u00e9put\u00e9s tir\u00e9s au sort. On en profitera pour supprimer le s\u00e9nat qui ne sert \u00e0 rien et co\u00fbte de plus en plus cher. Les d\u00e9put\u00e9s tir\u00e9s au sort seront moins bling bling que les actuels et ils devront se pr\u00e9occuper de l'avis des citoyens, pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 l'aide des nouvelles technologies. La permanence des \u00e9lus, c'est \"has been\" et plus du tout adapt\u00e9 au nombre grandissant de citoyens. ","created_at":"2015-10-13T10:58:13+0200","updated_at":"2015-10-13T10:58:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Ludwig","displayName":"Bernard Ludwig","uniqueId":"bernardludwig","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardludwig","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-3508","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/3508\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/3508\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2852,"body":"sella permet de particip\u00e9 a la d\u00e9mocratie\nest sella donne aux fran\u00e7ais  le sentiment de ne pas \u00eatre inutile est une certaine fiert\u00e9\n\n\n\n","created_at":"2015-10-09T21:30:33+0200","updated_at":"2015-10-09T21:30:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2852","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2852\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2852\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2539,"body":"Pouvoir r\u00e9ellement laisser la possibilit\u00e9 \u00e0 chaque citoyen d'apporter sa voix \u00e0 l'\u00e9volution de son pays constitue une d\u00e9mocratie bien plus aboutie et parfaite que les simulacres dont nous sommes t\u00e9moins aujourd'hui.","created_at":"2015-10-07T19:04:42+0200","updated_at":"2015-10-07T19:04:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude BOUYER","displayName":"Claude BOUYER","uniqueId":"claudebouyer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudebouyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2539","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2539\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2539\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2363,"body":"Je suis d'accord, j'ai m\u00eame fait plus ou moins la m\u00eame proposition ici: https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-site-de-consultation-des-citoyens.\n\nJe n'avait pas vue celle-ci","created_at":"2015-10-06T10:59:22+0200","updated_at":"2015-10-06T10:59:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"thomas","displayName":"thomas","uniqueId":"thomas1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomas1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2363","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2363\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2363\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2077,"body":"Pour et je serais m\u00eame pour \u00e9tendre \u00e7a en \u00e9liminant la notion consultative, mais en donnant r\u00e9ellement le pouvoir aux gens sans que les \u00e9lus ne puissent rien y faire, et surtout que NOUS ayons le dernier mot.","created_at":"2015-10-03T05:10:29+0200","updated_at":"2015-10-03T05:10:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Helios","displayName":"Helios","uniqueId":"helios1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/381_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/helios1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2077","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2077\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2077\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2073,"body":"Je suis enti\u00e8rement pour, tout d'abord cela redonnera au peuple le droit de d\u00e9cider de son futur. Ceux qui prendrons la peine de s'investir le feront forc\u00e9ment pour agir dans le bon sens car sinon ils se lasseront vite. Je crois que tous les gens de tout horizon peuvent avoir excellentes id\u00e9es et que la mise en commun permet d'arriver \u00e0 un fonctionnement plus juste et plus \u00e9labor\u00e9.","created_at":"2015-10-03T00:58:10+0200","updated_at":"2015-10-03T00:58:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dice Man","displayName":"Dice Man","uniqueId":"diceman","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/diceman","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2073","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2073\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2073\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2063,"body":"Oui \u00e0 fond,mais si mes id\u00e9es sont reprise je veut une fraction du salaire des d\u00e9put\u00e9s qui ne justifie pas les leurs !!!","created_at":"2015-10-02T23:31:40+0200","updated_at":"2015-10-02T23:31:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Girard","displayName":"Guillaume Girard","uniqueId":"guillaumegirard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumegirard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2063","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2063\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2063\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2062,"body":"Vous avez v\u00e9rifi\u00e9 comment que j\u2019\u00e9tais fran\u00e7ais,majeur et saint d\u2019esprits ? en m\u00eame temps \u00e7a ne m\u2019emp\u00eache pas d'avoir des bonnes id\u00e9e. ","created_at":"2015-10-02T23:26:00+0200","updated_at":"2015-10-02T23:26:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Girard","displayName":"Guillaume Girard","uniqueId":"guillaumegirard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumegirard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-2062","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2062\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/2062\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1915,"body":"A chacun de voir dans cette id\u00e9e les potentiels qui l\u2019int\u00e9ressent. Personnellement, j'y vois une possibilit\u00e9 nouvelle pour la g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 laquelle j'appartiens (celle qui a grandi, et grandira, avec le num\u00e9rique), de s'impliquer dans la politique. La force de ce projet r\u00e9side dans sa flexibilit\u00e9 et sa facilit\u00e9 d'utilisation. Ainsi, si une proposition, un commentaire ou autre n'est pas pris en compte par un d\u00e9put\u00e9 ou une commission, aucun probl\u00e8me ! N'est-ce pas ainsi que fonctionnent les choses actuellement. Pensons plut\u00f4t aux b\u00e9n\u00e9fices nouveaux que cela peut apporter : une ouverture sur les textes de lois pour les citoyens, et des avis de citoyens pour les d\u00e9put\u00e9s qui d\u00e9passent leurs r\u00e9seaux habituels. \nPrenant en compte tous les probl\u00e8mes potentiels que certains ont ici soulev\u00e9, je pr\u00e9coniserai une application l\u00e9g\u00e8re de cette id\u00e9e : r\u00e9utilisation de la plateforme actuelle (qui n\u00e9cessite un entretient informatique) qui serai mise \u00e0 disposition pour les d\u00e9put\u00e9s le d\u00e9sirant (avec une aide \u00e0 la mise en ligne).\nSi le projet marche, alors il grandira de lui m\u00eame par la demande citoyenne, si non, il sera possible de r\u00e9essayer dans quelques ann\u00e9es.  ","created_at":"2015-10-01T18:05:21+0200","updated_at":"2015-10-01T18:05:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Raphael Ponthieu","displayName":"Raphael Ponthieu","uniqueId":"raphaelponthieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelponthieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-1915","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1915\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1915\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1690,"body":"Une d\u00e9mocratie directe \u00e7a serait le r\u00eave. Mais comme le dit Limous \"donnerait aux citoyens une impression de pouvoir agir r\u00e9ellement\". J'esp\u00e8re qu'il ne s'agit pas que d'une impression et que nos avis vont peser dans la balance !","created_at":"2015-09-30T20:33:26+0200","updated_at":"2015-09-30T20:33:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-1690","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1690\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1690\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1024,"body":"Attention \u00e0 ne pas ralentir la machine l\u00e9gislative : le projet de loi que nous commentons en ce moment-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 il y a pr\u00e8s de 2 ans, et la concertation pr\u00e9paratoire a d\u00e9marr\u00e9 en octobre 2014 et a dur\u00e9 6 mois... ","created_at":"2015-09-28T20:43:53+0200","updated_at":"2015-09-28T20:43:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-1024","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1024\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/1024\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":695,"body":"De nos jours grace a internet,le retour a une d\u00e9mocratie directe est possible.","created_at":"2015-09-27T22:07:17+0200","updated_at":"2015-09-27T22:07:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fan Fan Budeba","displayName":"Fan Fan Budeba","uniqueId":"fanfanbudeba","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fanfanbudeba","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-695","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/695\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/695\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":560,"body":"Je suis pour l'id\u00e9e mais seconde Olivier Sery. En revanche, il faudrait garantir de l'implication du d\u00e9put\u00e9 dans ce processus.","created_at":"2015-09-27T15:57:22+0200","updated_at":"2015-09-27T15:57:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-560","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/560\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/560\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":351,"body":"(mitig\u00e9) Une plateforme d'interaction avec son d\u00e9put\u00e9 me semble plus raisonnable que de multiplier les commissions qui coutent tr\u00e8s cher au contribuable.","created_at":"2015-09-27T01:28:30+0200","updated_at":"2015-09-27T01:28:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net#arg-351","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/351\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/arguments\/351\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"gonzalez","displayName":"gonzalez","uniqueId":"gonzalez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gonzalez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gaston Tempelmann","displayName":"Gaston Tempelmann","uniqueId":"gastontempelmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gastontempelmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Openpony","displayName":"Openpony","uniqueId":"openpony","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/131_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/openpony","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Patrice S.","displayName":"Patrice S.","uniqueId":"patrices","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/177_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patrices","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>&nbsp;Cette participation permettrait <strong>une plus grande implication des citoyens <\/strong>dans la vie politique via <strong>les nouvaux outils de communic<\/strong>ation, &agrave; l&#39;heure o&ugrave; les Fran&ccedil;ais se d&eacute;sint&eacute;ressent de la politique, voici pourquoi :<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\n&nbsp;Tout d&#39;abord, cette participation<strong> ouverte au plus grand nombre <\/strong>gr&acirc;ce au net donnerait aux citoyens une impression de <strong>pouvoir agir r&eacute;ellement <\/strong>sans que cela soit compliqu&eacute;. En effet, tout un chacun peut s&#39;impliquer dans la r&eacute;daction des lois <strong>en quelques clics<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\n&nbsp;De plus, cela permettrait au rapporteur de la commission de <strong>s&#39;appuyer l&#39;avis r&eacute;el des citoyens<\/strong> et ainsi de replacer sa parole <strong>au centre du d&eacute;bat parlementaire<\/strong>, bien que les r&eacute;sultats soient consultatifs.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;En conclusion, cette participation citoyenne gr&acirc;ce au net serait <strong>utile au d&eacute;bat politique<\/strong>.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":32,"is_trashed":false,"title":"Implication des citoyens dans la r\u00e9daction et l'\u00e9laboration des lois via le net","votes_nok":3,"votes_ok":321,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/implication-des-citoyens-dans-la-redaction-et-l-elaboration-des-lois-via-le-net\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}