{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":114,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":0,"id":124,"created_at":"2015-09-26T17:17:23+0200","updated_at":"2015-09-26T17:17:23+0200","body":"<p>Selon l&#39;observatoire des services essentiels appliquer les &nbsp;r&eacute;f&eacute;rentiels&nbsp;existants pour l&#39;accessibilit&eacute; et la qualit&eacute; du web public local et national (Cf OPQUAST)<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5169,"body":"Une accessibilit\u00e9 pour tous renforcerait naturellement l'accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es : voir ma proposition.\nhttp:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs","created_at":"2015-10-17T11:44:04+0200","updated_at":"2015-10-17T11:44:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-5169","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/5169\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/5169\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5015,"body":"Inclure les personnes \u00e2g\u00e9es et\/ou les personnes non form\u00e9es \u00e0 l'utilisation du num\u00e9rique !","created_at":"2015-10-16T20:24:10+0200","updated_at":"2015-10-16T20:24:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"stimbre marie-laure","displayName":"stimbre marie-laure","uniqueId":"stimbremarielaure","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stimbremarielaure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-5015","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/5015\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/5015\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3642,"body":"Il serait cependant int\u00e9ressant d'expliciter un peu plus la nature des am\u00e9nagements d'accessibilit\u00e9.  ","created_at":"2015-10-13T17:16:40+0200","updated_at":"2015-10-13T17:16:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9ment VIEL","displayName":"Cl\u00e9ment VIEL","uniqueId":"clementviel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementviel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-3642","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/3642\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/3642\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3550,"body":"D'ailleurs, il aurait \u00e9t\u00e9 bienvenue de rendre ce site accessible par les personnes en situation de handicap tels que les aveugles qui ne peuvent naviguer seuls sur ce site qui pourtant parle d'eux et des avanc\u00e9es \u00e0 faire dans leur sens, car plusieurs boutons n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tiquet\u00e9s.","created_at":"2015-10-13T12:19:53+0200","updated_at":"2015-10-13T12:19:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Constance Arroyo","displayName":"Constance Arroyo","uniqueId":"constancearroyo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/constancearroyo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-3550","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/3550\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/3550\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2829,"body":"il faut aussi leur donner les moyen de le faire \npar des plateforme sp\u00e9cialement adapt\u00e9 pour eux \nsouvent les document par internet son compliquait pour eux ","created_at":"2015-10-09T19:24:47+0200","updated_at":"2015-10-09T19:24:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-2829","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/2829\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/2829\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1395,"body":"Les sites institutionnels devraient \u00eatre moins \"esth\u00e9tiques\" (pas de flash...) et privil\u00e9gier la compatibilit\u00e9 avec les m\u00e9thodes de navigation braille, narrateur...","created_at":"2015-09-29T23:01:04+0200","updated_at":"2015-09-29T23:01:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Simon THOREL","displayName":"Simon THOREL","uniqueId":"simonthorel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonthorel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels#arg-1395","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/1395\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/arguments\/1395\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Patrice S.","displayName":"Patrice S.","uniqueId":"patrices","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/177_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patrices","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Florentin Feller","displayName":"Florentin Feller","uniqueId":"florentinfeller","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentinfeller","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"association ptem","displayName":"association ptem","uniqueId":"associationptem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationptem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Pour appliquer la loi d&#39;&eacute;galit&eacute; des droits.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":86,"is_trashed":false,"title":"ACCESSIBILITE pour toute personne en situation de handicap aux services publics num\u00e9riques essentiels","votes_nok":0,"votes_ok":114,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/accessibilite-pour-toute-personne-en-situation-de-handicap-aux-services-publics-numeriques-essentiels\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}