{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":128,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":3,"id":128,"created_at":"2015-09-26T19:45:59+0200","updated_at":"2015-09-26T19:45:59+0200","body":"<p>Ouveryutre des donn&eacute;es relatives aux :&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- March&eacute; public nationaux et europ&eacute;ens&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- Actes de Parlements nationaux et europ&eacute;ens&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- Conseil municipaux et europ&eacute;ens&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":1,"arguments_count":6,"author":{"username":"Hermann Djoumessi","displayName":"Hermann Djoumessi","uniqueId":"hermanndjoumessi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hermanndjoumessi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":215,"title":"COMMUNICATION DE LA COMMISSION AU PARLEMENT EUROP\u00c9EN, AU CONSEIL, AU COMIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE ET SOCIAL EUR","link":"http:\/\/ec.europa.eu\/transparency\/regdoc\/rep\/1\/2012\/FR\/1-2012-9-FR-F1-1.Pdf","body":"Le cheminement de la pr\u00e9sente dynamique de R\u00e9publique num\u00e9rique s'inscrit d\u00e9j\u00e0 sur des recommandations Europ\u00e9ennes, sachant que nous sommes presque \"\u00e0 la traine\" et que le d\u00e9poussi\u00e9rage qui r\u00e9sultera de la finalisation de cette Premi\u00e8re loi int\u00e9grant les notions de consum\u00e9risation actuelles apportera un socle pour de futures \u00e9volutions, en ne mettant pas de c\u00f4t\u00e9 le fait que l'ensemble des pays membres doivent dans un premier temps cr\u00e9er les textes socles puis \"harmoniser\" leurs lois avec leurs citoyens, et l'on aura constat\u00e9 de fortes disparit\u00e9s entre les signatures d'accords et les faits av\u00e9r\u00e9s ou les pens\u00e9es politiques de certains pays membres ... \n\nAussi, la base la plus importante \u00e9tant celle nationale, le pays se charge, par cette consultation, d'avoir l' \"agr\u00e9ment\" d'au moins une partie de la population ... C'est louable ...\n\nAussi, parcourir le portail de l'Union europ\u00e9enne peut aider, je pense, \u00e0 appr\u00e9hender ces champs, comme d'autres cit\u00e9s, \u00e9tant plus \u00e9conomiques, en pensant qu'il est possible, via ce portail de l'Union europ\u00e9enne, de trouver des informations et des services Web orient\u00e9s Affaires, business, march\u00e9s publiques, Lois centralis\u00e9es, orientation vers des bases de donn\u00e9es nationales de droit, comme jurisprudentielles ... Cela peut aider aussi ...\n\nEn tous les cas, personnellement, \u00e7a m'aide \u00e0 y voir plus clair ... Ouvrir un compte est rapide, un acc\u00e8s pour les citoyens est pr\u00e9vu !\n\net \u00e7a aussi, c'est plut\u00f4t bien fait !!! et m\u00eame tr\u00e8s bien fait ... comme le sujet est @ suivre sur le long terme, permettez-moi, SVP, de partager ce que je consid\u00e8re \u00eatre une ressource exemplaire, contextuelle, didactique ... sans orientation ni en faveur ni en d\u00e9faveur de la proposition ... Tr\u00e8s Cordialement,","created_at":"2015-10-04T01:34:12+0200","updated_at":"2015-10-04T01:34:12+0200","author":{"username":"Amine Mzerma","displayName":"Amine Mzerma","uniqueId":"aminemzerma","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aminemzerma","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/sources\/communication-de-la-commission-au-parlement-europeen-au-conseil-au-comite-economique-et-social-europeen-et-au-comite-des-regions\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/sources\/communication-de-la-commission-au-parlement-europeen-au-conseil-au-comite-economique-et-social-europeen-et-au-comite-des-regions\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5282,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas.","created_at":"2015-10-17T15:14:04+0200","updated_at":"2015-10-17T15:14:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-5282","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/5282\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/5282\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5162,"body":"Enti\u00e8rement d'accord... mais alors que m\u00eame le gouvernement ne peut acc\u00e9der librement aux informations concernant TAFTA qu'en sera-t-il de l'information communiqu\u00e9e aux citoyens ????","created_at":"2015-10-17T11:25:45+0200","updated_at":"2015-10-17T11:25:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"POYET","displayName":"POYET","uniqueId":"poyet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/poyet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-5162","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/5162\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/5162\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4600,"body":"Je suis enti\u00e8rement d'accord avec cette id\u00e9e, mais en effet elle n'a rien \u00e0 faire dans ce cadre. R\u00e9ponse \u00e0 Jeanne Varasco: les Etats Unis et l'Angleterre ont d\u00e9j\u00e0 des dispositions similaires, mais que je sache la France ne s'en est pas servi pour s\u2019immiscer dans leurs affaires.","created_at":"2015-10-16T11:23:37+0200","updated_at":"2015-10-16T11:23:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-4600","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/4600\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/4600\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4423,"body":"Le droit \u00e0 l'information est requis par un citoyen, qui devra faire une demande et motiver sa demande. L'argument s\u00e9curitaire, ne fonctionne pas \u00e0 partir du moment o\u00f9 l'on s'inscrit dans un cadre d\u00e9mocratique. La protection des donn\u00e9es dites \"sensibles\" elle sera toujours garantie par le 'copyright', o\u00f9 simplement le rappel du caract\u00e8re sacr\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e et donc des donn\u00e9es priv\u00e9es. Toutes les donn\u00e9es priv\u00e9es, y compris les 'meta-data', 'datas', etc... ","created_at":"2015-10-15T21:37:44+0200","updated_at":"2015-10-15T21:37:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Hermann Djoumessi","displayName":"Hermann Djoumessi","uniqueId":"hermanndjoumessi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hermanndjoumessi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-4423","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/4423\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/4423\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":760,"body":"Rien \u00e0 voir avec un projet de loi sur le num\u00e9rique","created_at":"2015-09-28T09:24:52+0200","updated_at":"2015-09-28T09:24:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Dambreville","displayName":"Jean Dambreville","uniqueId":"jeandambreville","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeandambreville","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-760","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/760\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/760\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":566,"body":"Ce n'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat de la nation. Cela ne peut que faciliter la vie \u00e0 la NSA ou autres services liberticides d'ing\u00e9rence. Je ne crois pas que ce soit une bonne id\u00e9e pour garder notre ind\u00e9pendance et notre d\u00e9mocratie.","created_at":"2015-09-27T16:11:17+0200","updated_at":"2015-09-27T16:11:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen#arg-566","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/566\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/arguments\/566\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Hermann Djoumessi","displayName":"Hermann Djoumessi","uniqueId":"hermanndjoumessi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hermanndjoumessi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SPAHR Hugo","displayName":"SPAHR Hugo","uniqueId":"spahrhugo","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/89_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/spahrhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>- Cr&eacute;er un cadre comparable au &#39;Freedom of Information Act&#39; britannique de 2000, permettant &agrave; tout citoyens de demander via le &#39;Freedom of Information Act&#39; les documenst d&eacute;tenus par une administration publique. &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- Cela inclut les administrations publiques EUROPEENES &eacute;galement !!&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- Si l&#39;information est jug&eacute;e &#39;sensible&#39; alors pr&eacute;voir un d&eacute;lai (10 ans - 20 ans?) permettant le d&eacute;classement des informations dites &#39;sensibles&#39;..&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":88,"is_trashed":false,"title":"DROIT A L' INFORMATION UNIVERSEL & EUROPEEN","votes_nok":7,"votes_ok":112,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-l-information-universel-europeen\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}