{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":148,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":10,"id":130,"created_at":"2015-09-26T19:51:42+0200","updated_at":"2015-09-26T19:51:42+0200","body":"<p>sous l&#39;&eacute;gide des communes &nbsp;ou\/et des associations ,organiser des espaces citoyens publics ouverts &agrave; tous pour l&#39;apprentissage du maniements des outils num&eacute;riques ,le codage,la cr&eacute;ation,etc....<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":14,"author":{"username":"Jean montaigne","displayName":"Jean montaigne","uniqueId":"jeanmontaigne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmontaigne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5902,"body":"Contre : 1) On a vu ce que donne le financement d'espaces d'apprentissage\/making comme Usine IO, fablab fant\u00f4me. STOP. 2) Des associations comp\u00e9tentes pour accompagner les jeunes (et les moins jeunes, c'pas la question), il y'en a d\u00e9j\u00e0 (ateliers Les Petits Hackers \u00e0 la Maison du Libre de Brest, par exemple), pas besoin de formaliser un 1000e \u00e9chec gouvernemental, laissons ces assos agit comme elles l'ont toujours fait avec succ\u00e8s. 3) S'il doit quand m\u00eame y avoir un apprentissage normalis\u00e9 du num\u00e9rique, alors \u00e7a doit avoir lieu \u00e0 l'\u00e9cole et de mani\u00e8re transversale puisque le num\u00e9rique est multi-mati\u00e8res (droit, philosophie, expression donc cours de langues (fran\u00e7ais, LV1\/LV2)).","created_at":"2015-10-18T16:41:10+0200","updated_at":"2015-10-18T16:41:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"glucas","displayName":"glucas","uniqueId":"glucas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glucas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-5902","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/5902\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/5902\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5281,"body":"Cr\u00e9er une association vous prendra moins de 48 heures.","created_at":"2015-10-17T15:13:28+0200","updated_at":"2015-10-17T15:13:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-5281","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/5281\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/5281\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3582,"body":"Bonne id\u00e9e, en tout cas si par \"falbala\" vous vouliez dire \"fab-labs\"... Je pense aussi que proposer des cours d'informatique OPTIONNELS au lyc\u00e9e ou m\u00eame d\u00e8s le coll\u00e8ge serait une bonne chose pour que les \u00e9l\u00e8ves puissent s'initier d'une part, et peut \u00eatre se d\u00e9couvrir une vocation d'autre part. \u00c9videmment cela exige d'embaucher du personnel qualifi\u00e9 pour lesdits cours, et \u00e7a, \u00e7a se paye...","created_at":"2015-10-13T14:31:37+0200","updated_at":"2015-10-13T14:31:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathan Frenot","displayName":"Nathan Frenot","uniqueId":"nathanfrenot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathanfrenot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-3582","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/3582\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/3582\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2826,"body":"Il faut laisser faire la soci\u00e9t\u00e9 civile","created_at":"2015-10-09T19:15:17+0200","updated_at":"2015-10-09T19:15:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-2826","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2826\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2826\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2616,"body":"Ces espaces existent. Ce sont notamment les EPN et autres lieux de m\u00e9diation au num\u00e9rique. Plut\u00f4t que de r\u00e9inventer un dispositif, consolider et accompagner l'\u00e9volution de l'existant - en lien avec l'ensemble des parties-prenantes.","created_at":"2015-10-08T09:54:08+0200","updated_at":"2015-10-08T09:54:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phanie Lucien-Brun","displayName":"St\u00e9phanie Lucien-Brun","uniqueId":"stephanielucienbrun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanielucienbrun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-2616","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2616\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2616\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2178,"body":"il faut int\u00e9grer cela \u00e0 l'\u00e9ducation et non en externe, c'est une comp\u00e9tence du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale et non des communes et\/ou associations. Afin de rendre cela plus \u00e9quitable pour tous et pas suivant les cr\u00e9dits d'une commune ou les subventions d'une association, il faut que ce soit centralis\u00e9 par l'\u00e9tat.","created_at":"2015-10-04T15:38:57+0200","updated_at":"2015-10-04T15:38:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"poggi J\u00e9r\u00f4me","displayName":"poggi J\u00e9r\u00f4me","uniqueId":"poggijerome","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/poggijerome","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-2178","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2178\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2178\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2157,"body":"C'est ambigu\u00eb je trouve, il est pr\u00e9f\u00e9rable de revoir la formation num\u00e9rique au niveau scolaire","created_at":"2015-10-04T00:01:49+0200","updated_at":"2015-10-04T00:01:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ana\u00efs V.","displayName":"Ana\u00efs V.","uniqueId":"anaisv","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anaisv","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-2157","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2157\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2157\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2113,"body":"Contre : l'\u00c9tat n'a de cesse de cr\u00e9er des commissions, organismes et de financer des machins (genre Numergy ;) ) qui ne servent \u00e0 rien d'autre qu'\u00e0 financer copains r\u00e9seaux et ex ... simplifiez-nous cela, arr\u00eatez et laissez les entrepreneurs faire leur boulot, merci ! ","created_at":"2015-10-03T16:39:52+0200","updated_at":"2015-10-03T16:39:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin Sonntag","displayName":"Benjamin Sonntag","uniqueId":"benjaminsonntag","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/387_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaminsonntag","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-2113","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2113\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/2113\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1586,"body":"Peut \u00eatre mais pas dans le cadre de cette loi num\u00e9rique et encore moins dans cette partie.","created_at":"2015-09-30T15:54:36+0200","updated_at":"2015-09-30T15:54:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-1586","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1586\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1586\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1462,"body":"Par exp\u00e9rience, je peux vous dire que les jeunes ne viennent pas \u00e0 ce genre d'ateliers, il faut int\u00e9grer cela \u00e0 l'\u00e9cole !","created_at":"2015-09-30T10:04:42+0200","updated_at":"2015-09-30T10:04:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sandrine WLG","displayName":"Sandrine WLG","uniqueId":"sandrinewlg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandrinewlg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-1462","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1462\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1462\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1332,"body":"Pas une mauvaise id\u00e9e mais elle se r\u00e9alise avec quels fonds, quels formateurs .... cela ne sera jamais mis en place.","created_at":"2015-09-29T18:27:52+0200","updated_at":"2015-09-29T18:27:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-1332","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1332\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/1332\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":513,"body":"J'ai vot\u00e9 pour mais nous sommes ici dans la section ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-09-27T13:28:53+0200","updated_at":"2015-09-27T13:28:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-513","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/513\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/513\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":408,"body":"D'accord avec les ateliers num\u00e9riques. Par opposition aux cours d'informatiques en seconde propos\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment. ","created_at":"2015-09-27T09:18:40+0200","updated_at":"2015-09-27T09:18:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-408","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/408\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/408\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":255,"body":"\u00c9tendre les visas informatiques \u00e0 d'autres domaines que IE, Word et Excel","created_at":"2015-09-26T21:45:46+0200","updated_at":"2015-09-26T21:45:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques#arg-255","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/255\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/arguments\/255\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ohnito","displayName":"Ohnito","uniqueId":"ohnito","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ohnito","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin","displayName":"Quentin","uniqueId":"quentin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les jeunes sont trop souvent livr&eacute;s &agrave; eux m&ecirc;mes ou bien dispers&eacute;s dans leur formation num&eacute;rique uniquement faite &acute;sur le tas&#39; il est urgent de cadrer les acteurs apprenant afin de valoriser le savoir utile &agrave; leur cr&eacute;ativit&eacute; num&eacute;rique future ....falbala,coworking etc....&agrave; finalit&eacute; &eacute;ducative d.abord<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":104,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'ateliers citoyens numeriques","votes_nok":42,"votes_ok":89,"votes_mitige":17,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-ateliers-citoyens-numeriques\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}