{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":80,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":3,"id":135,"created_at":"2015-09-26T21:07:28+0200","updated_at":"2015-09-26T21:07:28+0200","body":"<p>I.- Au III de l&#39;article L.34-1 du Code des postes et communications &eacute;lectroniques, les mots&nbsp;&quot;dur&eacute;e maximale d&#39;un an&quot; sont remplac&eacute;s&nbsp;par les mots &quot;dur&eacute;e maximale de trois mois&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>II.- Au II de l&#39;article 6 de la loi n&deg; 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique, apr&egrave;s les mots &quot;d&eacute;tiennent et conservent&quot; sont ajout&eacute;s les mots &quot;, pour une dur&eacute;e maximale de trois mois&quot;.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":2,"arguments_count":8,"author":{"username":"Ines","displayName":"Ines","uniqueId":"ines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":192,"title":"Loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000801164","body":"Loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique","created_at":"2015-10-01T14:44:44+0200","updated_at":"2015-10-01T14:45:09+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/sources\/loi-ndeg-2004-575-du-21-juin-2004-pour-la-confiance-dans-l-economie-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/sources\/loi-ndeg-2004-575-du-21-juin-2004-pour-la-confiance-dans-l-economie-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":191,"title":"Article L34-1-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques Fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&idArticle=LEGIARTI000006465793&dateTexte=&categorieLien=cid","body":"Article L34-1-1\nAfin de pr\u00e9venir les actes de terrorisme, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s des services de police et de gendarmerie nationales sp\u00e9cialement charg\u00e9s de ces missions peuvent exiger des op\u00e9rateurs et personnes mentionn\u00e9s au I de l'article L. 34-1 la communication des donn\u00e9es conserv\u00e9es et trait\u00e9es par ces derniers en application dudit article.\n\nLes donn\u00e9es pouvant faire l'objet de cette demande sont limit\u00e9es aux donn\u00e9es techniques relatives \u00e0 l'identification des num\u00e9ros d'abonnement ou de connexion \u00e0 des services de communications \u00e9lectroniques, au recensement de l'ensemble des num\u00e9ros d'abonnement ou de connexion d'une personne d\u00e9sign\u00e9e, aux donn\u00e9es relatives \u00e0 la localisation des \u00e9quipements terminaux utilis\u00e9s ainsi qu'aux donn\u00e9es techniques relatives aux communications d'un abonn\u00e9 portant sur la liste des num\u00e9ros appel\u00e9s et appelants, la dur\u00e9e et la date des communications.\n\nLes surco\u00fbts identifiables et sp\u00e9cifiques \u00e9ventuellement expos\u00e9s par les op\u00e9rateurs et personnes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a pour r\u00e9pondre \u00e0 ces demandes font l'objet d'une compensation financi\u00e8re.\n\nLes demandes des agents sont motiv\u00e9es et soumises \u00e0 la d\u00e9cision d'une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e, plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre de l'int\u00e9rieur. Cette personnalit\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9e pour une dur\u00e9e de trois ans renouvelable par la Commission nationale de contr\u00f4le des interceptions de s\u00e9curit\u00e9 sur proposition du ministre de l'int\u00e9rieur qui lui pr\u00e9sente une liste d'au moins trois noms. Des adjoints pouvant la suppl\u00e9er sont d\u00e9sign\u00e9s dans les m\u00eames conditions. La personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e \u00e9tablit un rapport d'activit\u00e9 annuel adress\u00e9 \u00e0 la Commission nationale de contr\u00f4le des interceptions de s\u00e9curit\u00e9. Les demandes, accompagn\u00e9es de leur motif, font l'objet d'un enregistrement et sont communiqu\u00e9es \u00e0 la Commission nationale de contr\u00f4le des interceptions de s\u00e9curit\u00e9.\n\nCette instance peut \u00e0 tout moment proc\u00e9der \u00e0 des contr\u00f4les relatifs aux op\u00e9rations de communication des donn\u00e9es techniques. Lorsqu'elle constate un manquement aux r\u00e8gles d\u00e9finies par le pr\u00e9sent article ou une atteinte aux droits et libert\u00e9s, elle saisit le ministre de l'int\u00e9rieur d'une recommandation. Celui-ci lui fait conna\u00eetre dans un d\u00e9lai de quinze jours les mesures qu'il a prises pour rem\u00e9dier aux manquements constat\u00e9s.\n\nLes modalit\u00e9s d'application des dispositions du pr\u00e9sent article sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s et de la Commission nationale de contr\u00f4le des interceptions de s\u00e9curit\u00e9, qui pr\u00e9cise notamment la proc\u00e9dure de suivi des demandes et les conditions et dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es transmises.\n\nNOTA : Loi n\u00b0 2006-64 du 23 janvier 2006 article 32 : L'article L. 34-1-1 est en vigueur jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2008.\nConform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 2008-1245 du 1er d\u00e9cembre 2008, les dispositions de l'article 32 de la loi n\u00b0 2006-64 du 23 janvier 2006 d\u00e9terminant la dur\u00e9e d'application des dispositions introduites par les articles 3, 6 et 9 de la m\u00eame loi sont prorog\u00e9es jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2012. La loi n\u00b0 2012-1432 du 21 d\u00e9cembre 2012, article 1er, a prorog\u00e9 ces m\u00eames dispositions jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2015","created_at":"2015-10-01T14:43:46+0200","updated_at":"2015-10-01T14:43:46+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/sources\/article-l34-1-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/sources\/article-l34-1-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6065,"body":"\u00c0 toutes les personnes qui disent qu'on ne peut pas s'opposer \u00e0 une telle mesure tant qu'on n'a rien \u00e0 cacher (et donc, \u00e0 @Laurent Martin)\n\n\"Je ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?\"\n\nParce que cela entraine la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Je vous le montre :\n\nAvez-vous des rideaux chez-vous ? Je suppose que la r\u00e9ponse est affirmative. Mais alors, pourquoi donc ? Puisqu'en tant que citoyen \"normal\", vous n'avez rien \u00e0 cacher, n'est ce pas ? Alors pourquoi, si vous n'avez rien \u00e0 cacher, devez-vous utiliser des rideaux ?... C'est bien la preuve que quelque chose n'est pas net chez vous.\n\nS'opposer au viol de la vie priv\u00e9e fait de vous un suspect. \n\nQuant aux terroriste, faites-leur confiance pour utiliser des techniques de camouflage. En d\u00e9finitive, on surveille le citoyen lambda, mais pas les terroristes.","created_at":"2015-10-18T20:14:48+0200","updated_at":"2015-10-18T20:14:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-6065","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6065\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6065\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6064,"body":"\u00c0 toutes les personnes qui disent qu'on ne peut pas s'opposer \u00e0 une telle mesure tant qu'on n'a rien \u00e0 cacher (et donc, \u00e0 @Laurent Martin)\n\n\"Je ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?\"\n\nParce que cela entraine la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Je vous le montre :\n\nAvez-vous des rideaux chez-vous ? Je suppose que la r\u00e9ponse est affirmative. Mais alors, pourquoi donc ? Puisqu'en tant que citoyen \"normal\", vous n'avez rien \u00e0 cacher, n'est ce pas ? Alors pourquoi, si vous n'avez rien \u00e0 cacher, devez-vous utiliser des rideaux ?... C'est bien la preuve que quelque chose n'est pas net chez vous.\n\nS'opposer au viol de la vie priv\u00e9e fait de vous un suspect. \n\nQuant aux terroriste, faites-leur confiance pour utiliser des techniques de camouflage. En d\u00e9finitive, on surveille le citoyen lambda, mais pas les terroristes.","created_at":"2015-10-18T20:14:40+0200","updated_at":"2015-10-18T20:14:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-6064","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6064\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6064\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6063,"body":"\u00c0 toutes les personnes qui disent qu'on ne peut pas s'opposer \u00e0 une telle mesure tant qu'on n'a rien \u00e0 cacher (et donc, \u00e0 @Laurent Martin)\n\n\"Je ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?\"\n\nParce que cela entraine la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Je vous le montre :\n\nAvez-vous des rideaux chez-vous ? Je suppose que la r\u00e9ponse est affirmative. Mais alors, pourquoi donc ? Puisqu'en tant que citoyen \"normal\", vous n'avez rien \u00e0 cacher, n'est ce pas ? Alors pourquoi, si vous n'avez rien \u00e0 cacher, devez-vous utiliser des rideaux ?... C'est bien la preuve que quelque chose n'est pas net chez vous.\n\nS'opposer au viol de la vie priv\u00e9e fait de vous un suspect. \n\nQuant aux terroriste, faites-leur confiance pour utiliser des techniques de camouflage. En d\u00e9finitive, on surveille le citoyen lambda, mais pas les terroristes.","created_at":"2015-10-18T20:14:31+0200","updated_at":"2015-10-18T20:14:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-6063","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6063\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6063\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6062,"body":"\u00c0 toutes les personnes qui disent qu'on ne peut pas s'opposer \u00e0 une telle mesure tant qu'on n'a rien \u00e0 cacher (et donc, \u00e0 @Laurent Martin)\n\n\"Je ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?\"\n\nParce que cela entraine la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Je vous le montre :\n\nAvez-vous des rideaux chez-vous ? Je suppose que la r\u00e9ponse est affirmative. Mais alors, pourquoi donc ? Puisqu'en tant que citoyen \"normal\", vous n'avez rien \u00e0 cacher, n'est ce pas ? Alors pourquoi, si vous n'avez rien \u00e0 cacher, devez-vous utiliser des rideaux ?... C'est bien la preuve que quelque chose n'est pas net chez vous.\n\nS'opposer au viol de la vie priv\u00e9e fait de vous un suspect. \n\nQuant aux terroriste, faites-leur confiance pour utiliser des techniques de camouflage. En d\u00e9finitive, on surveille le citoyen lambda, mais pas les terroristes.","created_at":"2015-10-18T20:14:18+0200","updated_at":"2015-10-18T20:14:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-6062","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6062\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6062\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6061,"body":"\u00c0 toutes les personnes qui disent qu'on ne peut pas s'opposer \u00e0 une telle mesure tant qu'on n'a rien \u00e0 cacher (et donc, \u00e0 @Laurent Martin)\n\n\"Je ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?\"\n\nParce que cela entraine la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Je vous le montre :\n\nAvez-vous des rideaux chez-vous ? Je suppose que la r\u00e9ponse est affirmative. Mais alors, pourquoi donc ? Puisqu'en tant que citoyen \"normal\", vous n'avez rien \u00e0 cacher, n'est ce pas ? Alors pourquoi, si vous n'avez rien \u00e0 cacher, devez-vous utiliser des rideaux ?... C'est bien la preuve que quelque chose n'est pas net chez vous.\n\nS'opposer au viol de la vie priv\u00e9e fait de vous un suspect. \n\nQuant aux terroriste, faites-leur confiance pour utiliser des techniques de camouflage. En d\u00e9finitive, on surveille le citoyen lambda, mais pas les terroristes.","created_at":"2015-10-18T20:14:11+0200","updated_at":"2015-10-18T20:14:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-6061","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6061\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/6061\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5395,"body":"1 an ne me semble pas excessif. 3 mois, c'est clairement trop court.","created_at":"2015-10-17T17:16:38+0200","updated_at":"2015-10-17T17:16:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-5395","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/5395\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/5395\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4926,"body":"Rares sont les personnes qui ont envie de voir leur historique de navigation \u00eatre diffus\u00e9 et je n'en fait pas parti. Mais si je veux donner les moyens \u00e0 la justice de fonctionner je me doit de voter contre cette modification (qui rel\u00e8ve principalement de la parano\u00efa).","created_at":"2015-10-16T18:22:15+0200","updated_at":"2015-10-16T18:22:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-4926","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/4926\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/4926\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1571,"body":"La justice, la lutte anti-terroriste peuvent en avoir besoin.\nJe ne comprends pas en quoi une telle conservation peut poser probl\u00e8me pour le citoyen \"normal\" ?","created_at":"2015-09-30T15:36:06+0200","updated_at":"2015-09-30T15:36:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion#arg-1571","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/1571\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/arguments\/1571\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Ines","displayName":"Ines","uniqueId":"ines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel GAILLARD","displayName":"Samuel GAILLARD","uniqueId":"samuelgaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelgaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Bortzmeyer","displayName":"St\u00e9phane Bortzmeyer","uniqueId":"stephanebortzmeyer","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/264_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanebortzmeyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Apr&egrave;s les attentats de 2001 aux Etats-Unis, la France s&#39;est dot&eacute;e d&#39;un r&eacute;gime de conservation des donn&eacute;es de connexion par les divers acteurs de l&#39;internet, fournisseur d&#39;acc&egrave;s &agrave; l&#39;internet et h&eacute;bergeurs. Le texte a fix&eacute; &agrave; un an, la dur&eacute;e de conservation de toutes les traces informatiques laiss&eacute;es par les internautes sur le Web.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>De son c&ocirc;t&eacute;, les juges europ&eacute;ens ont consid&eacute;r&eacute; que le r&eacute;gime de conservation des donn&eacute;es - et notamment cette conservation extensive - &eacute;tait contraire aux principes fondateurs du droit europ&eacute;en et notamment contraire &agrave; la charte des droits fondamentaux de l&#39;Union europ&eacute;enne &agrave; laquelle la France a adh&eacute;r&eacute;.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le pr&eacute;sent article a pour objet de mettre en conformit&eacute; le droit fran&ccedil;ais aux principes fondateurs du droit europ&eacute;en en r&eacute;duisant la dur&eacute;e de conservation de 12 mois &agrave; 3 mois.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":114,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9duire la dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es de connexion","votes_nok":3,"votes_ok":77,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reduire-la-duree-de-conservation-des-donnees-de-connexion\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}