{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":168,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":0,"id":136,"created_at":"2015-09-26T21:07:37+0200","updated_at":"2015-09-26T21:07:37+0200","body":"<p>L&#39;obligation d&#39;accessibilit&eacute; des services de communication audiovisuelle vis&eacute;s par l&#39;article 74 de la loi du 11 f&eacute;vrier 2005, pour l&#39;&Eacute;galit&eacute; des droits et des chances, la citoyennet&eacute; et la participation des personnes handicap&eacute;es, s&#39;applique &agrave; la retransmission&nbsp;de leurs programmes en direct ou en diff&eacute;r&eacute; sur un site internet, dans un d&eacute;lai d&#39;un an &agrave; compter de la publication de la pr&eacute;sente loi.&nbsp;&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Association Aditus","displayName":"Association Aditus","uniqueId":"associationaditus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/136_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationaditus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4263,"body":"Les id\u00e9es pour rendre un monde meilleur et plus accessible pour TOUT LE MONDE sont les bienvenues ici. Je suis tout \u00e0 fait d'accord avec cette prise de position.","created_at":"2015-10-15T16:09:00+0200","updated_at":"2015-10-15T16:09:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"rochelaise","displayName":"rochelaise","uniqueId":"rochelaise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rochelaise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle#arg-4263","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/4263\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/4263\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2267,"body":"je ne peux qu'\u00eatre d'accord avec cette ajout, dans le d\u00e9tail nous avions propos\u00e9 cela lors de la concertation num\u00e9rique :\n\n\u00c9volution de la loi n\u00b0 86-1067 du 30 septembre 1986 relative \u00e0 la libert\u00e9 de communication\n\nLes obligations de sous-titrage pour les personnes sourdes ou\/ malentendantes et d\u2019audio-description pour les personnes aveugles \/ malvoyantes doivent \u00eatre \u00e9tendues :\n\n- aux \u00e9l\u00e9ments diffus\u00e9s sur le web par le biais des plateformes de replay ou de vid\u00e9os \u00e0 la demande,\n- aux contenus diffus\u00e9s en direct sur le web,\n- aux productions sp\u00e9cifiques destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre diffus\u00e9es uniquement sur le web.\n\nLe traitement des plaintes relatives \u00e0 ces \u00e9l\u00e9ments sera g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re conjointe entre le CSA, l\u2019ARCEP et l'Agence du Num\u00e9rique. \n\nLe CSA et l\u2019ARCEP devront publier de mani\u00e8re annuelle l\u2019\u00e9tat de la prise en compte de ces nouvelles obligations par les chaines et diffuseurs de contenu vid\u00e9o sur le web et le mobile.\n\ncf http:\/\/contribuez.cnnumerique.fr\/debat\/108\/avis\/3257","created_at":"2015-10-05T12:44:01+0200","updated_at":"2015-10-05T12:44:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Levy Aur\u00e9lien","displayName":"Levy Aur\u00e9lien","uniqueId":"levyaurelien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/levyaurelien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle#arg-2267","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/2267\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/2267\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":485,"body":"J'aimerais bien que toutes les cha\u00eenes mettent du sous-titrage sur tous les programmes en replay. \r\nSi nous avons rat\u00e9 un programme sous-titr\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, on n'a pas la possibilit\u00e9 comme tout le monde de se rattraper en replay puisqu'il est d\u00e9pourvu de sous-titres !\r\nJe demande aussi qu'il y ait un contr\u00f4le sur la qualit\u00e9 et la synchronisation des sous-titres sur les programmes en replay. \r\nSeul Pluzz propose des programmes avec sous-titres (mais pas tout le catalogue, il faudrait que ce soit le cas), ce qui est une bonne initiative. Mais il n'y a pas de contr\u00f4le sur les sous-titres. Par exemple, quand il y a une pub \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision entre les parties du programme, ce n'est pas le cas en replay. Les sous-titres du coup sont d\u00e9cal\u00e9s car ils sont cal\u00e9s par rapport au programme de la t\u00e9l\u00e9vision et non pas celui du replay. Donc c'est pourquoi je demande davantage d'attention et de synchronisation des sous-titres en plus.\r\nJe demande \u00e9galement que les V\u00e0D proposent le sous-titrage sur les films fran\u00e7ais en plus des films \u00e9trangers. Il y a que Netflix qui propose ce service...!","created_at":"2015-09-27T12:14:30+0200","updated_at":"2015-09-27T12:16:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuelle ABOAF","displayName":"Emmanuelle ABOAF","uniqueId":"emmanuelleaboaf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelleaboaf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle#arg-485","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/485\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/485\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":341,"body":"\u00c0 l'heure actuelle, de nombreuses cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision (dont TF1, M6...) proposent des services de \"replay\" mais ne semblent trouver aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 y inclure les options d'accessibilit\u00e9 (sous-titrage, audiodescription) pourtant pr\u00e9sentes dans leur diffusion t\u00e9l\u00e9visuelle.\nJe tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que \"6Play\" affiche depuis de nombreuses ann\u00e9es sur leur FAQ que les sous-titres \"seront prochainement disponibles\"...\n\nDe plus, il serait bienvenu d'\u00e9tendre cette obligation d'accessibilit\u00e9 aux divers services de \"vid\u00e9o \u00e0 la demande\" (location et achat de films\/s\u00e9ri\u00e9s t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es) : la derni\u00e8re fois que j'ai lou\u00e9 un film fran\u00e7ais sur l'offre VOD d'Orange, j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9ablement surpris par l'absence de sous-titres (et encore plus par le manque d'informations, il n'y a aucune indication sur la pr\u00e9sence ou non de sous-titres). Il est inacceptable que l'offre l\u00e9gale laisse sur le carreau une partie non n\u00e9gligeable des citoyens. La culture doit \u00eatre accessible \u00e0 tous, \u00e0 tout moment.","created_at":"2015-09-27T00:57:13+0200","updated_at":"2015-09-27T00:57:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maxime Dadoua","displayName":"Maxime Dadoua","uniqueId":"maximedadoua","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximedadoua","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle#arg-341","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/341\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/arguments\/341\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Association Aditus","displayName":"Association Aditus","uniqueId":"associationaditus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/136_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationaditus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"J\u00e9r\u00e9mie Boroy","displayName":"J\u00e9r\u00e9mie Boroy","uniqueId":"jeremieboroy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/137_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeremieboroy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bertrand Matge","displayName":"Bertrand Matge","uniqueId":"bertrandmatge","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandmatge","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Alors que les services de communication audiovisuelle vis&eacute;s par la loi du 11 f&eacute;vrier 2005 remplissent quasi totalement leur obligation d&#39;accessibilit&eacute; (sous-titrage, interpr&eacute;tation en Langue des Signes Fran&ccedil;aise, audiodescription), ces modules d&#39;accessibilit&eacute; ne sont dans leur &eacute;crasante majorit&eacute; pas disponibles sur les sites internet de ces cha&icirc;nes de t&eacute;l&eacute;vision.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Les modes d&#39;acc&egrave;s &agrave; ces programmes par les t&eacute;l&eacute;spectateurs ayant particuli&egrave;rement &eacute;volu&eacute; depuis la loi du 11 f&eacute;vrier 2005, cet article vise &agrave; garantir la continuit&eacute; de la cha&icirc;ne de l&#39;accessibilit&eacute; des programmes audiovisuels.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":61,"is_trashed":false,"title":"Accessibilit\u00e9 des sites internet des services de communication audiovisuelle","votes_nok":0,"votes_ok":168,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/accessibilite-des-sites-internet-des-services-de-communication-audiovisuelle\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}