{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":181,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":7,"id":139,"created_at":"2015-09-26T21:27:17+0200","updated_at":"2015-09-26T21:27:17+0200","body":"<p>- Le descendant directe o&ugrave; le conjoint devraient h&eacute;riter des donn&eacute;es et meta-donn&eacute;es d&#39;un individu (Donn&eacute;es enregistr&eacute;es sur les plateformes du gouvernement)&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>- L&#39;avis de d&eacute;c&egrave;s d&#39;un individu devrait inclure un volet &#39;electronique&#39; garantissant &eacute;galement le d&eacute;c&egrave;s &eacute;lectronique d&#39;un individu, notamment lorsqu&#39;il sagira de faire pression sur les r&eacute;seaux sociaux, pour retirer un profil. &nbsp;<\/p>","versions_count":5,"sources_count":0,"arguments_count":10,"author":{"username":"Hermann Djoumessi","displayName":"Hermann Djoumessi","uniqueId":"hermanndjoumessi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hermanndjoumessi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4856,"body":"@Charlotte R\u00e9capet les informations num\u00e9riques sont des biens. Est appel\u00e9 \"bien\", je cite, \"toute r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle appartenant \u00e0 quelqu'un\". SI une information conserv\u00e9e dans la m\u00e9moire d'un individu n'est ni localisable ni extractible (\u00e0 l'heure actuelle) et disparait \u00e0 la mort de l'individu on peut comprendre que la mat\u00e9rialit\u00e9 d'une telle information soit remise en question (du fait de son manque de praticit\u00e9 pour une tierce personne). En revanche pour une information num\u00e9rique, on ne saurait nier l'aspect mat\u00e9riel de l'information.","created_at":"2015-10-16T16:52:32+0200","updated_at":"2015-10-16T16:52:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-4856","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4856\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4856\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4677,"body":"Un droit \u00e0 la suppression des donn\u00e9es en ligne, et notamment au \"d\u00e9c\u00e8s \u00e9lectronique\", est une bonne id\u00e9e, mais demande d'en pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s pour permettre aux FAI et fournisseurs de services en ligne de contr\u00f4ler la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s.","created_at":"2015-10-16T13:43:56+0200","updated_at":"2015-10-16T13:43:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charlotte R\u00e9capet","displayName":"Charlotte R\u00e9capet","uniqueId":"charlotterecapet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlotterecapet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-4677","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4677\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4677\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4676,"body":"Les informations ne sont pas des biens, et il ne peut y avoir h\u00e9ritage des donn\u00e9es personnelles (cela ne couvre \u00e9videmment pas les donn\u00e9es professionnelles). C'est \u00e0 la personne vivante de d\u00e9cider de transmettre\/communiquer ces donn\u00e9es. Par d\u00e9faut, les donn\u00e9es ne peuvent \u00eatre transmises. La possibilit\u00e9 d'un \"testament digital\" permettant pour ceux qui le souhaitent la transmission de tout ou partie de leur donn\u00e9es est cependant int\u00e9ressante.","created_at":"2015-10-16T13:43:10+0200","updated_at":"2015-10-16T13:43:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charlotte R\u00e9capet","displayName":"Charlotte R\u00e9capet","uniqueId":"charlotterecapet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlotterecapet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-4676","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4676\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4676\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4604,"body":"Par d\u00e9faut,Les donn\u00e9es doivent suivre les m\u00eames r\u00e8gles qu'un bien mat\u00e9riel, tout simplement. (Si ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 le cas !). A cela il faudrait ajouter l'obligation aux d\u00e9tenteurs de donn\u00e9es (r\u00e9seaux sociaux, h\u00e9bergeurs mails, ...) de proposer une mani\u00e8re de testament num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-16T11:25:18+0200","updated_at":"2015-10-16T11:35:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Dupin","displayName":"Francis Dupin","uniqueId":"francisdupin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francisdupin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-4604","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4604\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/4604\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3477,"body":"Les donn\u00e9es perso restent persos. Nous n'avons pas tous une famille respectueuse et accueillante. \nTout ce qui touche \u00e0 la vie priv\u00e9e doit \u00eatre s\u00e9curis\u00e9.\nEn cas de d\u00e9c\u00e8s, supprimer tous les comptes. Mais comment v\u00e9rifier la r\u00e9alit\u00e9 de ce d\u00e9c\u00e8s ? une grosse responsabilit\u00e9 pour les FAI.\nDans les familles dysfonctionnelles, une mauvaise blague, une manipulation, c'est monnaie courante.\n","created_at":"2015-10-13T09:55:54+0200","updated_at":"2015-10-13T09:55:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"alice bachelier","displayName":"alice bachelier","uniqueId":"alicebachelier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alicebachelier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-3477","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/3477\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/3477\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2721,"body":"Totalement d'accord avec Jeanne Varasco.\r\nOn peut en revanche simplement donner le droit aux \"h\u00e9ritiers\" des donn\u00e9es non pas la possibilit\u00e9 d'une consultation d\u00e9taill\u00e9e, mais le droit \u00e0 la suppression, tout simplement.","created_at":"2015-10-08T22:39:19+0200","updated_at":"2015-10-08T22:40:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-2721","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/2721\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/2721\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2630,"body":"Il faut respecter la volont\u00e9 de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, c'est elle et elle seule qui d\u00e9cide de son vivant de donner l'acc\u00e8s \u00e0 ses donn\u00e9es. Sans oublier que l'on doit respecter le secret de ses correspondances et de sa vie priv\u00e9e.\nPar ailleurs, la plateforme recevant un acte de d\u00e9c\u00e8s (de la part de la famille du d\u00e9funt devra supprimer le compte et les donn\u00e9es qui y sont rattach\u00e9s).","created_at":"2015-10-08T10:34:44+0200","updated_at":"2015-10-08T10:34:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Vilay","displayName":"Alexandre Vilay","uniqueId":"alexandrevilay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrevilay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-2630","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/2630\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/2630\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":767,"body":"Bonjour, je souhaiterai avoir votre retour au sujet d'une telle proposition en rapport avec la question relative \u00e0 la qualification des donn\u00e9es en droit qui semble aujourd'hui au coeur des d\u00e9bats : un patrimoine num\u00e9rique de la personne physique ne saurait exister si les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne sont pas qualifi\u00e9es juridiquement de bien, sauf \u00e0 changer la notion de patrimoine \u00e9tablie par Aubry et Rau et de d\u00e9placer (conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9forme en cours du droit des biens) la pens\u00e9e en terme de droits comme uniques composant du patrimoine (par exemple : nous ne d\u00e9tenons pas un immeuble, mais un droit sur cet immeuble). N'h\u00e9sitez pas \u00e0 consulter mon commentaire sur la portabilit\u00e9 qui, \u00e0 mon sens, s'inscrit dans cette probl\u00e9matique : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\n","created_at":"2015-09-28T09:54:53+0200","updated_at":"2015-09-28T09:54:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-767","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/767\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/767\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":430,"body":"L'Article 20 : \"Mort num\u00e9rique\" est dans ce sens...","created_at":"2015-09-27T10:01:30+0200","updated_at":"2015-09-27T10:01:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David Libeau","displayName":"David Libeau","uniqueId":"davidlibeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidlibeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-430","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/430\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/430\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":267,"body":"Les donn\u00e9es devraient \u00eatre transmises selon les volont\u00e9 de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. On imagine la stupeur de la veuve d\u00e9couvrant qu'elle a \u00e9t\u00e9 virtuellement tromp\u00e9e... Si le mort n'a pas donn\u00e9 d'accord, ses donn\u00e9es devraient tout simplement \u00eatre effac\u00e9es sauf int\u00e9r\u00eat public.","created_at":"2015-09-26T22:24:20+0200","updated_at":"2015-09-26T22:24:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":24,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche#arg-267","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/267\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/arguments\/267\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Hermann Djoumessi","displayName":"Hermann Djoumessi","uniqueId":"hermanndjoumessi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hermanndjoumessi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Florentin Feller","displayName":"Florentin Feller","uniqueId":"florentinfeller","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentinfeller","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Patrick Oster","displayName":"Patrick Oster","uniqueId":"patrickoster","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patrickoster","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":99,"is_trashed":false,"title":"RECUPERATION DES DONNEES LORS du DECES d'1 CONJOINT o\u00f9 PROCHE","votes_nok":31,"votes_ok":96,"votes_mitige":54,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/recuperation-des-donnees-lors-du-deces-d-1-conjoint-ou-proche\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}