{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":28,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":140,"created_at":"2015-09-26T21:30:17+0200","updated_at":"2015-09-26T21:31:22+0200","body":"<p>A l&#39;article L. 45-1 du Code &eacute;lectoral, il est ajout&eacute; un dernier alin&eacute;a&nbsp;ainsi r&eacute;dig&eacute;:&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&quot;3&deg; Pendant une dur&eacute;e maximale d&#39;un an, les personnes titulaires d&#39;un mandat &eacute;lectoral qui n&#39;ont pas proc&eacute;d&eacute; au d&eacute;ploiement du tr&egrave;s haut d&eacute;bit dans leur circonscription au 1er janvier 2017&quot;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Ines","displayName":"Ines","uniqueId":"ines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5454,"body":"Proposition qui part peut-\u00eatre d'un bon sentiment mais qui n'est pas s\u00e9rieuse en l'\u00e9tat du droit et de la pratique. Qui voudra encore \u00eatre maire ?","created_at":"2015-10-17T18:24:18+0200","updated_at":"2015-10-17T18:24:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune#arg-5454","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/5454\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/5454\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":352,"body":"Le maire n'y est pas forc\u00e9ment pour quelque chose... il lui faut les moyens financiers, la possibilit\u00e9 techniques et la volont\u00e9 d'un op\u00e9rateur de faire le boulot... Pas \u00e9vident \u00e0 faire si pour 3 fermes et 10 ch\u00e8vres on doit d\u00e9ployer l'installation similaire \u00e0 une petite ville..","created_at":"2015-09-27T01:30:03+0200","updated_at":"2015-09-27T01:30:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune#arg-352","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/352\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/352\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":296,"body":"En r\u00e9ponse \u00e0 Jeanne. Depuis des ann\u00e9es, les divers acteurs se renvoient la balle, bloquant in fine le d\u00e9ploiement du THD en France. Gouvernement, op\u00e9rateurs, collectivit\u00e9s. Quand un probl\u00e8me surgit, il n'y a jamais un responsable. L'objectif est d'identifier un acteur responsable et de le responsabiliser. Et, le risque d'in\u00e9ligibilit\u00e9 devrait suffire \u00e0 convaincre les \u00e9lus de se mobiliser pour qu'enfin les choses bougent concr\u00e8tement et pas qu'avec des mots ou des annonces.","created_at":"2015-09-26T23:29:07+0200","updated_at":"2015-09-26T23:29:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ines","displayName":"Ines","uniqueId":"ines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune#arg-296","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/296\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/296\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":286,"body":"Le Maire n'y est pour rien. Pourquoi le sanctionner ? Beaucoup de maires dans les zones blanches se battent depuis des ann\u00e9es pour l'acc\u00e8s \u00e0 internet. Pas assez rentable pour les FAI. R\u00e9cemment, le gouvernement a voulu forcer les FAI \u00e0 couvrir ces zones. L'ont-ils fait convenablement ? J'ai des doutes. Mais les maires n'y sont pour rien !!!","created_at":"2015-09-26T23:10:39+0200","updated_at":"2015-09-26T23:10:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune#arg-286","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/286\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/arguments\/286\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Ines","displayName":"Ines","uniqueId":"ines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le Pr&eacute;sident de la R&eacute;publique avait fait du d&eacute;ploiement du tr&egrave;s haut d&eacute;bit une promesse de campagne. Mais il est regrettable de constater aujourd&#39;hui que nous sommes encore loin d&#39;une France tr&egrave;s haut d&eacute;bit. Au regard, des &eacute;carts se creusent entre les r&eacute;gions renfor&ccedil;ant la d&eacute;sertification de nos villes et villages. Avec une &eacute;conomie qui devient de plus en plus num&eacute;rique, il est in&eacute;vitable qu&#39;une commune non connect&eacute;e au tr&egrave;s haut d&eacute;bit perdra rapidement ses entreprises, ses forces vives et finalement ses habitants.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il convient donc de responsabiliser les &eacute;lus locaux, au regard de l&#39;enjeu primordial que repr&eacute;sente la couverture en THD de la France et de la promesse faite par le candidat Hollande.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En cons&eacute;quence, l&#39;&eacute;lu local&nbsp;qui n&#39;aura pas couvert sa commune en THD &agrave; la date du 1er janvier 2017 devra &ecirc;tre d&eacute;clar&eacute; in&eacute;ligible pendant une dur&eacute;e de un an.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9clarer in\u00e9ligible pendant un an le maire qui n'aura pas d\u00e9ploy\u00e9 le THD dans sa commune","votes_nok":24,"votes_ok":2,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/declarer-ineligible-pendant-un-an-le-maire-qui-n-aura-pas-deploye-la-thd-dans-sa-commune\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}