{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":149,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":6,"id":141,"created_at":"2015-09-26T21:37:12+0200","updated_at":"2015-09-26T21:37:12+0200","body":"<p>Tous les services de l&#39;&eacute;tat offert au citoyens sous forme de service au guichet (carte grise ...)&nbsp;doivent avoir leur &eacute;quivalent via un parcours digital.<\/p>","versions_count":4,"sources_count":1,"arguments_count":13,"author":{"username":"Yannick Roffin","displayName":"Yannick Roffin","uniqueId":"yannickroffin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yannickroffin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":178,"title":"Simplification de l'appareil d'\u00e9tat","link":"http:\/\/simplification.modernisation.gouv.fr\/","body":"L'administration fran\u00e7aise se simplifie tous les jours..","created_at":"2015-10-01T14:14:38+0200","updated_at":"2015-10-01T14:14:38+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/sources\/simplification-de-l-appareil-d-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/sources\/simplification-de-l-appareil-d-etat\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5723,"body":"Nous sommes en plein dans le sujet en marche.<br>\nPourquoi tirer \u00ab \u00e0 bord \u00bb de l'ambulance ?","created_at":"2015-10-18T11:05:46+0200","updated_at":"2015-10-18T11:05:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-5723","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5723\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5723\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5599,"body":"@Patrice Service-public.fr, comme son nom l'indique est publique et permet d'avoir une carte grise avec le m\u00eame co\u00fbt que si vous alliez \u00e0 la pr\u00e9fecture. Je sais que certains sites priv\u00e9s font payer ce service et m\u00eame, d'autres font payer des conseils qu'ils trouvent sur service-public.fr.","created_at":"2015-10-17T22:38:19+0200","updated_at":"2015-10-17T22:38:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-5599","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5599\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5599\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5277,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 en cours.","created_at":"2015-10-17T15:11:41+0200","updated_at":"2015-10-17T15:11:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-5277","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5277\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5277\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5156,"body":"Digitaliser d'accord mais ne pas oublier ceux qui n'ont pas les capacit\u00e9s techniques (pas d'ordinateur, pas d'acc\u00e8s internet dans les campagnes recul\u00e9es) d'acc\u00e9der \u00e0 ces services","created_at":"2015-10-17T11:05:49+0200","updated_at":"2015-10-17T11:05:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"POYET","displayName":"POYET","uniqueId":"poyet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/poyet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-5156","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5156\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/5156\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3513,"body":"L'exemple des cartes grises est bien choisi. Je trouve r\u00e9voltant que ce soit des portails priv\u00e9s qui peuvent fournir les cartes grises via demande internet, en se basant sur des donn\u00e9es mises \u00e0 disposition. Ce service DOIT \u00eatre un service d'\u00e9tat. Le prix de fourniture et d'acheminement doit \u00eatre compris. ==> Cela r\u00e9duira d'autant plus les queues aux pr\u00e9fectures... (Tout le monde n'\u00e9tant pas pr\u00eat a se faire racketter par ces services pirates). ","created_at":"2015-10-13T11:01:39+0200","updated_at":"2015-10-13T11:01:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Patrice Becquet","displayName":"Patrice Becquet","uniqueId":"patricebecquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patricebecquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-3513","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/3513\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/3513\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2192,"body":"Je pense qu'il faut en effet num\u00e9riser les pratiques administratives de l'\u00e9tat. C'est ce qu'il se passe aujourd'hui et il faut poursuivre, en acc\u00e9l\u00e9rant quand c'est possible le d\u00e9ploiement. Par contre, il faut \u00e9galement garder l'esprit de la proximit\u00e9. Il est essentiel de pouvoir avoir acc\u00e8s aux infos, aux formulaires de demandes...via internet et ce de fa\u00e7on simple. Il est tout aussi n\u00e9cessaire de garder le contact pour certains services. Je pense qu'il faut revoir le mod\u00e8le dans son ensemble pour num\u00e9riser les d\u00e9marches administratives simples et qui doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es rapidement. Par contre, il faut renforcer l'action des personnes travaillant dans les services publiques pour qu'ils apportent du conseil et un service \u00e0 plus haute valeur ajout\u00e9e.","created_at":"2015-10-04T18:20:38+0200","updated_at":"2015-10-04T18:20:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien Cotte","displayName":"Julien Cotte","uniqueId":"juliencotte","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliencotte","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-2192","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/2192\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/2192\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1853,"body":"Digitalisation se dit num\u00e9risation en fran\u00e7ais.","created_at":"2015-10-01T14:07:03+0200","updated_at":"2015-10-01T14:07:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Biblioth\u00e8que de Port-Royal","displayName":"Biblioth\u00e8que de Port-Royal","uniqueId":"bibliothequedeportroyal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bibliothequedeportroyal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-1853","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1853\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1853\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1634,"body":"Et r\u00e9ciproquement : tous les services num\u00e9ris\u00e9s doivent avoir leur \u00e9quivalent physique.","created_at":"2015-09-30T17:23:25+0200","updated_at":"2015-09-30T17:23:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-1634","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1634\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1634\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1400,"body":"JeanneP: Tout le monde n'a pas acc\u00e8s aux nouvelles technologies (notamment des personnes \u00e2g\u00e9es isol\u00e9es), et ces personnes peuvent se sentir mises \u00e0 l'\u00e9cart. \r\nIl est cependant vrai que cela encouragerait certainement les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations pour qui se d\u00e9placer au bureau de vote peut constituer un obstacle. \r\nC'est pourquoi il faudrait maintenir les deux possibilit\u00e9s ; bureaux de vote et nouvelles technologies.          \r\n          \r\n         BD: Il y en a pour tout le monde ! d'ailleurs les personnes \u00e2g\u00e9es ne se d\u00e9placent pas forc\u00e9ment tr\u00e8s facilement non plus..\r\nDe toute fa\u00e7on le pass\u00e9\/pr\u00e9sent nous a montr\u00e9 qu'il est toujours possible de trouver des solutions : on voit parfois sur des papiers d'abonnement t\u00e9l\u00e9phonique par exemple (d\u00e9sol\u00e9) : \"vous pouvez r\u00e9silier en ligne sur ww... ou par courrier postale, ou en guichet physique. Pourquoi l'\u00e9tat a-t-il toujours tant de retard ?","created_at":"2015-09-29T23:06:46+0200","updated_at":"2015-09-30T00:10:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Blaise d'Estais","displayName":"Blaise d'Estais","uniqueId":"blaisedestais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/blaisedestais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-1400","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1400\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1400\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1336,"body":"Un b\u00e9mol quand m\u00eame: un site web ne remplace pas un humain. Il y aura toujours des cas particuliers et des gens non connect\u00e9s.\nNum\u00e9riser oui mais il ne faut pas supprimer tous les fonctionnaires.","created_at":"2015-09-29T18:34:11+0200","updated_at":"2015-09-29T18:34:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-1336","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1336\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1336\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1164,"body":"Il ne faut pas oublier que les collectivit\u00e9s territoriales sont en difficult\u00e9s financi\u00e8res. Rendre certaines proc\u00e9dures num\u00e9riques leur permet de faire des \u00e9conomies et de gagner du temps pour des t\u00e2ches avec de la valeur ajout\u00e9e ou \u00e0 destination de l'administr\u00e9. La e-administration est d\u00e9j\u00e0 en marche  pour l'administr\u00e9 mais aussi dans les organisations car rendre num\u00e9riques tous les services de l'Etat n'est pas aussi simple et prend du temps.\nIl faut aussi former le personnel et g\u00e9rer le changement dans les administrations.\nNous allons dans le bon sens. Plusieurs corps de m\u00e9tiers passent \u00e0 la d\u00e9mat\u00e9rialisation comme les greffes, etc...\nLe seul regret est que les \u00e9lus devraient aussi montrer l'exemple ....","created_at":"2015-09-29T10:30:30+0200","updated_at":"2015-09-29T10:30:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vanessa Fleiszbein","displayName":"Vanessa Fleiszbein","uniqueId":"vanessafleiszbein","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vanessafleiszbein","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-1164","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1164\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/1164\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":572,"body":"Oui \u00e0 la num\u00e9risation compl\u00e8te des outils d'\u00e9tat via un service comme \"service-public.fr\" qui permet de faire beaucoup de chose comme les cartes grises et qui est tr\u00e8s pratique. Mais comme il sera vu plus loin, ne pas oublier l'accessibilit\u00e9; il y aura toujours des gens non connect\u00e9s pour une raison x ou y. (Pas bien malins, handicap\u00e9s, parkinson, etc...) Ceux l\u00e0 doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'aide concr\u00e8te (personnel d\u00e9di\u00e9)","created_at":"2015-09-27T16:30:36+0200","updated_at":"2015-09-27T16:30:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-572","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/572\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/572\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":528,"body":"Et si on arr\u00eatait d'utiliser des anglicismes qui n'ont pas de sens en fran\u00e7ais ?\n\ndigital = quia un rapport aux doigts\nnum\u00e9rique = qui a un rapport avec les ordinateurs","created_at":"2015-09-27T14:01:05+0200","updated_at":"2015-09-27T14:01:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat#arg-528","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/528\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/arguments\/528\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent DAUCE","displayName":"Vincent DAUCE","uniqueId":"vincentdauce","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentdauce","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ohnito","displayName":"Ohnito","uniqueId":"ohnito","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ohnito","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La digitialisation du secteur priv&eacute; est en cours, le secteur publique doit aussi avanc&eacute; plus vite sur le sujet.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":75,"is_trashed":false,"title":"Digitalisation de l'appareil d'\u00e9tat","votes_nok":8,"votes_ok":131,"votes_mitige":10,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/digitalisation-de-l-appareil-d-etat\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}