{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":49,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":3,"id":145,"created_at":"2015-09-26T23:43:13+0200","updated_at":"2015-09-26T23:43:13+0200","body":"<h1><em>Convergence Europ&eacute;enne&nbsp;<\/em><\/h1>\r\n\r\n<h3><em>V&eacute;rifier Compatibilit&eacute; \/ Convergence possible&nbsp;du texte propos&eacute; en France avec&nbsp;l&eacute;gislations existantes sur le sujet dans les autres pays Europ&eacute;ens et les directives Europ&eacute;ennes&nbsp;<\/em><\/h3>\r\n\r\n<h3><em>Voir textes existants aux USA \/ CANADA \/ COREE \/ JAPON \/ INDE \/ RUSSIE<\/em><\/h3>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"Jean Solier","displayName":"Jean Solier","uniqueId":"jeansolier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeansolier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4843,"body":"Ayons d\u00e9ja nos lois nationales, si l'Europe explose ce sera parfait","created_at":"2015-10-16T16:28:38+0200","updated_at":"2015-10-16T16:28:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"GARNIER-VIALLET","displayName":"GARNIER-VIALLET","uniqueId":"garnierviallet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/garnierviallet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-4843","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/4843\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/4843\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3749,"body":"Le texte n'est pas clair il ne peut \u00eatre pris en compte pour une proposition de loi","created_at":"2015-10-13T23:53:33+0200","updated_at":"2015-10-13T23:53:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Restouble Marnic","displayName":"Restouble Marnic","uniqueId":"restoublemarnic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/restoublemarnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-3749","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/3749\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/3749\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3384,"body":"Aujourd'hui avec les outils existants et la coop\u00e9ration internationale qui ne cesse de s'accro\u00eetre, on pourrait ais\u00e9ment joindre des projets \"en cours\" avec d'autres pays, afin d'\u00e9viter des r\u00e9adaptations quelques ann\u00e9es plus tard lors de ratification de trait\u00e9","created_at":"2015-10-12T20:56:52+0200","updated_at":"2015-10-12T20:56:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-3384","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/3384\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/3384\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2923,"body":"Les directives europ\u00e9ennes sont un support incontournable pour l'\u00e9volution de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise, sur des th\u00e8mes essentiels comme la protection des donn\u00e9es personnelles ou encore l'open data. On ne doit surtout pas les ignorer. Les textes non europ\u00e9ens peuvent \u00eatre une source d'inspiration, \u00e0 condition de les examiner avec un oeuil critique.","created_at":"2015-10-10T13:25:52+0200","updated_at":"2015-10-10T13:25:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Martine OTTER","displayName":"Martine OTTER","uniqueId":"martineotter","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martineotter","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-2923","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/2923\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/2923\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1337,"body":"Essayons d\u00e9j\u00e0 de sortir un texte coh\u00e9rent, utile et applicable, on s'occupera ensuite de sa compatibilit\u00e9. Chaque chose en son temps.","created_at":"2015-09-29T18:36:23+0200","updated_at":"2015-09-29T18:36:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-1337","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/1337\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/1337\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":414,"body":"Ca ne devrait m\u00eame pas \u00eatre mise en question. C'est une exigence europ\u00e9enne et le non-respect de cette exigence risque de rendre caduque ladite loi\/r\u00e9glementation. ","created_at":"2015-09-27T09:28:40+0200","updated_at":"2015-09-27T09:28:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne#arg-414","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/414\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/arguments\/414\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"TOUS Dominique","displayName":"TOUS Dominique","uniqueId":"tousdominique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tousdominique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","displayName":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","uniqueId":"didierleauteyclement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierleauteyclement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<h1>V&eacute;rifier compatibilit&eacute;&nbsp;\/ convergence du texte propos&eacute;&nbsp;en France avec ce qui existe en Europe ou dans les directives Europeennes.<\/h1>\r\n\r\n<h1>Voir ce qui existe ailleurs ( Am&eacute;rique du Nord \/ Japon \/ Cor&eacute;e \/ Inde \/ Russie )<\/h1>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":208,"is_trashed":false,"title":"Convergence Europ\u00e9enne","votes_nok":11,"votes_ok":23,"votes_mitige":15,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/convergence-europeenne\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}