{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":98,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":8,"id":146,"created_at":"2015-09-26T23:45:10+0200","updated_at":"2015-09-26T23:45:10+0200","body":"<p>Toute personne majeure ou mineure est libre de se choisir le nom qu&#39;elle d&eacute;sire sur internet sauf pour les transactions marchandes, le milieu professionnel, les actes officiels.<\/p>\r\n\r\n<p>Les entreprises ont la possibilit&eacute; de choisir des pseudonymes pour leurs employ&eacute;s.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":3,"arguments_count":13,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":254,"title":"Harc\u00e8lement sur internet: Vie et mort des pseudos","link":"http:\/\/www.estrepublicain.fr\/edition-de-vesoul-haute-saone\/2015\/10\/09\/sa-seule-issue","body":"Une jeune fille se jette d'un pont suite \u00e0 du harc\u00e8lement sur internet car elle ne voit pas d'issue. \nOr cette issue est qu'elle aurait du mettre un pseudo (sinon comment fera-t-elle pour son futur emploi o\u00f9 le vrai nom est quasi-incontournable), si elle avait un pseudo, elle devait faire valoir son droit \u00e0 l'oubli et se trouver un autre pseudo pour continuer \u00e0 avoir une vie sociale sur le net et ce, d\u00e8s le d\u00e9but du harc\u00e8lement et avant que tout le lyc\u00e9e ne s'en empare. \nDeuxi\u00e8me chose: la pr\u00e9vention par les parents. Parents, dites \u00e0 vos enfants que m\u00eame en MP (message priv\u00e9), internet c'est comme si vous parliez \u00e0 quelqu'un et qu'un micro soit allum\u00e9 branch\u00e9 sur les hauts-parleurs de la ville; pour les photos, c'est comme si vous les affichiez en ville. N'\u00e9crivez et ne transmettez jamais rien de votre intimit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux. Cela vous pouvez le faire IRL (dans la vraie vie) aux seules personnes de confiance. Comme dirait Horace : \"verba volant, scripta manent\" c'est \u00e0 dire \"Les paroles s'envolent, les \u00e9crits restent\". Or les r\u00e9seaux sociaux sont des \u00e9crits qui restent et peuvent m\u00eame \u00eatre stock\u00e9s si on n'exige pas leur retrait.","created_at":"2015-10-09T14:19:05+0200","updated_at":"2015-10-09T14:19:05+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":3,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/harcelement-sur-internet-vie-et-mort-des-pseudos\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/harcelement-sur-internet-vie-et-mort-des-pseudos\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":138,"title":"Faut-il mettre fin \u00e0 l'anonymat sur internet ?","link":"http:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/societe\/faut-il-mettre-fin-a-l-anonymat-sur-internet_975998.html","body":"Gage de libert\u00e9 ou une incitation au d\u00e9fouloir? L'anonymat sur le Web vous fascine-t-il ou vous inqui\u00e8te-t-il?","created_at":"2015-09-30T16:36:40+0200","updated_at":"2015-09-30T16:36:40+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/faut-il-mettre-fin-a-l-anonymat-sur-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/faut-il-mettre-fin-a-l-anonymat-sur-internet\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":137,"title":"Anonymat sur internet","link":"https:\/\/www.wikiwand.com\/fr\/Anonymat_sur_Internet","body":"Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents niveaux d'anonymisation pr\u00e9sent sur internet","created_at":"2015-09-30T16:35:42+0200","updated_at":"2015-09-30T16:35:41+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/anonymat-sur-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/sources\/anonymat-sur-internet\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5739,"body":"Un pseudo, un compte dans une application doit \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une identit\u00e9 num\u00e9rique publique attest\u00e9e. Pour autant cela ne doit pas se traduire par la communication syst\u00e9matique des attributs de l'identit\u00e9 num\u00e9rique voir https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/versions\/identite-attributs-identifiant-unique","created_at":"2015-10-18T11:33:40+0200","updated_at":"2015-10-18T11:33:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane POPOFF","displayName":"St\u00e9phane POPOFF","uniqueId":"stephanepopoff","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanepopoff","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-5739","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5739\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5739\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5396,"body":"Rien n'interdit aujourd'hui d'utiliser un pseudonyme sur internet. M\u00eame dans la vie civile il vous est possible, dans certaines conditions, d'en utiliser un.","created_at":"2015-10-17T17:18:14+0200","updated_at":"2015-10-17T17:18:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-5396","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5396\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5396\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5037,"body":"Je suis totalement pour l'utilisation (et le conseil aux jeunes) de pseudo sur Internet afin de masquer sa v\u00e9ritable identit\u00e9. Cela permet de conserver une vie priv\u00e9e. Effectivement, cela peut \"aider les racistes et les antis\u00e9mites\" comme le dit un des commentaires, toutefois on ne peut pas \u00e9liminer quelque chose sous pr\u00e9texte qu'il peut \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 mauvais escient : dans ce cas, \u00e9liminons les couteaux, les voitures... en fait, tout objet, mal utilis\u00e9, peu porter pr\u00e9judice. En revanche, je suis contre l'id\u00e9e d'inscrire ce principe de pseudo dans une loi, car je trouve \u00e7a inutile et improductif. Il y a plus urgent !","created_at":"2015-10-16T21:13:23+0200","updated_at":"2015-10-16T21:13:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin","displayName":"Benjamin","uniqueId":"benjamin2","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/796_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjamin2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-5037","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5037\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/5037\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3841,"body":"Ce droit aidera avant tous les racistes et les antisemites.  ","created_at":"2015-10-14T11:31:07+0200","updated_at":"2015-10-14T11:31:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-3841","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3841\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3841\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3759,"body":"La campagne \"un pseudo peut en cacher un autre\" date de 2004, elle devrait passer en boucle. \nAujourd'hui les enfants sur Facebook ne postent quasi plus sous pseudos, aucune prevention ou presque \u00e0 ce sujet. \nInscrire le droit d'avoir un pseudo numerique est une bonne id\u00e9e. Vrai nom + pseudo, un dispositif propos\u00e9 par de nombreux sites, mais pas tous et qui tend a disparaitre alors qu'impensable auparavant. S'il y a un litige, une enquete, la loi Lcen s'applique le vrai nom est communiqu\u00e9 a la gendarmerie, mais que nous puissions avoir des pseudos ! (FB m'a oblig\u00e9 a les supprimer et apparaitre sous mon nom ! scandaleux)","created_at":"2015-10-14T00:31:01+0200","updated_at":"2015-10-14T00:31:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-3759","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3759\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3759\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3620,"body":"Je ne vois vraiment pas en quoi cette proposition illustrerait un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et devrait donc \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9 par la loi. \nJe ne connais actuellement aucun site ou service web emp\u00eachant l'utilisation d'un pseudonyme. M\u00eame sur un site marchand, lequel conserve une correspondance entre un pseudonyme et une adresse postale particuli\u00e8re (donc un nom), il est tout \u00e0 fait possible de changer le nom et l'adresse associ\u00e9 au pseudonyme.\nNon je ne vois vraiment pas l'int\u00e9r\u00eat.","created_at":"2015-10-13T15:54:50+0200","updated_at":"2015-10-13T15:54:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9ment VIEL","displayName":"Cl\u00e9ment VIEL","uniqueId":"clementviel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementviel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-3620","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3620\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/3620\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1641,"body":"On pourrait \u00e9ventuellement y ajouter le droit d'utiliser un clavier pour taper son texte. La plupart des smartphones et tablettes ne l'autorisent pas et forcent l'utilisation d'un clavier tactile tr\u00e8s peu ergonomique. Un tel droit prot\u00e8gerait la pulpe de mes doigts, qui m'en seraient sans doute extr\u00eamement reconnaissants.","created_at":"2015-09-30T17:39:48+0200","updated_at":"2015-09-30T17:39:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Denisot","displayName":"Michel Denisot","uniqueId":"micheldenisot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/337_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/micheldenisot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-1641","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1641\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1641\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1572,"body":"D'accord sur le fond mais il va falloir \u00eatre tr\u00e8s attentif sur la forme pour que cela ait du sens sans d\u00e9naturer le fond.","created_at":"2015-09-30T15:38:07+0200","updated_at":"2015-09-30T15:38:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-1572","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1572\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1572\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1017,"body":"Il me semble que c'est fait en allemagne, et c'est une tr\u00e8s bonne chose, \u00e7a permet non seulement de respecter la vie personnel de quelqu'un, \u00e7a \u00e9vite d'avoir tout et n'importe quoi quand on recherche notre identit\u00e9 (et \u00e0 l'heure actuel vu le comportement des entreprises \u00e0 l'embauche, c'est une n\u00e9cessit\u00e9e majeure !) .\nDans un second temps, pour le meilleurs (comme pour le pire) \u00e7a permet de lib\u00e9rer la parole, certaines choses sont pr\u00eate \u00e0 \u00eatre dite sous un pseudonyme, mais pas en son propre nom. Certains y voit un mensonge ou une forme de l\u00e2chet\u00e9, mais des circonstances peuvent selon moi s'y pr\u00eater. Je pense donc qu'il faut prot\u00e9ger le droit au pseudonyme.\nIl ne faut pas oublier que des enfants (et pas que) peuvent dire tout et n'importe quoi, mais qu'Internet lui oublie difficilement (quoi qu'on puisse mettre dans la loi, si quelque chose est post\u00e9 il peut potentiellement ressortir malgr\u00e9 tout les droits \u00e0 l'oublies que l'on peut mettre, et sans parler des \"Effets Streisand\" o\u00f9 l\u00e0 c'est comme grav\u00e9 dans le marbre on dira...), il vaut mieux pour eux qu'ils puissent oublier un pseudonyme et faire un trait dessus plut\u00f4t que d'avoir leur pass\u00e9 d\u00e9finitivement li\u00e9 \u00e0 leur v\u00e9ritable identit\u00e9 (rien que pour le monde du travail !).","created_at":"2015-09-28T20:25:52+0200","updated_at":"2015-09-28T20:25:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-1017","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1017\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/1017\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":995,"body":"La confiance ne peut reposer sur un mensonge, surtout la confiance num\u00e9rique qui reste \u00e0 inventer.\nOn ne peut avoir confiance et construire quelque chose de solide avec un pseudonyme.","created_at":"2015-09-28T19:10:40+0200","updated_at":"2015-09-28T19:10:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ga\u00ebl LE BOULCH","displayName":"Ga\u00ebl LE BOULCH","uniqueId":"gaelleboulch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelleboulch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-995","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/995\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/995\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":994,"body":"Plus les gens s'engageront avec leur vrai nom, plus il y aura de responsabilit\u00e9 et de transparence.","created_at":"2015-09-28T19:09:56+0200","updated_at":"2015-09-28T19:09:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ga\u00ebl LE BOULCH","displayName":"Ga\u00ebl LE BOULCH","uniqueId":"gaelleboulch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelleboulch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-994","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/994\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/994\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":635,"body":"@Olivier SERY C'est pour le fixer dans la loi. En effet, on voit, par exemple sur Facebook une exigence de donner son vrai nom et cela pourrait se produire ailleurs. C'est donc une garantie de libert\u00e9, mais aussi de la pr\u00e9vention pour les plus jeunes qu'il faut encourager \u00e0 ne pas donner leur vrai nom.","created_at":"2015-09-27T18:43:41+0200","updated_at":"2015-09-27T18:43:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-635","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/635\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/635\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":584,"body":"Je ne vois gu\u00e8re ce qu'il n'est d\u00e9j\u00e0 pas possible de faire : chacun est libre d'utiliser un pseudo et les plateformes t\u00e9l\u00e9phoniques, par exemple, utilisent pour certaines des noms d'emprunts pour leurs t\u00e9l\u00e9conseillers.","created_at":"2015-09-27T16:57:00+0200","updated_at":"2015-09-27T16:57:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique#arg-584","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/584\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/arguments\/584\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Etant donn&eacute; les vols d&#39;identit&eacute;, etc... Contrairement &agrave; la volont&eacute; de Facebook d&#39;imposer une vraie identit&eacute; et qui sont incapables d&#39;assumer le harc&egrave;lement &agrave; l&#39;&eacute;cole, ne serait il pas mieux de conseiller aux jeunes de s&#39;inscrire sous un pseudo qui peut &ecirc;tre &eacute;limin&eacute; en cas de harc&egrave;ement ou gros probl&egrave;me. Idem pour les adultes dans le milieu non professionnel. Ceci pour prot&eacute;ger la vie priv&eacute;e. Apr&egrave;s tout tout le monde a le droit de ne pas &ecirc;tre tous les jours comme au travail et de se l&acirc;cher avec ses potes ! Cela, c&#39;est sa vie priv&eacute;e !<\/p>\r\n\r\n<p>Et l&#39;entreprise peut aussi d&eacute;cider de donner un pseudo &agrave; ses employ&eacute;s pour les prot&eacute;ger. Par exemple un agent des imp&ocirc;ts pr&eacute;f&egrave;rera recevoir des critiques sur un pseudo que sur son vrai nom et cela ne changera rien &agrave; la qualit&eacute; de sa r&eacute;ponse, mais beaucoup au niveau psychologique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":117,"is_trashed":false,"title":"Droit d'avoir un pseudo num\u00e9rique","votes_nok":12,"votes_ok":75,"votes_mitige":11,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-d-avoir-un-pseudo-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}