{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":423,"arguments_yes_count":12,"arguments_no_count":3,"id":147,"created_at":"2015-09-26T23:45:16+0200","updated_at":"2015-09-26T23:45:16+0200","body":"<h3>Suppression de la redevance sur la copie priv&eacute;e<\/h3>","versions_count":1,"sources_count":2,"arguments_count":15,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":171,"title":"D\u00e9cret n\u00b0 2013-1141 du 10 d\u00e9cembre 2013 relatif \u00e0 l'information des acqu\u00e9reurs de supports d'enregis","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000028316669&categorieLien=id","body":"D\u00e9cret n\u00b0 2013-1141 du 10 d\u00e9cembre 2013 relatif \u00e0 l'information des acqu\u00e9reurs de supports d'enregistrement soumis \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration pour copie priv\u00e9e : \nPublics concern\u00e9s : fabricants, importateurs, revendeurs et distributeurs de supports d'enregistrement utilisables pour la reproduction \u00e0 usage priv\u00e9 d'\u0153uvres et soumis \u00e0 ce titre \u00e0 une r\u00e9mun\u00e9ration au profit des ayants droit sur les \u0153uvres.\nObjet : mesures d'application des dispositions relatives \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration pour copie priv\u00e9e.\nEntr\u00e9e en vigueur : le texte entre en vigueur le 1er avril 2014. (...)","created_at":"2015-10-01T11:01:56+0200","updated_at":"2015-10-01T11:01:56+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/sources\/decret-ndeg-2013-1141-du-10-decembre-2013-relatif-a-l-information-des-acquereurs-de-supports-d-enregistrement-soumis-a-la-remuneration-pour-copie-privee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/sources\/decret-ndeg-2013-1141-du-10-decembre-2013-relatif-a-l-information-des-acquereurs-de-supports-d-enregistrement-soumis-a-la-remuneration-pour-copie-privee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":170,"title":"Quelques informations sur la copie priv\u00e9e","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Copie_priv%C3%A9e?oldformat=true","body":"\" (...) La copie priv\u00e9e est une exception au droit d'auteur. Instaur\u00e9e d\u2019abord en Allemagne en 1965 en r\u00e8glement d\u2019un contentieux juridique entre la Gema, soci\u00e9t\u00e9 de gestion de droits et le fabricant d\u2019enregistreurs Grundig, elle est appliqu\u00e9e dans tous les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019exception de Chypre, du Luxembourg, de l\u2019Irlande, de Malte et de la Grande-Bretagne qui est sur le point de l\u2019introduire dans sa l\u00e9gislation comme exception au copyright (ao\u00fbt 2011).\n\nLa copie priv\u00e9e ne doit pas \u00eatre confondue avec la copie de sauvegarde qui concerne notamment les logiciels, et qui se limite \u00e0 des sources acquises par le copiste, sans redistribution. (...) \"","created_at":"2015-10-01T11:00:46+0200","updated_at":"2015-10-01T11:00:46+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/sources\/quelques-informations-sur-la-copie-privee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/sources\/quelques-informations-sur-la-copie-privee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5925,"body":"Cette taxe autorise chacun \u00e0 faire des sauvegarde (ou des copies pour en b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 2 endroits diff\u00e9rents) des \u0153uvres qu'il a acquis de mani\u00e8re l\u00e9gale !! Elle permet ainsi une r\u00e9mun\u00e9ration des artistes. Il ne faut pas la supprimer, mais au contraire l'\u00e9tendre pour l\u00e9galiser le t\u00e9l\u00e9chargement en permettant une r\u00e9mun\u00e9ration des artistes !!","created_at":"2015-10-18T17:18:33+0200","updated_at":"2015-10-18T17:18:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claire Sousbie","displayName":"Claire Sousbie","uniqueId":"clairesousbie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairesousbie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-5925","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/5925\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/5925\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5048,"body":"En gros les 2 points importants :  \r\n--- La copie priv\u00e9e ne s'applique pas au \"piratage\" d'une \u0153uvre (sinon ce serait du recel)\r\n--- La copie doit rester dans le cercle priv\u00e9.   \r\nQui offre \u00e0 sa petite s\u0153ur une copie d'un Blu-ray achet\u00e9 l\u00e9galement ? Au regard des sommes r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es par cette taxe, toute l'hypocrisie est l\u00e0.   \r\n\r\nPrincipe g\u00e9n\u00e9ral de la copie priv\u00e9e expliqu\u00e9 dans Wikip\u00e9dia : \"L'exception de copie priv\u00e9e autorise une personne \u00e0 reproduire une \u0153uvre de l'esprit pour son usage priv\u00e9 (l'usage priv\u00e9 implique l'utilisation de la ou des copies dans le cercle priv\u00e9, notion incluant la famille). La copie priv\u00e9e peut avoir comme source une \u0153uvre achet\u00e9e par le copiste ou re\u00e7ue suite \u00e0 la diffusion (dans le cas de la diffusion d'un film \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision par exemple).\"","created_at":"2015-10-16T21:55:44+0200","updated_at":"2015-10-16T21:57:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Le Gall","displayName":"Claude Le Gall","uniqueId":"claudelegall","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudelegall","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-5048","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/5048\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/5048\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3750,"body":"Hors sujet","created_at":"2015-10-13T23:55:06+0200","updated_at":"2015-10-13T23:55:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Restouble Marnic","displayName":"Restouble Marnic","uniqueId":"restoublemarnic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/restoublemarnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-3750","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3750\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3750\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3578,"body":"Enfin ! On nous propose enfin de supprimer ce qui est peut \u00eatre la taxe la plus stupide de toute l'histoire de la R\u00e9publique ! (Oui, j'en rajoute un peu, mais bon... :-) )","created_at":"2015-10-13T14:22:12+0200","updated_at":"2015-10-13T14:22:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathan Frenot","displayName":"Nathan Frenot","uniqueId":"nathanfrenot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathanfrenot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-3578","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3578\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3578\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3521,"body":"Je n'ai jamais compris cette taxe... Pourquoi payer alors que la copie est a priori ill\u00e9gale, et demande souvent dle contournement des DRMs. Elle est de plus totalement injuste lorsque les supports ne contiennent aucune copie... Les artistes ne devraient \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, comme la plupart d'entre nous, que par leur travail : concerts, vente de disques, entr\u00e9es cin\u00e9ma, etc... Vu les salaires de certains, je pense aussi que la r\u00e9partition entre artiste est \u00e0 revoir. Ce n'est pas l'argent qui leur manque de fa\u00e7on globale.","created_at":"2015-10-13T11:09:38+0200","updated_at":"2015-10-13T11:09:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Patrice Becquet","displayName":"Patrice Becquet","uniqueId":"patricebecquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patricebecquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-3521","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3521\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3521\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2552,"body":"Cette taxe l\u00e9galise le t\u00e9l\u00e9chargement ill\u00e9gal...sinon elle n'a pas lieu d'\u00eatre.\nCa me fait enrager de payer une taxe sur des cd d'iso de distribution gnu\/linux au point que je suis oblig\u00e9 d'acheter les cd en Espagne.","created_at":"2015-10-07T20:11:07+0200","updated_at":"2015-10-07T20:11:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Obi Wan Kenobi","displayName":"Obi Wan Kenobi","uniqueId":"obiwankenobi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/424_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/obiwankenobi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-2552","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2552\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2552\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1420,"body":"Cette taxe viole manifestement le principe de pr\u00e9somption d'innocence. On paye d'avance une amende pour des copies priv\u00e9es qu'on va peut \u00eatre faire! D'autant que l'argent est essentiellement revers\u00e9 aux grosses structures, les cr\u00e9ateurs n'en touchent rien","created_at":"2015-09-30T01:16:39+0200","updated_at":"2015-09-30T01:16:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Matthieu Arnold","displayName":"Matthieu Arnold","uniqueId":"matthieuarnold","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieuarnold","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-1420","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1420\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1420\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1088,"body":"\"Un iPhone 5S de 16 Go : la r\u00e9mun\u00e9ration pour copie priv\u00e9e repr\u00e9sente 1,13% du prix de vente, soit 8 euros.\" D'apr\u00e8s http:\/\/www.copieprivee.org\/la-copie-privee-cest-quoi\/copie-privee-en-france\/\n\nDonc si quelqu'un t\u00e9l\u00e9charge une musique sur iTunes, il devrait payer plus cher pour l'\u00e9couter \u00e0 la fois sur son ordinateur et sur son iPhone que s'il l'\u00e9coute juste sur son ordi. C'est comme acheter une voiture et devoir payer si l'on veut rouler \u00e0 plusieurs endroits diff\u00e9rents...","created_at":"2015-09-29T00:01:00+0200","updated_at":"2015-09-29T00:01:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre NOEL","displayName":"Pierre NOEL","uniqueId":"pierrenoel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrenoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-1088","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1088\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1088\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1025,"body":"Aujourd'hui, la plupart des productions artistiques sont consomm\u00e9es via des services de streaming, et donc il n'y a plus de lien entre hardware et utilisation de droits d'auteurs;","created_at":"2015-09-28T20:45:20+0200","updated_at":"2015-09-28T20:45:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Chauvet","displayName":"Vincent Chauvet","uniqueId":"vincentchauvet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/194_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentchauvet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-1025","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1025\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1025\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":839,"body":"Surtout que cette taxe ne sert pas \u00e0 financer un organisme public de l'\u00e9tat mais des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9s. Une taxe sur des appareils ou \u00e9quipements servant \u00e0 divers domaines sans rapport pour la plupart avec les ayants droits n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9. Je suis photographe et des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9s se financent via mon travail et le mat\u00e9riel fabriqu\u00e9 par d'autres.","created_at":"2015-09-28T13:01:19+0200","updated_at":"2015-09-28T13:01:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":18,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","displayName":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","uniqueId":"guillaumeguyomparasote","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeguyomparasote","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-839","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/839\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/839\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":712,"body":"La protection de l'exception culturelle fran\u00e7aise tourne \u00e0 la farce.... Soit l'Etat clarifie clairement le principe de la copie priv\u00e9e en utilisant un m\u00e9canisme de licence globale ou assimil\u00e9 qui englobera cette taxe, soit il retire cette taxe impopulaire et incomprise qui profite surtout \u00e0 la gestion opaque des SPRDs. Le cul entre 2 chaises.","created_at":"2015-09-27T23:00:30+0200","updated_at":"2015-09-27T23:00:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9dric Foissac","displayName":"C\u00e9dric Foissac","uniqueId":"cedricfoissac","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/184_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricfoissac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-712","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/712\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/712\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":568,"body":"De plus du coup les citoyens ach\u00e8tent \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour \u00e9viter ces taxes... pourquoi pas une licence globale pour y rem\u00e9dier?","created_at":"2015-09-27T16:14:11+0200","updated_at":"2015-09-27T16:14:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR Tedrick","displayName":"DUFOUR Tedrick","uniqueId":"dufourtedrick","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourtedrick","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-568","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/568\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/568\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":530,"body":"D'autant plus qu'elle ne profite m\u00eame pas aux artistes...","created_at":"2015-09-27T14:02:32+0200","updated_at":"2015-09-27T14:02:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-530","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/530\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/530\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":511,"body":"Cette section concerne l'ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-09-27T13:26:19+0200","updated_at":"2015-09-27T13:26:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-511","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/511\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/511\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":450,"body":"Aujourd'hui on paie une taxe pour pouvoir stocker, transporter et \u00e9changer ses propres donn\u00e9es. Que ce soit des vid\u00e9os personnelles, des photos etc...","created_at":"2015-09-27T10:55:14+0200","updated_at":"2015-09-27T10:57:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CLEMENT","displayName":"CLEMENT","uniqueId":"clement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee#arg-450","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/450\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/450\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Laurent Serge-Jean Durand","displayName":"Laurent Serge-Jean Durand","uniqueId":"laurentsergejeandurand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentsergejeandurand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CLEMENT","displayName":"CLEMENT","uniqueId":"clement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La r&eacute;solution des appareils permettant la num&eacute;risation necessitent de plus en plus de capcit&eacute;s de stockage. Il est courant pour une famille de&#39;avoir entre 500 et 1GO de donn&eacute;es photos et vid&eacute;os ainsi c&#39;est plus de 20 euros qui doivent &ecirc;tre acquit&eacute;s pour stocker ses propres donn&eacute;es, comme il vaut mieux etre prudent il vaut mieux disposer d&#39;un deuxi&egrave;me disque cela ne fait qu&#39;encore augmenter l&#39;addition.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":28,"is_trashed":false,"title":"Suppression de la taxe copie priv\u00e9e","votes_nok":32,"votes_ok":381,"votes_mitige":10,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/suppression-de-la-taxe-copie-privee\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}