{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":184,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":11,"id":148,"created_at":"2015-09-26T23:54:25+0200","updated_at":"2015-09-26T23:54:25+0200","body":"<p>obligation de&nbsp; partenariat des 4 grands operateurs de telephonie pour enfin booster le d&eacute;ploiement de la fibre optique .<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":16,"author":{"username":"Mic Pixel","displayName":"Mic Pixel","uniqueId":"micpixel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/micpixel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6180,"body":"Ce n'est pas \u00e0 une loi de pr\u00e9coniser une solution technique.","created_at":"2015-10-18T23:09:40+0200","updated_at":"2015-10-18T23:09:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Georges Alain","displayName":"Georges Alain","uniqueId":"georgesalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgesalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-6180","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/6180\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/6180\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5732,"body":"Pour une g\u00e9ographie aux distances aussi vari\u00e9es que la France, la fibre optique est une solution \u00ab\u00a0pour les techniciens \u00bb, \u00ab\u00a0pour les op\u00e9rateurs \u00bb, ch\u00e8re, discriminatoire.<br> La bonne solution \u00e9conomique, appropri\u00e9e au terrain, non discriminatoire est le WiMax !<br> Pour inverser l'approche actuelle de \u00ab cyber-d\u00e9sertification \u00bb, de \u00ab\u00a0cyber-inalphab\u00e9tisation \u00bb, le d\u00e9ploiement du WiMax devrait \u00eatre pouss\u00e9 d'abord dans les zones \u00ab cyber-d\u00e9favoris\u00e9es \u00bb.","created_at":"2015-10-18T11:19:38+0200","updated_at":"2015-10-18T11:22:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-5732","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5732\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5732\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5729,"body":"Je ne comprends pas l'int\u00e9r\u00eat d'une telle mesure technique alors que :<br>\n- elle est fortement discriminatoire (probl\u00e8me de la couverture) ;<br>\n- une grande partie du d\u00e9bit utilis\u00e9 en France (80 - 90 %) est d\u00fb \u00e0 des attaques, du SPAM, de l'usage ill\u00e9gal (avant d'agrandir, il faut nettoyer) !","created_at":"2015-10-18T11:12:04+0200","updated_at":"2015-10-18T11:12:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-5729","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5729\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5729\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5725,"body":"Je en vois pas le rapport avec cette section : \u00ab Ouverture des donn\u00e9es publiques \u00bb.<br>","created_at":"2015-10-18T11:08:40+0200","updated_at":"2015-10-18T11:08:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-5725","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5725\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5725\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5275,"body":"Rien ne justifie aujourd'hui un besoin essentiel \u00e0 la fibre optique.","created_at":"2015-10-17T15:11:04+0200","updated_at":"2015-10-17T15:11:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-5275","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5275\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5275\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5158,"body":"Encore aujourd'hui bon nombre de territoires n'acc\u00e8dent pas aux r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9phonie mobile, peut-\u00eatre faut-il commencer par l\u00e0","created_at":"2015-10-17T11:08:29+0200","updated_at":"2015-10-17T11:08:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"POYET","displayName":"POYET","uniqueId":"poyet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/poyet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-5158","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5158\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/5158\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3765,"body":"il y a une v\u00e9ritable injustice \u00e0 corriger concernant internet d'un cot\u00e9 on un nombre restreint d'internautes qui b\u00e9n\u00e9ficie du tr\u00e8s haut d\u00e9bit  gr\u00e2ce \u00e0 la fibre et d'un autre cot\u00e9 des internautes qui ont des d\u00e9bits m\u00e9diocres et pire du bas d\u00e9bit ce qui est inadmissible.\nle bas d\u00e9bit est inutilisable avec internet actuel.\npour soit disant favoriser ces derniers on leur a propos\u00e9 des solutions Hertziennes (satellites etc...) plus ch\u00e8re moins performantes et pour couronner le tout soumise \u00e0 quota de volume.\nPour corriger cette injustice insupportable il faut un plan massif de d\u00e9ploiement de la fibre dans tout le territoire surtout ne pas oublier les zones rurales avec leur zone blanche.","created_at":"2015-10-14T06:17:36+0200","updated_at":"2015-10-14T06:17:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-3765","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/3765\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/3765\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3227,"body":"qu'apporte la fibre ? du haut d\u00e9bit oui mais encore ? ....\nfable num\u00e9rique sans r\u00e9elles valeurs ajout\u00e9es.\narr\u00eatons la surconsommation.","created_at":"2015-10-11T21:40:23+0200","updated_at":"2015-10-11T21:40:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-3227","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/3227\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/3227\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2592,"body":"Avant de donner un m\u00e9ga d\u00e9bit \u00e0 ceux qui en ont d\u00e9j\u00e0 un bon, s'occuper des zones blanches et bas d\u00e9bit","created_at":"2015-10-08T00:56:23+0200","updated_at":"2015-10-08T00:56:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Richard Renaut","displayName":"Richard Renaut","uniqueId":"richardrenaut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardrenaut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-2592","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2592\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2592\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2145,"body":"Commencer par apporter la fibre aux zones blanches.","created_at":"2015-10-03T19:24:27+0200","updated_at":"2015-10-03T19:25:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Justine Reynaud","displayName":"Justine Reynaud","uniqueId":"justinereynaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/justinereynaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-2145","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2145\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2145\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2085,"body":"Je rejoins d'autres arguments : avant de se battre pour que le grands villes aient des mega de d\u00e9bit \u00e0 foison voire du giga, il faudra d\u00e9j\u00e0 faire en sorte que toute la France dispo d'un d\u00e9bit correct !!! En plein campagne dans mon d\u00e9partement, pas d'ADSL mais une solution bas\u00e9e sur du wifi, r\u00e9sultat : on est loin de t\u00e9l\u00e9charger un film et il est m\u00eame impossible aux heures de pointes de visionner une bande annonce pour un film passant au cin\u00e9ma ! M\u00eame t\u00e9l\u00e9charger une grosse mise \u00e0 jour de son PC prend plus de 24h...\n\nDu d\u00e9bit pour tous : oui\nQu'ils s'entendent : oui\nMais donc un d\u00e9bit correct minimal obligatoire pour tous avant tout !","created_at":"2015-10-03T12:14:04+0200","updated_at":"2015-10-03T12:14:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Denis","displayName":"Christophe Denis","uniqueId":"christophedenis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-2085","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2085\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/2085\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":713,"body":"Difficile de ne pas \u00eatre d'accord avec le d\u00e9ploiement de la fibre... mais avant tout il faut harmoniser la France en terme de d\u00e9bits. La fibre peut \u00eatre un moyen, parmi d'autres.","created_at":"2015-09-27T23:02:20+0200","updated_at":"2015-09-27T23:02:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9dric Foissac","displayName":"C\u00e9dric Foissac","uniqueId":"cedricfoissac","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/184_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricfoissac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-713","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/713\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/713\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":573,"body":"Pas seulement d\u00e9velopper la fibre optique mais \u00e9liminer totalement les zones blanches.\r\n\r\n@Jean Fleurquin : Les ondes sont assez occup\u00e9es pour les appareils mobiles. Si on peut les limiter, ce serait mieux. La fibre ou toute nouvelle technologie filaire fonctionne tr\u00e8s bien.","created_at":"2015-09-27T16:35:34+0200","updated_at":"2015-09-27T16:37:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-573","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/573\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/573\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":510,"body":"Cette section concerne l'ouverture des donn\u00e9es publiques, pas leur acc\u00e8s.","created_at":"2015-09-27T13:25:11+0200","updated_at":"2015-09-27T13:25:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-510","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/510\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/510\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":418,"body":"Il y a d'autres canaux que la fibre optique. San Francisco a mis en place (ou a le projet de mettre en place) un r\u00e9seau d'antennes WiMax qui couvre la totalit\u00e9 de la ville (voire m\u00eame de la Bay Area). La fibre c'est bien. F\u00e9tichiser la fibre, c'est moins bien. ","created_at":"2015-09-27T09:32:35+0200","updated_at":"2015-09-27T09:32:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-418","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/418\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/418\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":313,"body":"Avant de penser a fibrer partout, il faudrait commencer par avoir un d\u00e9bit correct dans la plupart des villages. De m\u00eame que l'am\u00e9lioration de l'existant devrait \u00eatre une priorit\u00e9 (eventuellement en d\u00e9ployant de la fibre de fa\u00e7on strat\u00e9gique pas question de fibrer juste un habitant), les derniers \u00e9v\u00e9nements climatique sur Montauban ont d\u00e9montr\u00e9 un manque d'entretien du r\u00e9seau criant, de nombreux arbres et branches n'auraient pas du toucher les lignes dans un aussi important ordre de grandeur que dire aussi des centraux qui n'ont pas tenu niveau batterie et des reseaux mobiles non proportionn\u00e9s pour faire face au d\u00e9faillance des fixes.","created_at":"2015-09-27T00:02:48+0200","updated_at":"2015-09-27T00:02:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique#arg-313","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/313\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/arguments\/313\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume Ber","displayName":"Guillaume Ber","uniqueId":"guillaumeber","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeber","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Eric S\u00e9gui","displayName":"Eric S\u00e9gui","uniqueId":"ericsegui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericsegui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>obligation de&nbsp; participation des 4 grands operateurs de telephonie pour enfin booster le d&eacute;ploiement de la fibre optique car , pour le moment chacun rejete sur l&#39;autre l&quot;obligation de s&#39;investir plus .A l&#39;arriv&eacute;e , rien ne bouge rapidement .<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":63,"is_trashed":false,"title":"veritable acceleration du deploiement de la fibre optique","votes_nok":13,"votes_ok":159,"votes_mitige":12,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/veritable-acceleration-du-deploiement-de-la-fibre-optique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}