{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":42,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":159,"created_at":"2015-09-27T03:48:05+0200","updated_at":"2015-09-27T03:48:05+0200","body":"<p>Pour toutes saisie, ou pour tout acc&egrave;s aux donn&eacute;es personnelles, il sera nec&eacute;ssaire de demander une autorisation &agrave; la justice, en ayant pr&eacute;sent&eacute; auparavant une raison valable de demander cet acc&egrave;s ou cette saisie. Tout acc&egrave;s non autoris&eacute; sera consid&eacute;r&eacute; comme un piratage et une violation de la vie priv&eacute;e, et punis comme tels.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Gr\u00e9gory JULIEN","displayName":"Gr\u00e9gory JULIEN","uniqueId":"gregoryjulien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregoryjulien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6088,"body":"@BISSON : La CNIL n'a aucun moyen de s'opposer \u00e0 l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es (et surtout aux m\u00e9tadonn\u00e9es) rendu possible par la loi renseignement. La CNCTR pr\u00e9vue pour cela n'est qu'une commission Th\u00e9odule dont la seule existence permet au gouvernement de dire que les acc\u00e8s sont contr\u00f4l\u00e9s. Dans les fait, c'est open-bar.\n\nSeul le juge, gardien des libert\u00e9s individuelles doit pouvoir autoriser un acc\u00e8s aux donn\u00e9es priv\u00e9es.\n\n\n@Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau\nIl ne s'agit pas des webmestres, mais des services secrets, qui depuis la loi renseignement peuvent collecter des donn\u00e9es et reconstituer votre historique de navigation ou votre carnet d'adresse avec des limites qui ne sont que de pure forme.\n\n\n\nL'acc\u00e8s aux donn\u00e9es priv\u00e9es permet de tout savoir sur une personne et donne autant d'informations qu'une perquisition.  Si les perquisitions sont d\u00fbment encadr\u00e9es, il n'en est pas de m\u00eame pour les \u00e9coutes.Et pire, on sait que l'on est perquisitionn\u00e9 ; on ne sait jamais quand on est \u00e9cout\u00e9.\n\nAlors qu'il aurait fallu donner plus de garde-fous \u00e0 cette atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e, c'est exactement le contraire qui a \u00e9t\u00e9 fait.\n\nCet article r\u00e9-\u00e9quilibre les pouvoirs.","created_at":"2015-10-18T21:04:24+0200","updated_at":"2015-10-18T21:04:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable#arg-6088","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/6088\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/6088\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3442,"body":"Il me semble que la CNIL a comp\u00e9tence sur cette question. Pourquoi la lui retirer ?\n","created_at":"2015-10-13T05:35:58+0200","updated_at":"2015-10-13T05:35:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BISSON","displayName":"BISSON","uniqueId":"bisson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bisson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable#arg-3442","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/3442\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/3442\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1657,"body":"Article trop vague. A qui s'adresse-t-il ?\nIl me semble normal, par exemple, qu'un webmaster ait acc\u00e8s \u00e0 toutes les donn\u00e9es de son site.","created_at":"2015-09-30T18:30:20+0200","updated_at":"2015-09-30T18:30:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable#arg-1657","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/1657\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/arguments\/1657\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Durand","displayName":"Durand","uniqueId":"durand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/durand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"C\u00e9dric Piette","displayName":"C\u00e9dric Piette","uniqueId":"cedricpiette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricpiette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":169,"is_trashed":false,"title":"Interdiction d'acc\u00e9der \u00e0 des donn\u00e9es priv\u00e9es sans autorisation de la justice, et sans raison valable","votes_nok":1,"votes_ok":34,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-d-acceder-a-des-donnees-privees-sans-autorisation-de-la-justice-et-sans-raison-valable\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}