{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":26,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":161,"created_at":"2015-09-27T03:59:22+0200","updated_at":"2015-09-27T03:59:22+0200","body":"<p>Les FAI auront obligation d&#39;acc&eacute;l&eacute;rer le d&eacute;ploiement de la fibre sur tout le territoire, et pas uniquement dans les grandes agglom&eacute;rations. Un calendrier pr&eacute;cis sera mis en place, et tout retard sera sanctionn&eacute; financi&egrave;rement.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Gr\u00e9gory JULIEN","displayName":"Gr\u00e9gory JULIEN","uniqueId":"gregoryjulien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregoryjulien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5456,"body":"Aucune n\u00e9cessit\u00e9 imp\u00e9rieuse ne peut justifier une telle proposition.","created_at":"2015-10-17T18:24:57+0200","updated_at":"2015-10-17T18:24:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire#arg-5456","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/5456\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/5456\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3994,"body":"@Bernard Martinez Plus que mitig\u00e9, c'est la facturation au consommateur d'une absence de service. On peut difficilement faire plus grotesque.","created_at":"2015-10-14T17:56:29+0200","updated_at":"2015-10-14T17:56:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire#arg-3994","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/3994\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/3994\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3043,"body":"Sanction financi\u00e8re = l'abonn\u00e9 payera \u2192 \u00ab Mitig\u00e9 \u00bb","created_at":"2015-10-10T20:10:35+0200","updated_at":"2015-10-10T20:10:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire#arg-3043","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/3043\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/3043\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":628,"body":"D\u00e9j\u00e0 d\u00e9battu","created_at":"2015-09-27T18:31:55+0200","updated_at":"2015-09-27T18:31:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire#arg-628","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/628\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/arguments\/628\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Durand","displayName":"Durand","uniqueId":"durand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/durand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Choisy bastien","displayName":"Choisy bastien","uniqueId":"choisybastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/choisybastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Romain Dur","displayName":"Romain Dur","uniqueId":"romaindur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/romaindur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Crouzet","displayName":"Crouzet","uniqueId":"crouzet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/crouzet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":216,"is_trashed":false,"title":"Obligation pour les FAI d'accel\u00e9rer le d\u00e9ploiement de la fibre, sur tout le territoire","votes_nok":3,"votes_ok":21,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/obligation-pour-les-fai-d-accelerer-le-deploiement-de-la-fibre-sur-tout-le-territoire\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}