{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":294,"arguments_yes_count":11,"arguments_no_count":13,"id":162,"created_at":"2015-09-27T04:20:47+0200","updated_at":"2015-09-27T04:20:47+0200","body":"<p>Cr&eacute;er, d&eacute;velopper et faciliter la publication par les enseignants et les &eacute;tablissements scolaires des cours et des devoirs en ligne, pour permettre leur acc&egrave;s m&ecirc;me en cas d&#39;absence, ou pour une consultation ult&eacute;rieure.<\/p>","versions_count":6,"sources_count":3,"arguments_count":24,"author":{"username":"Gr\u00e9gory JULIEN","displayName":"Gr\u00e9gory JULIEN","uniqueId":"gregoryjulien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregoryjulien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":216,"title":"Le mod\u00e8le S\u00e9samath pour cette proposition est \u00e0 conna\u00eetre","link":"http:\/\/www.sesamath.net\/","body":"Exp\u00e9rience quant \u00e0 la diffusion de cours et aux licences libres associ\u00e9s","created_at":"2015-10-04T14:50:44+0200","updated_at":"2015-10-04T14:50:44+0200","author":{"username":"Laurent COSTY","displayName":"Laurent COSTY","uniqueId":"laurentcosty","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/466_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentcosty","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Manuel \/ Guide","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/le-modele-sesamath-pour-cette-proposition-est-a-connaitre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/le-modele-sesamath-pour-cette-proposition-est-a-connaitre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":23,"title":"Enfants et \u00e9crans grandir dans le monde num\u00e9rique","link":"http:\/\/www.defenseurdesdroits.fr\/fr\/publications\/rapports\/rapports-annuels-droit-de-lenfant\/enfants-et-ecrans-grandir-dans-le-monde","body":"Rapport annuel 2012 du D\u00e9fenseur des droits consacr\u00e9 aux droits de l'enfant","created_at":"2015-09-27T18:21:58+0200","updated_at":"2015-09-27T18:21:58+0200","author":{"username":"Salim RAHAL","displayName":"Salim RAHAL","uniqueId":"salimrahal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/salimrahal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/enfants-et-ecrans-grandir-dans-le-monde-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/enfants-et-ecrans-grandir-dans-le-monde-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":21,"title":"BnF","link":"http:\/\/classes.bnf.fr\/dossiers.php","body":"Dossiers p\u00e9dagogiques de la BnF pour les enseignants","created_at":"2015-09-27T17:22:53+0200","updated_at":"2015-09-27T17:22:53+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/bnf\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/sources\/bnf\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6055,"body":"Tr\u00e8s bonne id\u00e9e. .. \u00e0 appliquer car \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0! Il s' agit des Environnement Num\u00e9riques de Travail et les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es en sont d\u00e9j\u00e0 dot\u00e9s.  Reste aux enseignants de s' y former\/d' \u00eatre form\u00e9s.  Patience, la p\u00e9dagogie invers\u00e9e est en marche...","created_at":"2015-10-18T20:05:05+0200","updated_at":"2015-10-18T20:05:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"severine verzi borgese","displayName":"severine verzi borgese","uniqueId":"severineverziborgese","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/severineverziborgese","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-6055","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/6055\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/6055\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4758,"body":"D'accord avec citoyen ! Mais cela pourrait aider car il y a une p\u00e9nurie de professeurs en France dans certains secteurs. Donc \u00e0 voir ...","created_at":"2015-10-16T15:00:18+0200","updated_at":"2015-10-16T15:00:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"saintmichel","displayName":"saintmichel","uniqueId":"saintmichel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/saintmichel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-4758","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4758\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4758\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4547,"body":"Attention aux d\u00e9rives ! Cet article signe la mort de nos \u00e9coles!","created_at":"2015-10-16T10:15:12+0200","updated_at":"2015-10-16T10:15:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"citoyen","displayName":"citoyen","uniqueId":"citoyen3","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/citoyen3","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-4547","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4547\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4547\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4415,"body":"Laurence Danse\r\nIl est tout \u00e0 fait faisable de nos jours de faire des ordinateurs pour environ 90 euros (je parle juste de la tour non de l'\u00e9crans du clavier et de la souris)\r\nDe nos jours nous pouvons faire des ordinateurs basiques d'une taille de 10cm de long sur 6.5cm de large je vous invite \u00e0 regarder ici:\r\nhttps:\/\/www.olimex.com\/Products\/OLinuXino\/A20\/A20-OLinuXIno-LIME2\/open-source-hardware\r\nC'est du mat\u00e9riel libre qui tourne sous gnu\/linux\r\nDual core a 1 ghs et 1 gigaoctet de m\u00e9moire vive je suis persuad\u00e9 que pour l'\u00e9ducation cela fonctionne.\r\nVeuillez ne pas le prendre mal car je ne connais pas votre budget et ceci n'est qu'un conseille.","created_at":"2015-10-15T20:54:12+0200","updated_at":"2015-10-15T20:56:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-4415","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4415\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4415\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4210,"body":"Un ordinateur dans chaque classe me semble peu faisable.","created_at":"2015-10-15T14:01:32+0200","updated_at":"2015-10-15T14:01:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurence Danse","displayName":"Laurence Danse","uniqueId":"laurencedanse","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/733_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurencedanse","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-4210","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4210\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4210\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4140,"body":"Totalement pour , cela permettrai de suivre le cours le jour m\u00eame , ce qui ferai gagner du temps au personnes malades par exemple. Et je ne pense pas que cela encouragerai \u00e0 s\u00e9cher les cours pour les lyc\u00e9ens et primaires car certaines aides seraient supprim\u00e9s au parents notamment dans ce cas l\u00e0 , par contre cela augmenterai le nombre de personnes qui s\u00e9cheraient les cours ","created_at":"2015-10-15T11:16:48+0200","updated_at":"2015-10-15T11:16:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lassalle Jessica","displayName":"Lassalle Jessica","uniqueId":"lassallejessica","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lassallejessica","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-4140","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4140\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/4140\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3894,"body":"Les MOOC  c'est tr\u00e8s bien au niveau fac. Au niveau lyc\u00e9e et primaire,  c'est un encouragement \u00e0 s\u00e9cher le cours ","created_at":"2015-10-14T14:06:45+0200","updated_at":"2015-10-14T14:06:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-3894","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/3894\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/3894\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3893,"body":"Les CDI sont presque toujours ferm\u00e9s. Un ordinateur dans chaque classe? Par \u00e9l\u00e8ve? ","created_at":"2015-10-14T14:05:35+0200","updated_at":"2015-10-14T14:05:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-3893","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/3893\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/3893\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2306,"body":"Cependant! premier objective a atteindre: 1 ordinateur et 1 imprimante par classe d'abord, pour toutes les classes et reduire la taille des cartables (le prof ou pion \/stagiaire imprime les feuilles necessaire sans avoir a trimbaler le livre entier!). Seulement ensuite beaucoup plus tard, et sans risque de disparites entre quartier, 1 CPU par eleve: ils vont etre tout petit: http:\/\/gizmodo.com\/5440702\/marvell-plug-computer-30-the-tiny-linux-brick","created_at":"2015-10-05T20:10:47+0200","updated_at":"2015-10-05T20:10:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-2306","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/2306\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/2306\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2187,"body":"Cette proposition n'appartient pas au domaine de la loi sur le num\u00e9rique. Ensigner avec le num\u00e9rqiue est plut\u00f4t une question didactique qui cherche encore les meilleures astuces pour valoriser le num\u00e9rique pour l'enseignemnt. Il y a d\u00e9j\u00e0 de gros progr\u00e8s mais on ne peut pas d\u00e9cr\u00e9ter d'en haut, num\u00e9risez-vous et apprenez mieux. Le num\u00e9rique est une aide, un soutien probalement b\u00e9n\u00e9fique mais il demande tout une didactique appropri\u00e9e pour \u00eatre mise en oeuvre, cela n'est pas l'affaire de cette loi sur le num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-04T16:47:55+0200","updated_at":"2015-10-04T16:47:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Heiner Wittmann","displayName":"Heiner Wittmann","uniqueId":"heinerwittmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/heinerwittmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-2187","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/2187\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/2187\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1914,"body":"La proposition d'article n'est pas assez d\u00e9taill\u00e9e et m\u00e9riterait une r\u00e9\u00e9criture.\n\nPr\u00e9parer un cours est le travail d'un enseignant, qui est normalement le plus apte \u00e0 choisir comment le diffuser de la mani\u00e8re la plus efficace pour qu'il soit correctement assimil\u00e9. Obliger une diffusion en ligne n'est donc pas une bonne id\u00e9e.\n\nEn revanche, demander aux \u00e9tablissement de proposer des moyens pour mettre les cours en ligne (la d\u00e9cision finale revenant \u00e0 l'enseignant) aurait tout mon soutien. M\u00eame si \u00e7a poserait clairement des probl\u00e8mes de gestion (qui s'en occupe ?) et de budget.","created_at":"2015-10-01T17:58:47+0200","updated_at":"2015-10-01T17:58:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lertsenem","displayName":"Lertsenem","uniqueId":"lertsenem","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/324_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lertsenem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-1914","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1914\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1914\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1899,"body":"Pour moi, on va trop loin dans le tout num\u00e9rique (pourtant je suis informaticien).\nLes cours \u00e0 distance existent d\u00e9j\u00e0 pour ceux qui ne peuvent pas se d\u00e9placer \u00e0 l'\u00e9cole. Pour les autres, ils peuvent se faire amener les devoirs par des camarades de classe... \u00e0 l'ancienne.\nIl faut promouvoir le contact humain qui est d\u00e9laiss\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T16:33:49+0200","updated_at":"2015-10-01T16:33:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Samuel Doring","displayName":"Samuel Doring","uniqueId":"samueldoring","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samueldoring","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-1899","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1899\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1899\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1814,"body":"Compl\u00e8tement pour, il est souvent frustrant de ne pas pouvoir acc\u00e9der aux slides ou au script d'un cours, surtout lorsqu'on se trompe dans ses notes !\n\nPar contre :\n- La pr\u00e9sence en classe doit continuer \u00e0 \u00eatre obligatoire, ce sont rarement les bons \u00e9l\u00e8ves qui s\u00e8chent \n- Il faut imp\u00e9rativement que le professeur imprime les ressources qu'il met en ligne, au moins pour ceux qui le souhaitent : de nombreux \u00e9l\u00e8ves ne disposent ni d'une imprimante ni d'un acc\u00e8s suffisant \u00e0 internet. En aucun cas les CDI, aux horaires et aux ressources trop restreints, ne pourraient r\u00e9pondre \u00e0 ce manque. ","created_at":"2015-10-01T13:24:43+0200","updated_at":"2015-10-01T13:24:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Carl SARKIS","displayName":"Carl SARKIS","uniqueId":"carlsarkis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carlsarkis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-1814","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1814\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1814\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1704,"body":"@gael leboulch  J'ai suivi deux mooc cela m'a permit d'avoir des connaissances approfondis sur le th\u00e8me choisit. Gr\u00e2ce \u00e0 ces cours je me suis rendue compte que je n'\u00e9tais pas seule dans ma ville a les suivre ce qui permet de soutenir dans l'apprentissage du MOOC. La dynamique se fait sur les r\u00e9seaux. ","created_at":"2015-09-30T22:05:44+0200","updated_at":"2015-09-30T22:05:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Line Fournier","displayName":"Line Fournier","uniqueId":"linefournier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linefournier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-1704","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1704\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1704\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1021,"body":"On apprend jamais aussi bien qu'au contact des autres et de leurs diff\u00e9rences. Les livres, manuscrits, photos, documentaires et d\u00e9sormais sites Internet ne sont que des pr\u00e9textes, des supports pour l'\u00e9change. Croire qu'en num\u00e9risant les supports, on va num\u00e9riser l'apprentissage est un m\u00e9lange des genres des plus malsains.\nLes cours en ligne ne sont pas des cours mais des supports de cours en ligne (car il n'y a pas l'\u00e9mulation physique de la salle de classe). C'est la grande limite des MOOC, outils de communication et non d'apprentissage.","created_at":"2015-09-28T20:37:39+0200","updated_at":"2015-09-28T20:37:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ga\u00ebl LE BOULCH","displayName":"Ga\u00ebl LE BOULCH","uniqueId":"gaelleboulch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelleboulch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-1021","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1021\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/1021\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":698,"body":"Ce n'est pas envisageable d'exiger des profs de vivre avec leur temps :-). Il y a de nombreux avantages de proposer aux \u00e9l\u00e8ves une partie de leurs formation via le num\u00e9rique, tout comme pour les enseignants.","created_at":"2015-09-27T22:16:05+0200","updated_at":"2015-09-27T22:16:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monteil","displayName":"S\u00e9bastien Monteil","uniqueId":"sebastienmonteil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonteil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-698","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/698\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/698\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":619,"body":"Enseignement num\u00e9rique (publication des cours et devoirs en ligne) pour le primaire ou le coll\u00e8ge non, sinon\r\nOk pour le lyc\u00e9e et universit\u00e9.\r\n\r\nLe num\u00e9rique peut faire baisser les capacit\u00e9s cognitives de l'enfant. \r\n\r\nDe plus \u00e7a incite l'\u00e9l\u00e8ve au primaire ou au coll\u00e8ge a lire des manuscrits (texte \u00ab \u00e9crit \u00e0 la main \u00bb).\r\n\r\n\u00c7a l'incite aussi \u00e0 \u00e9crire\/r\u00e9diger sur papier et prendre des notes.","created_at":"2015-09-27T18:19:12+0200","updated_at":"2015-09-27T18:37:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Salim RAHAL","displayName":"Salim RAHAL","uniqueId":"salimrahal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/salimrahal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-619","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/619\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/619\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":604,"body":"@SGL, Germain Creuzard, Alex Hoyau Internet est incontournable pour payer ses imp\u00f4ts ou prendre des vacances dans une entreprise ou une collectivit\u00e9.\nCr\u00e9er des cours sur mesure pour les \u00e9l\u00e8ves avec les dossiers de la BnF (voir source) ou autres peut cr\u00e9er des cours passionnants et enrichissants pour nos enfants. Cela attiserait aussi leur envie de d\u00e9couvrir et d'apprendre.\nDe plus cela all\u00e8gerait leur sac et freinerait l'\u00e9pid\u00e9mie du mal de dos chronique due \u00e0 des cartables surcharg\u00e9s en pleine p\u00e9riode de croissance et qui se payent cher par la s\u00e9curit\u00e9 sociale.","created_at":"2015-09-27T17:29:52+0200","updated_at":"2015-09-27T17:29:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-604","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/604\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/604\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":549,"body":"Effectivement, ce n'est pas envisageable d'exiger cela de tous les profs, mais ce n'est pas ce qui est propos\u00e9 par l'article. En revanche, autant je pense que c'est une bonne chose \u00e0 encourager, autant je ne vois pas ce que \u00e7a viendrait faire dans un texte de loi...","created_at":"2015-09-27T15:13:10+0200","updated_at":"2015-09-27T15:13:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"SGL","displayName":"SGL","uniqueId":"sgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-549","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/549\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/549\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":542,"body":"chaque professeur fait son cour a sa mani\u00e8re, impossible de demander a chaque prof de taper num\u00e9riquement son cour, a moins de filmer tout les cours de tout les prof de France et les mettre en ligne ? Sinon jusqu\u2019\u00e0 la terminale, pour suivre le programme en cas d'absence, il y a le manuel scolaire...","created_at":"2015-09-27T14:38:19+0200","updated_at":"2015-09-27T14:41:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Germain Creuzard","displayName":"Germain Creuzard","uniqueId":"germaincreuzard","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/151_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/germaincreuzard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-542","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/542\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/542\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":505,"body":"\"Tous les gamins n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 internet ni \u00e0 un ordi.\" > les \u00e9tablissements scolaires proposent quasi-syst\u00e9matiquement un acc\u00e8s \u00e0 internet (via les biblioth\u00e8ques par exemple). De plus, les m\u00e9diath\u00e8ques proposent elles aussi souvent un acc\u00e8s \u00e0 internet. Mettre les cours en ligne ne favoriserait personne dans la mesure ou il s'agirait uniquement d'un \"plus\" et non pas d'un remplacement du syst\u00e8me actuel.\n\n\"tous les gamins ne sont pas geek et on ne doit pas favoriser les gens qui sont \u00e0 l'aise avec l'outil dans des mati\u00e8res litt\u00e9raires ou artistiques par exemple\" > \"\u1ebftre un geek\" n'a plus tellement de ses dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le num\u00e9rique est omni-pr\u00e9sent. D\u00e8s le coll\u00e8ge, les \u00e9l\u00e8ves sont sensibilis\u00e9 \u00e0 l'utilisation des NTIC (en classe de technologie par exemple).","created_at":"2015-09-27T13:13:40+0200","updated_at":"2015-09-27T13:13:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-505","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/505\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/505\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":500,"body":"Les cours ok, mais les devoirs c'est tendu non ? Tous les gamins n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 internet ni \u00e0 un ordi. Et plus important, tous les gamins ne sont pas geek et on ne doit pas favoriser les gens qui sont \u00e0 l'aise avec l'outil dans des mati\u00e8res litt\u00e9raires ou artistiques par exemple","created_at":"2015-09-27T12:55:51+0200","updated_at":"2015-09-27T12:55:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alex Hoyau","displayName":"Alex Hoyau","uniqueId":"alexhoyau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexhoyau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-500","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/500\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/500\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":399,"body":"Les cours massifs en ligne sont une chance pour notre pays. les enseignants le d\u00e9sirant devraient pouvoir collaborer et partager leur cours \/ vid\u00e9os \/ exercices sur une plate-forme commune. Ces mat\u00e9riaux devraient \u00eatre libre de droit et partageables - modifiable sans contrainte. \r\n\r\nUne production p\u00e9dagogique de qualit\u00e9 en ligne serait un atout pour le rayonnement de la francophonie dans le monde. \r\n\r\nAu del\u00e0 des initiatives acad\u00e9miques ( France universit\u00e9 num\u00e9rique ) des cours massifs en lignes sont LA voie qui permettra de d\u00e9bloquer notre syst\u00e8me de formation professionnelle totalement inefficace.","created_at":"2015-09-27T08:58:10+0200","updated_at":"2015-09-27T08:59:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-399","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/399\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/399\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":388,"body":"L'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation \u00e9tant une ressource publique, les cours dispos\u00e9 dans les \u00e9coles publiques devraient \u00eatre disponible en ligne.","created_at":"2015-09-27T06:59:17+0200","updated_at":"2015-09-27T06:59:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Shu-tseng Kwan","displayName":"William Shu-tseng Kwan","uniqueId":"williamshutsengkwan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamshutsengkwan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne#arg-388","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/388\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/arguments\/388\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"William Shu-tseng Kwan","displayName":"William Shu-tseng Kwan","uniqueId":"williamshutsengkwan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamshutsengkwan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"RAFFALLI","displayName":"RAFFALLI","uniqueId":"raffalli","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raffalli","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":45,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9er et d\u00e9velopper la publication des cours et des devoirs scolaire en ligne","votes_nok":36,"votes_ok":226,"votes_mitige":32,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creer-et-developper-la-publication-des-cours-et-des-devoirs-scolaire-en-ligne\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}