{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":108,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":7,"id":165,"created_at":"2015-09-27T08:01:01+0200","updated_at":"2015-09-27T08:01:01+0200","body":"<p>Dans le cadre d&#39;une &eacute;ducation au num&eacute;rique g&eacute;n&eacute;ralis&eacute;e, ainsi que d&#39;une r&eacute;duction et optimisation des co&ucirc;ts,<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>favoriser et privil&eacute;gier l&#39;usage de syst&egrave;mes d&#39;exploitation libres,<\/li>\r\n\t<li>favoriser et privil&eacute;gier l&#39;usage des logiciels libres dans l&#39;ensemble des administrations et Minist&egrave;res,<\/li>\r\n\t<li>favoriser et privil&eacute;gier l&#39;usage d&#39;appplications mobiles libres.<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":12,"author":{"username":"Frederic Veron","displayName":"Frederic Veron","uniqueId":"fredericveron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericveron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5328,"body":"Pros\u00e9lytisme en faveur du logiciel libre, c'est hors sujet.","created_at":"2015-10-17T16:01:07+0200","updated_at":"2015-10-17T16:01:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-5328","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/5328\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/5328\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3844,"body":"Qu'entend-on exactement par \"favoriser\". C'est trop flou pour moi.","created_at":"2015-10-14T11:36:02+0200","updated_at":"2015-10-14T11:36:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-3844","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/3844\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/3844\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2122,"body":"Tant que les logiciels libres seront de qualit\u00e9 et d'ergonomie inf\u00e9rieure aux logiciels payants, malgr\u00e9 la bonne intention que cela repr\u00e9sente, ce sera un probl\u00e8me. Je suis prof et je choisis mes logiciels en fonction de leurs qualit\u00e9s, quitte \u00e0 y mettre le prix chez moi, pour produire mes cours et la doc des \u00e9l\u00e8ves. Quand j'arrive dans un bahut qui fait le choix de libre gratuit, oui c'est bien on fait de s\u00e9rieuses \u00e9conomies mais \u00e7a m'handicape et je ne suis pas la seule. \nCette proposition n'est donc pas adapt\u00e9e \u00e0 tout comme le dit St\u00e9phane L. Probablement idem pour les syst\u00e8mes d'exploitations. \nLa solution mentionn\u00e9e de licences \u00e9tudiantes, \u00e9ducatives ou gouvernementale est peut-\u00eatre \u00e0 creuser. ","created_at":"2015-10-03T17:51:05+0200","updated_at":"2015-10-03T17:51:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Izilius AD","displayName":"Izilius AD","uniqueId":"iziliusad","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/iziliusad","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-2122","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/2122\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/2122\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1479,"body":"Ne m\u00e9langeons pas tout.","created_at":"2015-09-30T10:42:22+0200","updated_at":"2015-09-30T10:42:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-1479","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/1479\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/1479\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":923,"body":"A adapter selon le profil de travail. Je travaille dans une administration et si l'utilisation de Libre Office est la r\u00e8gle, \u00e0 l'usage on s'aper\u00e7oit d'un manque de productivit\u00e9 li\u00e9 au niveau de maturit\u00e9 de certaines solutions (notamment le collaboratif).","created_at":"2015-09-28T15:48:46+0200","updated_at":"2015-09-28T15:48:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane L","displayName":"St\u00e9phane L","uniqueId":"stephanel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/238_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-923","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/923\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/923\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":701,"body":"D\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 dans une autre proposition. D'ailleurs j'ajoute que l'argumentation financi\u00e8re ne tient pas debout pour peu qu'on ai travaill\u00e9 avec du libre \/ open source. Son co\u00fbt de maintenance n'est vraiment pas anodin.","created_at":"2015-09-27T22:23:41+0200","updated_at":"2015-09-27T22:23:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monteil","displayName":"S\u00e9bastien Monteil","uniqueId":"sebastienmonteil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonteil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-701","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/701\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/701\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":632,"body":"\nDoute sur la s\u00e9curit\u00e9  logicielle peut \u00eatre moins fiable \n","created_at":"2015-09-27T18:36:32+0200","updated_at":"2015-09-27T18:36:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-632","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/632\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/632\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":631,"body":"Moin cher coups administratif moins important r\u00e9duction des d\u00e9pense","created_at":"2015-09-27T18:36:30+0200","updated_at":"2015-09-27T18:36:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-631","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/631\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/631\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":509,"body":"R\u00e9ponse \u00e0 Cl\u00e9ment :\n\n\"Libre ne veut pas dire Gratuit et n'est pas un gage de fiabilit\u00e9 \nou\/et de s\u00e9curit\u00e9..\"\nIl est vrai que le libre n'est pas un gage de fiabilit\u00e9 ni de s\u00e9curit\u00e9.\nC'est une bonne occasion de d\u00e9velopper des outils libres ET fiables, non ?\nLa transparence des logiciels libres permettrait de plus de s'assurer de la fiabilit\u00e9 de la solution ainsi d\u00e9velopp\u00e9e et permettrait \u00e0 l'\u00c9tat de ne pas \u00eatre d\u00e9pendant d'entreprises (aux interets parfois divergents).\n\n\"C'est aussi est surtout une fa\u00e7on de faire de l'anti-Microsoft primaire\"\nEt du anti-Apple, anti-Adobe, anti-<ins\u00e9rez ici une entreprise produisant des logiciels non libres>.\n\nConcernant la concurrence d\u00e9loyale que cela peut engendrer...\nPeut-\u00eatre que les d\u00e9veloppeurs de solutions propri\u00e9taires pourraient proposer \nune \"version gouvernementale\" libre, tout comme il existe parfois des versions \u00e9tudiantes ou encore des versions\ncommunautaires.","created_at":"2015-09-27T13:23:33+0200","updated_at":"2015-09-27T13:23:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-509","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/509\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/509\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":470,"body":"Bonjour Cl\u00e9ment,\r\nJe partage ton avis : \"libre, ne veut pas dire gratuit\", de m\u00eame que \"OpenSource\" ne veut pas dire \"Libre\"...\r\nMais il faut tout de m\u00eame bien avouer que l'essentiel du libre est gratuit.","created_at":"2015-09-27T11:29:38+0200","updated_at":"2015-09-27T11:30:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Frederic Veron","displayName":"Frederic Veron","uniqueId":"fredericveron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericveron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-470","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/470\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/470\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":465,"body":"Libre ne veut pas dire Gratuit et n'est pas un gage de fiabilit\u00e9 ou\/et de s\u00e9curit\u00e9..\nLes rendre obligatoire est avant tout se priver des capacit\u00e9s de cr\u00e9ation des entreprises de logiciels. Elle prive aussi tout un secteur de la notion de comp\u00e9titivit\u00e9. C'est aussi est surtout une fa\u00e7on de faire de l'anti-Microsoft primaire.\nPour les logiciels, chaque administration doit pouvoir choisir en fonction de ses besoin et pourquoi avoir leur propre secteur de d\u00e9veloppement.","created_at":"2015-09-27T11:17:44+0200","updated_at":"2015-09-27T11:17:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CLEMENT","displayName":"CLEMENT","uniqueId":"clement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-465","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/465\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/465\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":409,"body":"Aujourd'hui la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des \u00e9diteurs de logiciels sont am\u00e9ricains.  La seule mani\u00e8re de rattraper le retard est de d\u00e9velopper une industrie  bas\u00e9e sur le libre.  La premi\u00e8re \u00e9tape est de promouvoir les logiciels libres partout ou c'est possible. \n\nAu del\u00e0 des enjeux \u00e9conomiques, il s'agit de  notre souverainet\u00e9 : dans une g\u00e9n\u00e9ration il sera s\u00fbrement aussi important d'avoir une industrie logicielle que d'avoir une industrie de l'armement.\n\n","created_at":"2015-09-27T09:18:56+0200","updated_at":"2015-09-27T09:18:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres#arg-409","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/409\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/arguments\/409\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Frederic Veron","displayName":"Frederic Veron","uniqueId":"fredericveron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericveron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Edouard B.","displayName":"Edouard B.","uniqueId":"edouardb","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/163_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edouardb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":99,"is_trashed":false,"title":"Article 9 : favoriser et privil\u00e9gier l'usage des produits libres dans l'ensemble des administrations et Minist\u00e8res","votes_nok":7,"votes_ok":96,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-9-favoriser-et-privilegier-l-usage-des-produits-libres-dans-l-ensemble-des-administrations-et-ministeres\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}