{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":91,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":2,"id":168,"created_at":"2015-09-27T09:28:04+0200","updated_at":"2015-09-27T09:28:04+0200","body":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il y a un an, j&#39;avais &eacute;crit sur le sujet un papier qui, pour les ruraux, me para&icirc;t toujours d&#39;actualit&eacute; si l&#39;on veut donner corps &agrave; ce beau concept d&#39;INCLUSION NUMERIQUE&nbsp;! <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/09\/14\/l-hyper-ruralite-dans-la-future-loi-numerique\/\" target=\"_blank\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/09\/14\/l-hyper-ruralite-dans-la-future-loi-numerique\/<\/a><\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":7,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6185,"body":"Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s irr\u00e9aliste, il serait plus pertinent de construire un \"service de base\" \u00e0 d\u00e9ployer progressivement (vaste t\u00e2che)","created_at":"2015-10-18T23:15:03+0200","updated_at":"2015-10-18T23:15:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Georges Alain","displayName":"Georges Alain","uniqueId":"georgesalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgesalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-6185","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/6185\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/6185\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5271,"body":"Solution : intercommunalit\u00e9 avec mise en commun des moyens.","created_at":"2015-10-17T15:05:44+0200","updated_at":"2015-10-17T15:05:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-5271","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5271\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5271\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5102,"body":"comme tr\u00e8s bien imag\u00e9 par Pierre Ygri\u00e9 les fondations solide du num\u00e9rique ne peuvent \u00eatre faite que par la fibre.\nEn irrigant tout le territoire zones rurales et urbaines on assure l'utilisation d'un internet \u00e9quitable pour tout le monde.\nUn corps qui n'est pas irrigu\u00e9 partout est vou\u00e9 \u00e0 mourir.\npeut on imaginer  de ne pas diffuser le savoir, la culture, et les services d'internet  en ignorant les ruraux?\nAvec un r\u00e9seau fibre pour internet fixe, et un r\u00e9seau hertzien pour internet mobile et Tel, on assurera un maillage parfait du pays.\nLe moindre hameau doit \u00eatre aliment\u00e9 par la fibre comme le fait l'\u00e9lectricit\u00e9.\nDe toute fa\u00e7on le r\u00e9seau cuivre est \u00e0 refaire d'urgence, alors saisissons cette opportunit\u00e9.","created_at":"2015-10-17T06:09:58+0200","updated_at":"2015-10-17T06:09:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-5102","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5102\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5102\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5042,"body":"C'est dans l'hyper ruralit\u00e9 que l'on a le plus besoins d'acc\u00e8s \u00e0 des services \u00e9lectroniques de qualit\u00e9 https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/\nCe sont les habitants de ces territoires qui auront le plus besoin d'etre \u00ab\u00a0soign\u00e9s\u00a0\u00bb \u00e0 distance  https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/03\/30\/e-sante-une-revolution-en-marche-avec-les-citoyens\/ Les sch\u00e9mas directeurs de ces territoires doivent donc etre batis sur deux \u00ab\u00a0piliers\u00a0\u00bb\u00a0: les infrastructures ET les usages\u00a0! Infrastrucures et usages= m\u00eame combat . On commence par qoui\u00a0? La poule et l'oef... donc les deux\u00a0! Un  territoire num\u00e9rique sera comme un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages . Sachant que personne ne connait le nombre d'\u00e9tages les infrastructures devront etre tr\u00e8s solides, donc en fibre optique\u00a0! Bien \u00e9videmment le volet \u00ab\u00a0usages\u00a0\u00bb doit etre aussi important que le volet \u00ab\u00a0infrastructures\u00a0\u00bb . C'est loin d'etre le cas aujourd'hui . L'explication\u00a0? R\u00e9fl\u00e9chir avec les citoyens suppose \n-une volont\u00e9 politique forte. Dans un papier d'avant les \u00e9lections de 2014 j'avais sugg\u00e9r\u00e9 que chaque commune ( ou communaut\u00e9 de communes selon le cas) se dote d'un \u00ab\u00a0r\u00e9f\u00e9rent num\u00e9rique\u00a0\u00bb https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/03\/26\/un-referent-numerique-dans-chaque-conseil-municipal\/\n-une large d\u00e9marche de concertation pour inventer ENSEMBLE  les usages de demain\u00a0! \nToutes les r\u00e9volutions se sont faites avec les citoyens\u00a0? La r\u00e9volution num\u00e9rique ferait-elle exception\u00a0? Non\u00a0! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/07\/10\/numerique-audace-citoy","created_at":"2015-10-16T21:25:32+0200","updated_at":"2015-10-16T21:25:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-5042","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5042\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/5042\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4307,"body":"Tout le monde et sur tout le territoire devrait avoir acc\u00e8s \u00e0 internet. Il y a des in\u00e9galit\u00e9s sur l'acc\u00e8s \u00e0 internet.  ","created_at":"2015-10-15T17:04:43+0200","updated_at":"2015-10-15T17:04:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lohues","displayName":"Lohues","uniqueId":"lohues","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lohues","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-4307","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/4307\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/4307\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2294,"body":"L\u2019installation d'antenne relais partout, met en danger les \u00e9lectrosensibles et EHS. Il faut penser laisser des zones blanches. Il vaudrait mieux penser filairement que par les ondes.","created_at":"2015-10-05T19:13:09+0200","updated_at":"2015-10-05T19:13:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9line Schmitt","displayName":"C\u00e9line Schmitt","uniqueId":"celineschmitt","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/celineschmitt","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-2294","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/2294\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/2294\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1626,"body":"Article \u00e0 transf\u00e9rer dans le chapitre \"Num\u00e9rique et territoires\"","created_at":"2015-09-30T17:14:55+0200","updated_at":"2015-09-30T17:14:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique#arg-1626","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/1626\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/arguments\/1626\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Marc Bruneau","displayName":"Jean-Marc Bruneau","uniqueId":"jeanmarcbruneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmarcbruneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Al","displayName":"Al","uniqueId":"al","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/al","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Si l&#39;on souhaite que tous les citoyens soient &eacute;gaux dans la r&eacute;publique num&eacute;rique de demain il faut qu&#39;ils disposent, quelle que soit leur &quot;place physique&quot; sur le territoire, de la m&egrave;me &quot;place num&eacute;rique&quot; c&#39;est &agrave; dire des m&egrave;mes r&eacute;seaux d&#39;acc&egrave;s (fixe et mobile )<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":117,"is_trashed":false,"title":"L'hyper ruralit\u00e9 dans la loi num\u00e9rique","votes_nok":5,"votes_ok":75,"votes_mitige":11,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-hyper-ruralite-dans-la-loi-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}