{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":77,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":7,"id":169,"created_at":"2015-09-27T09:28:30+0200","updated_at":"2015-09-27T09:28:30+0200","body":"<p>Cr&eacute;ation d&#39;une s&eacute;rie de cours expliquant succinctement le fonctionnement de l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique afin de sensibiliser les jeunes &agrave; la protection des donn&eacute;es personnelles.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":14,"author":{"username":"Quentin Burny","displayName":"Quentin Burny","uniqueId":"quentinburny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinburny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5898,"body":"@Tan\u00e9l\u00e9o\nHeu ... il n'y  pas que Google et Facebook dans le num\u00e9rique. Il y a aussi quelques milliers d'entreprises qui travaillent dans le domaine du m\u00e9dical, de l'a\u00e9ronautique, des r\u00e9seaux, du traitement d'image, de la gestion de l'\u00e9nergie, dans le calcul scientifique, et quelques centaines d'autres domaines.","created_at":"2015-10-18T16:34:23+0200","updated_at":"2015-10-18T16:34:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-5898","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5898\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5898\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5897,"body":"Je ne comprends pas le rapport avec : \u00ab Ouverture des donn\u00e9es publiques \u00bb. Est-ce que la \u00ab lecture num\u00e9rique \u00bb du titre de cette section a \u00e9t\u00e9 faite :) ?","created_at":"2015-10-18T16:28:41+0200","updated_at":"2015-10-18T16:28:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-5897","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5897\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5897\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5270,"body":"L'\u00e9conomie num\u00e9rique se r\u00e9sume, dans sa tr\u00e8s large majorit\u00e9, au mod\u00e8le publicitaire.","created_at":"2015-10-17T15:05:08+0200","updated_at":"2015-10-17T15:05:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-5270","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5270\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/5270\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4685,"body":"expliquer l'\u00e9conomie num\u00e9rique c'est possible avec des mots simples \u00e9tant donn\u00e9s que les enfants sont aussi les cibles de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation.\n","created_at":"2015-10-16T13:58:46+0200","updated_at":"2015-10-16T13:58:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Delphine Marin","displayName":"Delphine Marin","uniqueId":"delphinemarin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delphinemarin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-4685","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/4685\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/4685\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2632,"body":"Hors sujet, le num\u00e9rique \u00e0 l'Ecole doit \u00eatre trait\u00e9 dans un projet de loi \u00e0 part. ","created_at":"2015-10-08T11:02:14+0200","updated_at":"2015-10-08T11:02:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tommy Guyennot","displayName":"Tommy Guyennot","uniqueId":"tommyguyennot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/664_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tommyguyennot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-2632","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/2632\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/2632\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1811,"body":"Hors sujet.","created_at":"2015-10-01T13:21:33+0200","updated_at":"2015-10-01T13:21:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-1811","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1811\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1811\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1666,"body":"Le num\u00e9rique bouleverse les sources d'informations des \u00e9l\u00e8ves. Pourquoi ne pas imaginer une \u00e9cole plus collaborative entre \u00e9l\u00e8ves et professeurs. Cr\u00e9ation de synergie par des ateliers pour que les \u00e9l\u00e8ves am\u00e8nent leurs professeurs sur le num\u00e9rique et \u00e0 l'inverse les professeurs leurs transmette leurs savoir par le biais de cet outil. \r\nL'\u00e9cole de demain se construit maintenant.","created_at":"2015-09-30T19:17:11+0200","updated_at":"2015-09-30T19:29:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Line Fournier","displayName":"Line Fournier","uniqueId":"linefournier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linefournier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-1666","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1666\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1666\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1345,"body":"D\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 plus t\u00f4t dans de pr\u00e9c\u00e9dents articles. Doublon.","created_at":"2015-09-29T18:49:13+0200","updated_at":"2015-09-29T18:49:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-1345","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1345\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/1345\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":849,"body":"je suis pour, du moment qu'il rentre dans les cours du \"num\u00e9rique\" et non en tant que cours \u00e0 part enti\u00e8re ","created_at":"2015-09-28T13:32:38+0200","updated_at":"2015-09-28T13:32:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Barri\u00e8re","displayName":"Rapha\u00ebl Barri\u00e8re","uniqueId":"raphaelbarriere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelbarriere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-849","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/849\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/849\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":840,"body":"Le num\u00e9rique a boulevers\u00e9 l'entr\u00e9e dans le 21\u00e8me si\u00e8cle de fa\u00e7on historique et \u00e0 ce titre l'histoire de l'informatique, internet et de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile devrait \u00eatre abord\u00e9 de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9raliste. Sensibilis\u00e9 les adolescents au bouleversement que \u00e7a a engendr\u00e9 dans les rapports \u00e0 toutes les \u00e9chelles (soci\u00e9tales, \u00e9conomiques, g\u00e9opolitiques, nationales...) devraient \u00eatre au programme.\nQu'ils aient les moyens de rattraper leur retard niveau maitrise de l'outil informatique face \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des 30\/40 ans.\nLe tout informatique \u00e0 l'\u00e9cole non mais laisser l'informatique dehors non aussi. Elle a aujourd'hui sa place dans le socle commun.","created_at":"2015-09-28T13:08:20+0200","updated_at":"2015-09-28T13:08:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","displayName":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","uniqueId":"guillaumeguyomparasote","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeguyomparasote","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-840","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/840\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/840\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":804,"body":"Il serait bienvenue de commencer par leur expliquer ce qu'est le num\u00e9rique, avant de leur apprendre l'\u00e9conomie associ\u00e9e","created_at":"2015-09-28T11:26:27+0200","updated_at":"2015-09-28T11:26:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sludovic","displayName":"Sludovic","uniqueId":"sludovic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sludovic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-804","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/804\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/804\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":581,"body":"@Jean Je ne vois pas du tout ce que votre propos a \u00e0 voir avec l'enseignement de l'\u00e9conomie NUM\u00c9RIQUE.","created_at":"2015-09-27T16:51:47+0200","updated_at":"2015-09-27T16:51:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-581","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/581\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/581\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":579,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas avec le C2i pour les \u00e9tudiants. Le g\u00e9n\u00e9raliser aux sections techniques.","created_at":"2015-09-27T16:50:45+0200","updated_at":"2015-09-27T16:50:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-579","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/579\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/579\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":422,"body":"Qu'on donne aux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9j\u00e0 les bases de la comptabilit\u00e9: savoir \u00e9tablir un bilan, un compte de r\u00e9sultat, plut\u00f4t que cette approche id\u00e9ologique sur le Marxisme, le capitalisme, le keynesianisme... Au fait, dans l'approche id\u00e9ologique, il est o\u00f9 le chapitre sur sur le Schumpeterianisme? ","created_at":"2015-09-27T09:38:43+0200","updated_at":"2015-09-27T09:38:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique#arg-422","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/422\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/arguments\/422\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Quentin Burny","displayName":"Quentin Burny","uniqueId":"quentinburny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinburny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Marc Bruneau","displayName":"Jean-Marc Bruneau","uniqueId":"jeanmarcbruneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmarcbruneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Beaucoup de services en ligne sont gratuits car ils se r&eacute;mun&egrave;rent en utilisant les donn&eacute;es fournies par le client. Sensibiliser les &eacute;l&egrave;ves leur permettra de comprendre pourquoi un produit est gratuit ou payant sur internet et encouragerai une consommation plus saine de produits num&eacute;riques.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":136,"is_trashed":false,"title":"Introduction des \u00e9l\u00e9ves \u00e0 l'\u00e9conomie num\u00e9rique","votes_nok":12,"votes_ok":60,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/introduction-des-eleves-a-l-economie-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}