{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":173,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":13,"id":170,"created_at":"2015-09-27T09:34:34+0200","updated_at":"2015-09-27T09:34:34+0200","body":"<p>Cr&eacute;ation d&#39;une plate-forme num&eacute;rique &quot;@voter&quot; avec une carte d&#39;&eacute;lecteur num&eacute;rique d&egrave;s l&#39;&acirc;ge de 16 ans : Mise en place du vote &eacute;lectronique en compl&eacute;ment du scrution traditionnel, motivant la jeunesse &agrave; voter, facilitant l&#39;accessibilit&eacute; au public ne pouvant se d&eacute;placer, augmentant la participation du corps &eacute;lectoral, acc&eacute;l&eacute;rant le process de comptage, reliant les votants &agrave; l&#39;&eacute;tranger.<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":18,"author":{"username":"Sophie B.","displayName":"Sophie B.","uniqueId":"sophieb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophieb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":16,"title":"D\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 ici","link":"http:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/le-vote-par-internet","body":"Proposition redondante","created_at":"2015-09-27T10:26:12+0200","updated_at":"2015-09-27T10:26:12+0200","author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/sources\/deja-propose-ici\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/sources\/deja-propose-ici\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6202,"body":"Excessivement dangereux.\nLes politiques ont peur de l'ordinateur et des r\u00e9seaux, non non non, absolument contre. ","created_at":"2015-10-18T23:29:27+0200","updated_at":"2015-10-18T23:29:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ludovic Marchal","displayName":"Ludovic Marchal","uniqueId":"ludovicmarchal","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1053_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ludovicmarchal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-6202","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/6202\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/6202\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5904,"body":"@Olivier Marti, @Jean Fleurquin, j'ai l'impression que vous avez vot\u00e9, par vos arguments, dans la mauvaise file.<br>\nLe vote par Internet c'est pas gagn\u00e9, m\u00eame pour ceux qu'on ne peut soup\u00e7onner d'\u00eatre des grands d\u00e9butants :).","created_at":"2015-10-18T16:42:10+0200","updated_at":"2015-10-18T16:42:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-5904","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/5904\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/5904\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4816,"body":"Je vais remettre ici l'argument que j'ai post\u00e9 pour cette proposition : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/le-vote-par-internet\r\n\r\nUn vote c'est un bout de papier dans une enveloppe dans une urne.C'est le seul moyen de s'assurer que la personne qui vote est la bonne. Un bout de papier cela ne se pirate pas, \u00e7a n'a pas de virus ni de malware... Quelqu'un qui entre dans un isoloir ne peut pas \u00eatre contraint a faire un vote qu'il ne veut pas. Dans le cadre priv\u00e9 les personnes en \u00e9tat de faiblesse peuvent \u00eatres contraintes, forc\u00e9es \"par des membres de leurs familles ou voir ext\u00e9rieur\" a faire un vote qu'elles ne d\u00e9sires pas.","created_at":"2015-10-16T16:02:13+0200","updated_at":"2015-10-16T16:02:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Wallis-Davy","displayName":"Cyril Wallis-Davy","uniqueId":"cyrilwallisdavy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilwallisdavy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-4816","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/4816\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/4816\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4763,"body":"Carte d'\u00e9lecteur num\u00e9rique d\u00e8s l'\u00e2ge de 4 ans tant qu'on y est...","created_at":"2015-10-16T15:03:48+0200","updated_at":"2015-10-16T15:03:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry R.","displayName":"Thierry R.","uniqueId":"thierryr","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-4763","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/4763\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/4763\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3585,"body":"M\u00eames arguments Contre que la proposition \"Vote par internet\" https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/le-vote-par-internet","created_at":"2015-10-13T14:41:38+0200","updated_at":"2015-10-13T14:41:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-3585","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/3585\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/3585\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3124,"body":"Le vote par internet a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 pour les ressortissants fran\u00e7ais vivant a l'etranger, que la France puisse l'etendre \u00e0 tous les Fran\u00e7ais ! Si cette mesure, ce service a pu etre valid\u00e9 \u00e0 ce niveau, quels sont les arguments qui la bloque aujourd'hui ? \nEn vue de 2017, enfin le changement ! Cela permettrait une plus large participation sans nul doute, sauf ceux qui y trouvent encore un interet, les fran\u00e7ais n'ont meme plus envie de se deplacer dans les bureaux de votes.","created_at":"2015-10-11T12:33:25+0200","updated_at":"2015-10-11T12:33:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-3124","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/3124\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/3124\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2827,"body":"En l'\u00e9tat actuel des connaissances, il n'est pas possible d'organiser de scrutin \u00e9lectronique qui garantisse le respect de la confidentialit\u00e9 du vote.","created_at":"2015-10-09T19:16:46+0200","updated_at":"2015-10-09T19:16:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-2827","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/2827\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/2827\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1813,"body":"Hors sujet. On parle i\u00e7i de l'ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-10-01T13:23:19+0200","updated_at":"2015-10-01T13:23:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-1813","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1813\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1813\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1769,"body":"Le vote \u00e9lectronique serait un bon moyen de diminuer l'abstention, et de rendre le vote plus accessible. \nEn ce qui concerne l'\u00e2ge, TOUT d\u00e9pend de la maturit\u00e9 bien s\u00fbr mais les jeunes ont des avis sur la politique (pas toujours influenc\u00e9s par les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux !) et leur ressenti est \u00e0 prendre en compte. D'ailleurs, les jeunes d'aujourd'hui sont les adultes de demain et l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9 leur appartient. Ceci dit, si le droit de vote est accord\u00e9 \u00e0 16 ans, cela doit aller de pair avec un apprentissage plus t\u00f4t de l'\u00e9conomie, du social, et d'une sensibilisation aux sciences politiques.","created_at":"2015-10-01T09:35:16+0200","updated_at":"2015-10-01T09:35:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Manon Bard","displayName":"Manon Bard","uniqueId":"manonbard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/manonbard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-1769","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1769\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1769\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1422,"body":"Avant 18 ans on est pas enti\u00e8rement responsable devant la loi et l'\u00e9tat, ni l\u00e9galement autonome. Pas de droit de vote avant la majorit\u00e9 semble \u00e9vident","created_at":"2015-09-30T01:19:41+0200","updated_at":"2015-09-30T01:19:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Matthieu Arnold","displayName":"Matthieu Arnold","uniqueId":"matthieuarnold","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieuarnold","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-1422","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1422\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1422\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1125,"body":"Le vote \u00e9lectronique n'a pas d\u00e9montr\u00e9 jusqu'ici sa fiabilit\u00e9, sa transparence, son impossibilit\u00e9 \u00e0 \u00eatre falsifi\u00e9. La m\u00e9thode actuelle de vote peut para\u00eetre primitive, mais elle permet \u00e0 chaque citoyen d'en contr\u00f4ler les \u00e9tapes. C'est fondamental pour la d\u00e9mocratie.","created_at":"2015-09-29T08:26:57+0200","updated_at":"2015-09-29T08:26:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Marti","displayName":"Olivier Marti","uniqueId":"oliviermarti","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviermarti","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-1125","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1125\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1125\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1108,"body":"Vote \u00e9lectronique oui, mais pourquoi m\u00e9langer cette proposition avec l'\u00e2ge ?","created_at":"2015-09-29T00:59:53+0200","updated_at":"2015-09-29T00:59:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"A. Badoche","displayName":"A. Badoche","uniqueId":"abadoche","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/abadoche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-1108","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1108\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/1108\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":943,"body":"Difficile en pratique, d'autant plus que le vote \u00e9lectronique (qu'il prenne la forme du vote par internet ou par machine \u00e0 voter ; ce qui n'a rien \u00e0 voir bien que les deux formes existent en France) est sous moratoire en France depuis 2008 sans que la situation ne puisse \u00e9voluer. De m\u00eame, les conditions de vote par internet sont extr\u00eamement encadr\u00e9es et limit\u00e9es \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9lecteurs (notamment lorsque les fran\u00e7ais sont r\u00e9sidents au sein d'un autre pays et peuvent exercer leur droit de vote par internet). Sur ces sujets, il convient de rapprocher les \u00e9tudes pro et contre le vote en ligne, dont le rapport r\u00e9cent du S\u00e9nat qui en veut \u00eatre la synth\u00e8se, \u00e9tude objective pour certains et subjective pour d'autres.","created_at":"2015-09-28T16:23:07+0200","updated_at":"2015-09-28T16:25:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-943","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/943\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/943\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":913,"body":"Comme tous, j'ai eu 16 ans et j'aurais voulu voter, mais \u00e0 cet age, la perception de la politique est encore trop vague et trop influenc\u00e9 par les tuteurs legaux.","created_at":"2015-09-28T15:27:44+0200","updated_at":"2015-09-28T15:27:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Thevenin","displayName":"Vincent Thevenin","uniqueId":"vincentthevenin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentthevenin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-913","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/913\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/913\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":833,"body":"Si le vote \u00e9lectronique peut \u00eatre pratique dans certains cas, lorsque les enjeux sont faibles (dans une association, par exemple), il ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9 pour des scrutins institutionnels.\nEn effet, il est absolument impossible d'assurer la fiabilit\u00e9 d'un vote immat\u00e9riel, sauf si on accepte de lever (au moins partiellement) l'anonymat du vote, ce qui n'est pas souhaitable.\n    Des d\u00e9monstrations de cette affirmation peuvent \u00eatre trouv\u00e9es sur internet.","created_at":"2015-09-28T12:17:25+0200","updated_at":"2015-09-28T12:17:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mazzhe","displayName":"Mazzhe","uniqueId":"mazzhe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mazzhe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-833","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/833\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/833\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":582,"body":"Quelle s\u00e9curit\u00e9 et fiabilit\u00e9 du vote num\u00e9rique ?\nUsurpation d'identit\u00e9, transformation des donn\u00e9es, etc...","created_at":"2015-09-27T16:53:55+0200","updated_at":"2015-09-27T16:53:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-582","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/582\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/582\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":491,"body":"L\u2019Estonie est consid\u00e9r\u00e9e comme le pays le plus num\u00e9rique d\u2019Europe : e-citoyennet\u00e9, e-administration g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, open data, e-sant\u00e9, formation au code d\u00e8s l\u2019\u00e9cole, formation des hauts fonctionnaires ...Oui, le @vote fonctionne l\u00e0-bas. Un rapport a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2015 par un think tank, celui-ci a certainement d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris en compte par nos pouvoirs publics. Le @vote en Estonie a aussi \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 partir des diff\u00e9rents supports mobile, comme depuis son iphone par exemple, ce avec les m\u00eames outils de s\u00e9curisation et protection des donn\u00e9es que sur le r\u00e9seau.\nJe pense que mettre en place un tel syst\u00e8me, non seulement cr\u00e9erait une \u00e9conomie substantielle mais aussi favoriserait la cr\u00e9ation d'emploi et d'entreprises (start-up partenaires de l'Etat), en maintenant les forces vives intellectuelles \u00e0 rester en France.\nL'avenir de notre pays doit passer par le num\u00e9rique, c'est un enjeu environnemental et \u00e9conomique ind\u00e9niable. ","created_at":"2015-09-27T12:40:18+0200","updated_at":"2015-09-27T12:40:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sophie B.","displayName":"Sophie B.","uniqueId":"sophieb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophieb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-491","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/491\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/491\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":423,"body":"D'accord, mais on nous parle de l'exp\u00e9rience Estonienne sans nous parler du retour d'exp\u00e9rience? Ca a march\u00e9 l\u00e0-bas? Quels sont les crit\u00e8res de r\u00e9ussite? Quels furent les r\u00e9sultats sur ces diff\u00e9rents crit\u00e8res ? ","created_at":"2015-09-27T09:41:32+0200","updated_at":"2015-09-27T09:41:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans#arg-423","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/423\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/arguments\/423\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sophie B.","displayName":"Sophie B.","uniqueId":"sophieb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophieb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Marc Bruneau","displayName":"Jean-Marc Bruneau","uniqueId":"jeanmarcbruneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmarcbruneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Ce mod&egrave;le existe d&eacute;j&agrave; sur le continent europ&eacute;en, en Estonie, et pourrait donc en &ecirc;tre inspir&eacute; par notre gouvernement. Dans cet optique, cela contribuerait &agrave;&nbsp;&eacute;largir la&nbsp;relation d&#39;appartenance des citoyens &agrave; notre&nbsp;Europe. Dans cet espace commun, ce mode de scrution pourrait &eacute;galement s&#39;ouvrir&nbsp;dans le cas des elections europ&eacute;ennes futures.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":188,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'une plate-forme num\u00e9rique \"@voter\" avec une carte d'\u00e9lecteur num\u00e9rique d\u00e8s l'\u00e2ge de 16 ans.","votes_nok":133,"votes_ok":27,"votes_mitige":13,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-une-plate-forme-numerique-voter-avec-une-carte-d-electeur-numerique-des-l-age-de-16-ans\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}