{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":83,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":171,"created_at":"2015-09-27T09:48:56+0200","updated_at":"2015-09-27T09:48:56+0200","body":"<p>Mise en place une p&eacute;r&eacute;quation, entre les territoires o&ugrave; le THD est&nbsp;financ&eacute;&nbsp;par&nbsp;les op&eacute;rateurs, et les autres,&nbsp;notamment les territoires ruraux, qui doivent financer leurs &eacute;quipements.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Julien DIDRY","displayName":"Julien DIDRY","uniqueId":"juliendidry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliendidry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5457,"body":"Regroupez-vous en intercommunalit\u00e9.","created_at":"2015-10-17T18:26:20+0200","updated_at":"2015-10-17T18:26:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit#arg-5457","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/5457\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/5457\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4050,"body":"peut on imaginer une France num\u00e9rique  coup\u00e9 en deux!?\nCelle ou l'utilisation d'internet  permet d'acc\u00e9der convenablement \u00e0 tous les services, et une France qui ne pourra pas utiliser tous les services internet.\nEst il possible que la propagation du savoir ne soit pas \u00e9quitable dans tout le pays?\nDans un monde ou le savoir, et la culture sont primordiaux allons nous en priver les jeunes ruraux!?\nSeule solution pour corriger cette injustice il faut absolument d\u00e9velopper la fibre jusque au moindre hameau comme l'est l'\u00e9lectricit\u00e9. ","created_at":"2015-10-14T20:35:39+0200","updated_at":"2015-10-14T20:35:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit#arg-4050","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/4050\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/4050\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4013,"body":"@numeric l'argument \u00e9conomique est tout \u00e0 fait transposable au cas de l'\u00e9lectricification. L'argument \u00e9cologique est plus que douteux s'il implique de vider davantage les campagnes.","created_at":"2015-10-14T18:15:59+0200","updated_at":"2015-10-14T18:15:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit#arg-4013","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/4013\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/4013\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2463,"body":"Une p\u00e9r\u00e9quation est n\u00e9cessaire car elle permettra d'\u00e9quiper 45% de la population fran\u00e7aise non concern\u00e9e par les investissements priv\u00e9s sur le fibre optique. Avec 45% de la population \u00e0 \u00e9quiper, on ne peut donc pas parler de \"zones peu denses\" r\u00e9siduelles... Cette p\u00e9r\u00e9quation favorisera l'emploi car de tr\u00e8s nombreuses entreprises n'ont pas un bon acc\u00e8s \u00e0 internet. De plus, la rationalisation en cours des services publics dans ces zones signifie que le nombre de lieux physiques des services publics est en forte diminution. L'acc\u00e8s \u00e0 internet est donc primordial sinon c'est la double peine.\n\nPour ces deux raisons et pour une raison de simple \u00e9quit\u00e9 entre les territoires plus favoris\u00e9s et les autres, faisons la p\u00e9r\u00e9quation. Le plan France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit est un premier pas. Une fiscalit\u00e9 sur le num\u00e9rique pour abonder le Fond d'Am\u00e9nagement Num\u00e9rique des territoires est n\u00e9cessaire.\n","created_at":"2015-10-07T10:42:21+0200","updated_at":"2015-10-07T10:42:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"yab","displayName":"yab","uniqueId":"yab","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yab","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit#arg-2463","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/2463\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/2463\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":602,"body":"\"On a d\u00e9j\u00e0 connu une telle situation au si\u00e8cle dernier avec l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\"\nsauf qu'on est plus au XX et que les territoires peu denses co\u00fbtent trop cher et sont \u00e9cologiquement peu vertueux !","created_at":"2015-09-27T17:23:23+0200","updated_at":"2015-09-27T17:23:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"numeric","displayName":"numeric","uniqueId":"numeric","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/173_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numeric","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit#arg-602","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/602\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/arguments\/602\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Julien DIDRY","displayName":"Julien DIDRY","uniqueId":"juliendidry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliendidry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gr\u00e9gory JULIEN","displayName":"Gr\u00e9gory JULIEN","uniqueId":"gregoryjulien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregoryjulien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SGL","displayName":"SGL","uniqueId":"sgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"numeric","displayName":"numeric","uniqueId":"numeric","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/173_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numeric","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Mise en place une p&eacute;r&eacute;quation,&nbsp;fruit d&rsquo;une solidarit&eacute; entre les zones consid&eacute;r&eacute;es comme &laquo;rentables&raquo; par les op&eacute;rateurs (qui b&eacute;n&eacute;ficient ou vont b&eacute;n&eacute;ficier de la fibre financ&eacute;e &agrave; 100 % par les op&eacute;rateurs, notamment dans le cadre de l&rsquo;Appel &agrave; Manifestation d&rsquo;Int&eacute;r&ecirc;t) et les autres, comme notamment les territoires ruraux, qui doivent financer leurs &eacute;quipements. Il n&rsquo;est pas inutile de rappeler que pour les territoires qui b&eacute;n&eacute;ficient du Tr&egrave;s Haut D&eacute;bit financ&eacute; &agrave; 100% par les op&eacute;rateurs, ce sont au total plusieurs milliards d&rsquo;euros d&rsquo;&eacute;conomis&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p>On a d&eacute;j&agrave; connu une telle situation au si&egrave;cle dernier avec l&rsquo;arriv&eacute;e de l&rsquo;&eacute;lectricit&eacute;. En 1936, le parlement a adopt&eacute; la cr&eacute;ation d&rsquo;un Fonds d&rsquo;amortissement des Charges d&rsquo;Electrification. Une sorte de p&eacute;r&eacute;quation entre les grandes aires urbaines et les communes rurales. Peut-&ecirc;tre que sans cela, les ruraux se seraient &eacute;clair&eacute;s plus longtemps &agrave; la bougie. Peut-on comparer l&rsquo;&eacute;lectricit&eacute; au num&eacute;rique ? C&rsquo;est sans doute diff&eacute;rent, mais sans un d&eacute;bit de qualit&eacute; demain, je crains que la lumi&egrave;re s&rsquo;&eacute;teigne dans certaines communes.<\/p>\r\n\r\n<p><a _src=\"http:\/\/www.juliendidry.com\/2015\/04\/lettre-ouverte-a-axelle-lemaire.html\" class=\"external-link\" href=\"http:\/\/www.juliendidry.com\/2015\/04\/lettre-ouverte-a-axelle-lemaire.html\">http:\/\/www.juliendidry.com\/2015\/04\/lettre-ouverte-a-axelle-lemaire.html<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":111,"is_trashed":false,"title":"P\u00e9r\u00e9quation nationale pour le Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit","votes_nok":2,"votes_ok":79,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/perequation-nationale-pour-le-tres-haut-debit\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}