{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":20,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":0,"id":173,"created_at":"2015-09-27T10:05:08+0200","updated_at":"2015-09-27T10:05:08+0200","body":"<p>P&eacute;renniser les EPN qui existent et en cr&eacute;er de nouveaux en milieu rural.<\/p>\r\n\r\n<p>Cr&eacute;er une mission de service public li&eacute; au num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>Cr&eacute;er des services aux entreprises : formation, espaces de coworking ou t&eacute;l&eacute;travail.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"myzen2","displayName":"myzen2","uniqueId":"myzen2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/myzen2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5787,"body":"Les EPN, lieux de m\u00e9diation num\u00e9rique, exp\u00e9rimentent et innovent au quotidien, sans que leurs actions, la port\u00e9e de ces actions et l'expertise de comp\u00e9tence des animateurs soient toujours mise en visibilit\u00e9 ou valoris\u00e9e. Les animateurs doivent pouvoir \u00eatre  encore, accompagn\u00e9s, form\u00e9s au partenariat transversal et b\u00e9n\u00e9ficier de ressources pour 1) identifier et \u00e9largir leur r\u00e9seau de partenaires, sur leur territoire, surtout en milieu rural ; 2) pouvoir ins\u00e9rer leur action dans un sch\u00e9ma territorial de d\u00e9veloppement du num\u00e9rique ; 3) apprendre \u00e0 \"vendre\" leur valeur ajout\u00e9e aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs. \nIls pourraient \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 des maisons de service public, les maisons de l'emploi et de la formation, voire les intercommunalit\u00e9s. Au del\u00e0 de l'\u00e9ducation du public jeune au num\u00e9rique, le chantier est immense pour les + de 40 ans : - en activit\u00e9 - certains ont peu d'usage du num\u00e9rique professionnel, les seniors en situation de cr\u00e9ations d'activit\u00e9s idem ; -  en recherche d'emploi - surtout avec le d\u00e9ploiement des services \"tout num\u00e9rique\" de P\u00f4le Emploi ; - en insertion, d\u00e9ploiement de la E-administration qui laisse les travailleurs sociaux d\u00e9rout\u00e9s ; - ou les grands seniors  - ravis de d\u00e9couvrir facebook !\nLes EPN pourraient \u00e9galement renforcer leur r\u00f4le comme lieux de convivialit\u00e9 autour d'actions li\u00e9es au num\u00e9rique : tiers lieux, lieux de rencontres pour les personnes en recherche d'emploi qui veulent se soutenir dans leurs d\u00e9marches et travailler ensemble, lieux de rencontres et de formations autour des MOOC. Si besoin en co-animation ou co-contributions avec d'autres professionnels : de P\u00f4le-Emploi, du CRIJ, des Missions Locales, des formateurs, des Centres Sociaux, voire des CIO pour faire le lien avec les questions d'orientation et d'\u00e9volution professionnelle tout au long de la vie.","created_at":"2015-10-18T12:58:43+0200","updated_at":"2015-10-18T12:58:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique#arg-5787","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/5787\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/5787\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4103,"body":"La mission des EPN sera primordial, surtout en milieu rural. Centre de ressource et lieu d'incubation pour faire \u00e9merger des projets. Il doit \u00eatre  au centre de la m\u00e9diation num\u00e9rique de proximit\u00e9, en relations avec les partenaire public\/priv\u00e9, les assos, les clubs d'entreprises, les \u00e9coles. Les EPN doivent aussi aller \u00e0 la rencontre de leur public, sortir de leurs murs.","created_at":"2015-10-15T08:55:37+0200","updated_at":"2015-10-15T08:55:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyber-base du Pays Marollais","displayName":"Cyber-base du Pays Marollais","uniqueId":"cyberbasedupaysmarollais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyberbasedupaysmarollais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique#arg-4103","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/4103\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/4103\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3403,"body":"Une des pistes pour faire \u00e9voluer les EPN vers des lieux ouverts d'innovation, consisterai \u00e0 mettre en \u0153uvre une animation du r\u00e9seau d'animateurs des lieux, reposant sur le partage d\u2019exp\u00e9rience et la\nd\u00e9couverte.\nCette animation permettra pour les usagers \u00eatre accompagn\u00e9 dans des usages socialement et \u00e9conomiquement pertinents, d\u00e9veloppant leur pouvoir d'agir (empowerment) et de b\u00e9n\u00e9ficier de\nmeilleurs services num\u00e9riques, r\u00e9pondant \u00e0 leurs besoins. Pour les animateurs des lieux, le besoin est de\nrenforcer leurs comp\u00e9tences, de d\u00e9velopper leur r\u00e9seau\nprofessionnel, et de disposer d'outils pour alimenter le travail d'animation. Pour les territoires, l'attente est d'utiliser le num\u00e9rique au service du d\u00e9veloppement du territoire et d'articuler strat\u00e9gie et mise en \u0153uvre.","created_at":"2015-10-12T22:02:14+0200","updated_at":"2015-10-12T22:02:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel duvette","displayName":"Emmanuel duvette","uniqueId":"emmanuelduvette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelduvette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique#arg-3403","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/3403\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/3403\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":630,"body":"Permettre de e-travailler depuis toute la France pour d\u00e9sengorger les grandes villes surpeupl\u00e9es et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des e-travailleurs.","created_at":"2015-09-27T18:35:47+0200","updated_at":"2015-09-27T18:35:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique#arg-630","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/630\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/arguments\/630\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Thibault Fiodiere","displayName":"Thibault Fiodiere","uniqueId":"thibaultfiodiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibaultfiodiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Rendre encore plus accessibles les lieux d&#39;utilisation d&#39;internet. Avec suffisamment d&#39;ordinateurs pour tous les utilisateurs.<\/p>\r\n\r\n<p>Former au code.<\/p>\r\n\r\n<p>Sensibiliser les plus jeunes aux usages du num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":254,"is_trashed":false,"title":"Renforcer les Espaces Publics Num\u00e9rique","votes_nok":2,"votes_ok":16,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/renforcer-les-espaces-publics-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}