{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":79,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":2,"id":175,"created_at":"2015-09-27T10:08:42+0200","updated_at":"2015-09-27T10:08:42+0200","body":"<p>Nos &eacute;lus d&#39;aujourd&#39;hui ont une faible app&eacute;tence pour le num&eacute;rique et surtout sur ce qu&#39;ils pourraient en faire..<\/p>\r\n\r\n<p>Cette &eacute;cole qui pourrait etre en mode physique et virtuelle viserait &agrave; leurs donner un vernis num&eacute;rique, leur montrer les meilleurs pratiques dans tous les domaines..<\/p>\r\n\r\n<p>On peut m&ecirc;me envisager au terme du cursus la remis d&#39;un diplome &quot; &eacute;lu pr&ecirc;t pour le nu&eacute;mrique&quot;<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":8,"author":{"username":"Jean Michel Billaut","displayName":"Jean Michel Billaut","uniqueId":"jeanmichelbillaut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmichelbillaut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4417,"body":"L'id\u00e9e est int\u00e9ressante mais il faut dans ce cas la une formation avec une p\u00e9dagogie adaptative a l'age et en m\u00eame temps promouvoir le libre.","created_at":"2015-10-15T21:08:17+0200","updated_at":"2015-10-15T21:08:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-4417","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/4417\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/4417\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3930,"body":"D'un c\u00f4t\u00e9 cela s'impose quand on voit leur m\u00e9connaissance abyssale du sujet, sans consid\u00e9ration d'\u00e2ge d'ailleurs, d'un autre c\u00f4t\u00e9, \u00e7a n'a rien \u00e0 faire dans cette loi je pense.","created_at":"2015-10-14T15:55:59+0200","updated_at":"2015-10-14T15:55:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Isabelle Dutailly","displayName":"Isabelle Dutailly","uniqueId":"isabelledutailly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/isabelledutailly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-3930","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/3930\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/3930\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1478,"body":"Quel rapport avec le sujet ?","created_at":"2015-09-30T10:40:33+0200","updated_at":"2015-09-30T10:40:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-1478","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/1478\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/1478\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":977,"body":"Peut-\u00eatre devraient-ils en tout cas prouver qu'ils comprennent quelque chose \u00e0 ces sujets avant de voter un projet pourtant d\u00e9nonc\u00e9 par tous les sp\u00e9cialistes, comme le fut la derni\u00e8re Loi sur le Renseignement.\r\nQuant \u00e0 les obliger par la loi \u00e0 se former, cela me para\u00eet un peu vain... Plut\u00f4t un examen de comp\u00e9tences pour les commissions parlementaires? Et cela ne concernerait pas que le num\u00e9rique...","created_at":"2015-09-28T17:50:35+0200","updated_at":"2015-09-28T17:51:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Damien Nappey","displayName":"Jean-Damien Nappey","uniqueId":"jeandamiennappey","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeandamiennappey","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-977","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/977\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/977\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":705,"body":"Votez pour des \u00e9lus qui comprennent les enjeux du num\u00e9rique. Je pr\u00e9f\u00e8re que les candidats \u00e0 une mandature passe un examen pour pouvoir se pr\u00e9senter que de payer une formation \u00e0 ces \u00e9lus :-)","created_at":"2015-09-27T22:29:25+0200","updated_at":"2015-09-27T22:29:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monteil","displayName":"S\u00e9bastien Monteil","uniqueId":"sebastienmonteil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonteil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-705","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/705\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/705\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":621,"body":"J'irais plus loin que cela, ils ont pouvoir de d\u00e9cision et sont donc dangereux. J'ai pris pour habitude de les nommer les aninformatiques en pronon\u00e7ant \u00e2ne informatique. Un analphab\u00e8te nuit souvent qu'a lui-m\u00eame il n'est que tr\u00e8s rarement d\u00e9cideur contrairement aux \u00e9lus. Apr\u00e8s difficile d'obliger quand il me semble qu'il ne soit m\u00eame pas obligatoire de savoir lire et \u00e9crire pour \u00eatre \u00e9lu. Un label peut-\u00eatre pour nous aider a voter pourquoi pas ? Apr\u00e8s il y a tellement entre le discours et les actes.","created_at":"2015-09-27T18:20:25+0200","updated_at":"2015-09-27T18:20:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-621","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/621\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/621\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":547,"body":"Je ne sais pas si c'est vraiment quelque chose d'appropri\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 ici... Mais je confirme que \u00e7a ferait le plus grand bien \u00e0 beaucoup de monde.","created_at":"2015-09-27T14:59:16+0200","updated_at":"2015-09-27T14:59:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-547","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/547\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/547\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":525,"body":"On pense tous, \u00e9videmment, au fameux pare-feu OpenOffice. On pense tous, \u00e9videmment, au fameux \"-Interdisons le peer-to-peer ! -C'est quoi pour vous le peer-to-peer ? -Je ne sais pas ce que c'est mais c'est mauvais.\"","created_at":"2015-09-27T13:57:37+0200","updated_at":"2015-09-27T13:57:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus#arg-525","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/525\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/arguments\/525\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean Michel Billaut","displayName":"Jean Michel Billaut","uniqueId":"jeanmichelbillaut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmichelbillaut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Edouard B.","displayName":"Edouard B.","uniqueId":"edouardb","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/163_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edouardb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Eric S\u00e9gui","displayName":"Eric S\u00e9gui","uniqueId":"ericsegui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericsegui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emmanuel Hadoux","displayName":"Emmanuel Hadoux","uniqueId":"emmanuelhadoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelhadoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La France a 6 millions de fonctionnaires et plus de 600.000 &eacute;lus.. qui pour la plupart fonctionnent encore dans le monde traditionnel avec des montagnes de papiers, de multiples r&eacute;unions physiques, de multiples &eacute;chelons, etc..<\/p>\r\n\r\n<p>D&#39;autant plus que fonctionnaires et &eacute;lus ne savent pas toujours mettre sur pied les plateformes num&eacute;riques qu&#39;ils ont initi&eacute;s.. On se souvient de Quaero, de Louvois, de notre fameux Dossier M&eacute;dical personnalis&eacute;, qui ont &eacute;t&eacute; mis &agrave; la poubelle (soit plus de 1 milliard&nbsp;jet&eacute;&nbsp;dans&nbsp;la poubelle de l&#39;Histoire), etc..<\/p>\r\n\r\n<p>Au total&nbsp;cela co&ucirc;te des milliards d&#39;&euro; &agrave; la Nation.. chaque&nbsp;ann&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>Donc une &eacute;cole &quot;obligatoire&quot; serait utile pour ces populations.. &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>On pourait m&ecirc;me envisager la cr&eacute;ation d&#39;un &quot;atelier&quot; pour notre Administration.. Car nous les Fran&ccedil;ais sont ainsi fait, pour adh&eacute;rer &agrave; quelques chose il faut d&#39;abord nous&nbsp;montrer..<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":137,"is_trashed":false,"title":"Mettre sur pied une \u00e9cole pour initier au num\u00e9rique nos 618.00 \u00e9lus","votes_nok":11,"votes_ok":59,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-sur-pied-une-ecole-pour-initier-au-numerique-nos-618-00-elus\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}