{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":179,"created_at":"2015-09-27T10:59:07+0200","updated_at":"2015-09-27T10:59:07+0200","body":"<p>De nombreux cas r&eacute;cents font &eacute;tat de vols de donn&eacute;es personnelles effectu&eacute;s par des pirates sur les sites des prestataires.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette situation est grave pour les utilisateurs, et cr&eacute;e une forte perte de confiance dans le commerce num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>Le code p&eacute;nal est les d&eacute;cisions de la Cnil sanctionnent le fait par les prestataires de ne pas mettre en oeuvre toutes les pr&eacute;cautions correspondant &agrave; l&#39;&eacute;tat de l&#39;art.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces fautes des prestataires sont rarement poursuivies, faiblement condamn&eacute;es, les utilisateurs ne sont pas toujours inform&eacute;s des piratages de leurs donn&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>Il convient de renforcer toutes les dispositions (recherche, condamnation)&nbsp; permettant de trouver et de sanctionner le manque de prudence des prestataires.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>JM B&eacute;rard<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"B\u00e9rard Jean-Michel","displayName":"B\u00e9rard Jean-Michel","uniqueId":"berardjeanmichel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/berardjeanmichel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"SGL","displayName":"SGL","uniqueId":"sgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Camille T","displayName":"Camille T","uniqueId":"camillet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/camillet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"netlibre ouvert","displayName":"netlibre ouvert","uniqueId":"netlibreouvert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/netlibreouvert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"cil","displayName":"cil","uniqueId":"cil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es stock\u00e9es par les prestataires","votes_nok":1,"votes_ok":11,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/securite-des-donnees-stockees-par-les-prestataires","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/securite-des-donnees-stockees-par-les-prestataires\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/securite-des-donnees-stockees-par-les-prestataires\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}