{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":34,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":180,"created_at":"2015-09-27T11:03:45+0200","updated_at":"2015-09-27T11:03:45+0200","body":"<p>la question du recommand&eacute; num&eacute;rique ( une id&eacute;e de postiers ?) n&#39;est qu&#39;un aspect de la question centrale de l&#39;identit&eacute; num&eacute;rique.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/www.modernisation.gouv.fr\/ladministration-change-avec-le-numerique\/par-son-systeme-dinformation\/france-connect-un-acces-universel-aux-administrations-en-ligne\">France connect<\/a> est une proposition pour tenter de lutter contre la constitution d&#39;un &eacute;tat civil organis&eacute; par des multinationales (FB, Tx, et autres G).<\/p>\r\n\r\n<p>Or l&#39;&eacute;tat civil est une comp&eacute;tence publique et r&eacute;galienne ;&nbsp;or notre avenir est europ&eacute;en<\/p>\r\n\r\n<p>Certe,&nbsp;France Connect &nbsp;mettra la France en conformit&eacute; avec la directive europ&eacute;enne eIDAS (Electronic Identification and Signature). une interop&eacute;rabilit&eacute; des syst&egrave;mes d&rsquo;identification utilis&eacute;s par les Etats membres pour acc&eacute;der &agrave; leurs services en ligne est bien pr&eacute;vue.<\/p>\r\n\r\n<p>Mais il serait beaucoup plus puissant et moins risqu&eacute; de confier &agrave; l&#39;union le soin de constituer le premier&nbsp;&eacute;tat civil num&eacute;rique<\/p>","versions_count":0,"sources_count":2,"arguments_count":5,"author":{"username":"pierre obrecht","displayName":"pierre obrecht","uniqueId":"pierreobrecht","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/106_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreobrecht","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":188,"title":"Page d\u00e9veloppeur de France Connect","link":"https:\/\/doc.integ01.dev-franceconnect.fr\/","body":"FranceConnect est un service Web qui permet aux internautes de s'identifier et s'authentifier sur des fournisseurs de services par l'interm\u00e9diaire de fournisseurs d'identit\u00e9.\n\nFranceConnect agit en tant que tiers mettant en relation internautes et administrations aupr\u00e8s de fournisseurs d'identit\u00e9. L'authentification est transparente pour une application utilisant FC (elle ne converse jamais directement avec le fournisseur d'identit\u00e9, c'est FranceConnect qui s'en charge).\n\nFranceConnect fournit aux diff\u00e9rents acteurs une identit\u00e9 unique sur une personne physique, appel\u00e9e l'identit\u00e9 pivot.","created_at":"2015-10-01T14:38:07+0200","updated_at":"2015-10-01T14:38:07+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/sources\/page-developpeur-de-france-connect\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/sources\/page-developpeur-de-france-connect\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":112,"title":"L'administration change avec le num\u00e9rique","link":"http:\/\/www.modernisation.gouv.fr\/ladministration-change-avec-le-numerique\/par-son-systeme-dinformation\/france-connect-un-acces-universel-aux-administrations-en-ligne","body":"D\u00e9but 2015, la DISIC, la DSI de l\u2019Etat, proposera aux usagers un syst\u00e8me d\u2019identification pouvant \u00eatre reconnu par toutes les administrations fran\u00e7aises offrant des services en ligne. La vocation de \u00ab France Connect \u00bb : simplifier la relation des usagers avec l\u2019ensemble des administrations.","created_at":"2015-09-30T03:57:06+0200","updated_at":"2015-09-30T03:57:06+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/sources\/l-administration-change-avec-le-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/sources\/l-administration-change-avec-le-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5992,"body":"OK pour le principe d'avoir une authentification au niveau europ\u00e9en, mais il me semble que france connect est d\u00e9j\u00e0 un projet plut\u00f4t travaill\u00e9, et peut b\u00e9n\u00e9ficier rapidement dans un temps court aux millons d'administr\u00e9s que nous sommes. Il sera toujours temps, une fois que l'infrastructure sera en place, de l'interconnecter avec l'instance europ\u00e9enne ad-hoc.","created_at":"2015-10-18T18:51:31+0200","updated_at":"2015-10-18T18:51:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen#arg-5992","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/5992\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/5992\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5470,"body":"Le concept de \"\u00e9tat civil num\u00e9rique europ\u00e9en\" me laisse dubitatif... Depuis le trait\u00e9 de Maastricht nous avons d\u00e9j\u00e0 une citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne.","created_at":"2015-10-17T18:39:55+0200","updated_at":"2015-10-17T18:39:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen#arg-5470","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/5470\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/5470\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2462,"body":"La r\u00e8glementation europ\u00e9enne ne va pas dans le sens d\u2019une centralisation europ\u00e9en des identit\u00e9s num\u00e9riques mais sur l\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9 des noeuds nationaux, tels que Franceconnect. Le pb c\u2019est que Franceconnect n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu au d\u00e9part pour \u00e7a ni pour le respect protection des donn\u00e9es. Cf ma proposition \nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/versions\/oui-a-un-service-public-de-la-donnee-mais-sous-l-egide-de-la-cnil-et-de-tiers-citoyens","created_at":"2015-10-07T10:38:02+0200","updated_at":"2015-10-07T10:38:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen#arg-2462","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/2462\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/2462\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":982,"body":"on peut \u00eatre pour sans \u00eatre vulgaire...","created_at":"2015-09-28T18:08:21+0200","updated_at":"2015-09-28T18:08:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yvon","displayName":"Yvon","uniqueId":"yvon","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/253_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen#arg-982","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/982\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/982\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":562,"body":"Putain Putain, c'est vachement bien, nous sommes quand m\u00eame tous des europ\u00e9ens !\n\ndixit Arno","created_at":"2015-09-27T15:59:52+0200","updated_at":"2015-09-27T15:59:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"timeteOS","displayName":"timeteOS","uniqueId":"timeteos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/timeteos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen#arg-562","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/562\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/arguments\/562\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"pierre obrecht","displayName":"pierre obrecht","uniqueId":"pierreobrecht","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/106_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreobrecht","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"timeteOS","displayName":"timeteOS","uniqueId":"timeteos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/timeteos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"sans nom pas de nom","displayName":"sans nom pas de nom","uniqueId":"sansnompasdenom","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sansnompasdenom","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SGL","displayName":"SGL","uniqueId":"sgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"numeric","displayName":"numeric","uniqueId":"numeric","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/173_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numeric","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":189,"is_trashed":false,"title":"remplacer France connect par Euroconnect, pour un \u00e9tat civil num\u00e9rique europ\u00e9en","votes_nok":5,"votes_ok":26,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/remplacer-france-connect-par-euroconnect-pour-un-etat-civil-numerique-europeen\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}