{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":241,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":5,"id":183,"created_at":"2015-09-27T11:37:45+0200","updated_at":"2015-09-27T11:37:45+0200","body":"<p>Un format ouvert est un format auquel on a acc&egrave;s au code source.<\/p>\r\n\r\n<p>Un format libre permet la r&eacute;utilisation du code source.<\/p>\r\n\r\n<p>Tout document fourni par un organisme public doit &ecirc;tre en format ouvert et libre. En particulier pour les organismes de formation, d&#39;&eacute;ducation et de recherche ainsi que pour les administrations centrales, y compris &agrave; des fins de communication interne.<\/p>\r\n\r\n<p>Sauf impossibilit&eacute; majeure et qui se doit d&#39;&ecirc;tre justifi&eacute;e, les solutions utilis&eacute;es pour les logiciels m&eacute;tiers se doivent d&#39;&ecirc;tre aussi en format libre et ouvert.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":11,"author":{"username":"OUVRARD","displayName":"OUVRARD","uniqueId":"ouvrard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ouvrard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4983,"body":"on parle de logiciel ou de documents l\u00e0? \u00e7a n'est pas clair du tout !","created_at":"2015-10-16T19:33:37+0200","updated_at":"2015-10-16T19:33:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florian Nouviale","displayName":"Florian Nouviale","uniqueId":"floriannouviale","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/floriannouviale","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-4983","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4983\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4983\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4788,"body":"Article trop impr\u00e9cis.","created_at":"2015-10-16T15:40:15+0200","updated_at":"2015-10-16T15:40:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"sarah fouquet","displayName":"sarah fouquet","uniqueId":"sarahfouquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sarahfouquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-4788","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4788\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4788\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4631,"body":"Les d\u00e9finitions pr\u00e9alables des formats me paraissent fausses ou alors mal formul\u00e9es.\nJe suis pour la premi\u00e8re partie de cette proposition (format des documents), la seconde partie me para\u00eet plus difficile \u00e0 mettre en \u0153uvre.","created_at":"2015-10-16T11:58:11+0200","updated_at":"2015-10-16T11:58:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-4631","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4631\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4631\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4626,"body":"@Vincent Reverdy: la premi\u00e8re partie de la proposition me semble simplement dire que si un document est mis \u00e0 disposition, il doit l'\u00eatre dans un format libre. La seconde ne parle que du type de logiciels. Je ne vois donc pas o\u00f9 intervient ici le probl\u00e8me de la confidentialit\u00e9.","created_at":"2015-10-16T11:51:39+0200","updated_at":"2015-10-16T11:51:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-4626","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4626\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4626\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4326,"body":"Le Cerfa n\u00b013754*02 est un pdf t\u00e9l\u00e9chargeable mais que l'on ne peut ouvrir qu'avec Adobe reader et nul autre lecteur de pdf. Un format ouvert peut donc ne pas respecter la norme ISO 32000-1:2008. (dans ce cas).  ","created_at":"2015-10-15T17:39:29+0200","updated_at":"2015-10-15T17:39:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric Niort","displayName":"Eric Niort","uniqueId":"ericniort","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericniort","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-4326","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4326\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/4326\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3114,"body":"C'est important : Format ouvert = format accessible \u00e0 tous quelque soit le syst\u00e8me servant \u00e0 la machine et quelque soit le logiciel utilis\u00e9, format libre = format respectant le principe des 4 libert\u00e9s ch\u00e8res aux licences r\u00e9gissant les logiciels libres","created_at":"2015-10-11T11:20:52+0200","updated_at":"2015-10-11T11:20:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Carreel","displayName":"Jean Carreel","uniqueId":"jeancarreel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeancarreel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-3114","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/3114\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/3114\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2542,"body":"L'utilisation de format ouverts permet une interop\u00e9rabilit\u00e9 entre les diff\u00e9rentes institutions et les citoyens. Les formats ouverts garantissent le maintien dans le temps des donn\u00e9es et leur r\u00e9utilisation de mani\u00e8re simple","created_at":"2015-10-07T19:12:35+0200","updated_at":"2015-10-07T19:12:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume","displayName":"Guillaume","uniqueId":"guillaume3","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaume3","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-2542","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/2542\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/2542\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1816,"body":"On parle i\u00e7i de donn\u00e9es, pas de traitements.","created_at":"2015-10-01T13:25:26+0200","updated_at":"2015-10-01T13:25:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-1816","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1816\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1816\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1620,"body":"La d\u00e9finition du terme libre serait \u00e0 pr\u00e9ciser, notamment au regard de l'existence du \"free software\". Une clause de confidentialit\u00e9 sur tout ce qui pourrait porter atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des individus et des infrastructures serait \u00e0 ajouter.","created_at":"2015-09-30T17:07:40+0200","updated_at":"2015-09-30T17:07:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-1620","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1620\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1620\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1514,"body":"Il y a apparemment une confusion entre un *format* de donn\u00e9es et un *logiciel*.\n\nEn outre cet article n'a rien \u00e0 faire en Section 1.","created_at":"2015-09-30T12:59:57+0200","updated_at":"2015-09-30T12:59:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lertsenem","displayName":"Lertsenem","uniqueId":"lertsenem","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/324_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lertsenem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-1514","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1514\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/1514\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":719,"body":"En plus d'avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9, le format ouvert garanti une p\u00e9rennit\u00e9 dans le temps.","created_at":"2015-09-27T23:15:50+0200","updated_at":"2015-09-27T23:15:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9dric Foissac","displayName":"C\u00e9dric Foissac","uniqueId":"cedricfoissac","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/184_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricfoissac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation#arg-719","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/719\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/arguments\/719\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"OUVRARD","displayName":"OUVRARD","uniqueId":"ouvrard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ouvrard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"bog","displayName":"bog","uniqueId":"bog","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/168_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bog","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugues Bernaud","displayName":"Hugues Bernaud","uniqueId":"huguesbernaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/huguesbernaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":47,"is_trashed":false,"title":"Obligation du format ouvert et libre pour toute administration publique et institution de formation","votes_nok":8,"votes_ok":221,"votes_mitige":12,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-du-format-ouvert-et-libre-pour-toute-administration-publique-et-institution-de-formation\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}