{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":33,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":190,"created_at":"2015-09-27T15:06:19+0200","updated_at":"2015-09-27T15:06:19+0200","body":"<p>Les groupements de communes doivent cr&eacute;er un poste de r&eacute;f&eacute;rent accessibilit&eacute; num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>Le financement de ces postes peut-&ecirc;tre r&eacute;alis&eacute; totalement ou partiellement (&agrave; d&eacute;finir selon les budgets de fonctionnement de chaque entit&eacute;s)&nbsp; par le fond d&rsquo;accompagnement de l&rsquo;accessibilit&eacute; universelle pr&eacute;vu &agrave; l&rsquo;article L.111-7-12 du code de la construction et de l&rsquo;habitation.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Frank Galey","displayName":"Frank Galey","uniqueId":"frankgaley","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/frankgaley","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4261,"body":"je ne vois pas ce que \u00e7a pourrait rapporter...","created_at":"2015-10-15T16:02:45+0200","updated_at":"2015-10-15T16:02:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"madere","displayName":"madere","uniqueId":"madere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/madere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1#arg-4261","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/4261\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/4261\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3144,"body":"Fonctions bidons assur\u00e9es. Mettez des gens sp\u00e9cialis\u00e9s qui contr\u00f4lent au niveau de l'\u00e9tat. Pourquoi pas la CNIL d'ailleurs.","created_at":"2015-10-11T15:10:03+0200","updated_at":"2015-10-11T15:10:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1#arg-3144","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/3144\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/3144\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1113,"body":"D\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 par ailleurs (Doublon)","created_at":"2015-09-29T01:13:43+0200","updated_at":"2015-09-29T01:13:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1#arg-1113","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/1113\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/1113\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":895,"body":"Les communes n'ont que peu de projet num\u00e9riques. Si elles ont un r\u00e9f\u00e9rent Comm\/informatique, il pourra assurer l\u2019accessibilit\u00e9. \n\nIl est de toute mani\u00e8re dangereux de mettre des exigences de personnel dans la loi.","created_at":"2015-09-28T14:49:26+0200","updated_at":"2015-09-28T14:49:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Metral R\u00e9mi","displayName":"Metral R\u00e9mi","uniqueId":"metralremi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/metralremi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1#arg-895","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/895\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/arguments\/895\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Emmanuelle ABOAF","displayName":"Emmanuelle ABOAF","uniqueId":"emmanuelleaboaf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelleaboaf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"C\u00e9dric Anthony","displayName":"C\u00e9dric Anthony","uniqueId":"cedricanthony","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricanthony","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Metral R\u00e9mi","displayName":"Metral R\u00e9mi","uniqueId":"metralremi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/metralremi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SEO Rennes","displayName":"SEO Rennes","uniqueId":"seorennes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/seorennes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les principaux freins &agrave; la mise en accessibilit&eacute; des sites sont principalement l&#39;absence de sensibilisation, et les co&ucirc;ts. Il faudrait donc cr&eacute;er des postes de r&eacute;f&eacute;rents accessibilit&eacute; num&eacute;rique par groupement de communes (communaut&eacute; de communes, d&#39;agglom&eacute;ration, urbaine) qui seraient d&eacute;tach&eacute;s sur les projets num&eacute;riques des diff&eacute;rentes communes en faisant partie.<\/p>\r\n\r\n<p>Il peut intervenir directement (sous-titrage vid&eacute;o, cr&eacute;ation de pdf accessible...) ou r&eacute;aliser des actions de sensibilisation, d&#39;accompagnement, de suivi, de formation, aide au choix du prestataire, &agrave; la cr&eacute;ation du cahier des charges.<\/p>\r\n\r\n<p>Obligation pour les communes de faire appel &agrave; ce r&eacute;f&eacute;rent unique pour tous projets num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p>Il ne serait donc plus possible de passer au travers d&#39;un niveau &quot;acceptable&quot; d&#39;accessibilit&eacute;, cela pourrait m&ecirc;me favoriser une mont&eacute;e progressive du niveau d&#39;accessibilit&eacute; et pourquoi pas respecter pleinement le RGAA sans pour autant vider les caisses d&#39;une commune.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":234,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'un poste de r\u00e9f\u00e9rent accessibilit\u00e9 num\u00e9rique par groupement de communes","votes_nok":5,"votes_ok":18,"votes_mitige":10,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/creation-d-un-poste-de-referent-accessibilite-numerique-par-groupement-de-communes-1\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}