{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":192,"created_at":"2015-09-27T15:50:08+0200","updated_at":"2015-09-27T15:50:08+0200","body":"<p>La question qui est soulev&eacute;e ici va beaucoup plus loin que celle de l&#39;agacement suscit&eacute; par les envois intempestifs de propositions non sollicit&eacute;es. L&#39;enfer est, dit-on, pav&eacute; de bonnes intentions et quoi de plus susceptible de recueillir une large approbation que tous ces discours sur les risques d&#39;atteinte aux libert&eacute;s que comporte l&#39;usage d&#39;instruments tels que les syst&egrave;mes d&#39;informations communicants organis&eacute;s gr&acirc;ce &agrave; Internet ainsi que les multiples cartes de paiement,&nbsp; de transport, les t&eacute;l&eacute;phones portables et autres instruments que nous apporte le d&eacute;veloppement des techniques.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nNombreux sont ceux qui s&#39;en donnent &agrave; c&oelig;ur joie et qui, appliquant sans aucune pr&eacute;caution le principe de pr&eacute;caution s&#39;efforcent &agrave; freiner tous ces projets en invoquant qui la p&eacute;riode de l&#39;occupation de la France durant la seconde guerre mondiale, qui de puissantes agences de pays &eacute;trangers qui sont capables, c&#39;est bien connu, de lire la premi&egrave;re page d&#39;un journal depuis l&#39;espace.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nLa vrai question est celle de la soci&eacute;t&eacute; que nous allons construire maintenant que nous sommes tous plus ou connect&eacute;s les uns aux autres; que nos faits et gestes peuvent &ecirc;tre connus d&#39;une fa&ccedil;on instantan&eacute;e d&#39;un bout &agrave; l&#39;autre de la plan&egrave;te.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nCertain vont revendiquer le droit &agrave; ce qu&#39;on ne sache pas qu&#39;ils sont ou non de telle ou telle religion ; qu&#39;on ne sache pas qu&#39;ils lisent telle ou telle revue, qu&#39;ils ont particip&eacute; &agrave; telle ou telle manifestation ; que leurs go&ucirc;ts vont plut&ocirc;t vers l&#39;h&eacute;t&eacute;rosexualit&eacute;, plut&ocirc;t vers l&#39;homosexualit&eacute;, voire l&#39;abstinence totale ! Que de belles intentions. !<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nMais si vos quatre grands parents sont n&eacute;s en Afrique centrale, il vous importera peu que cette caract&eacute;ristique ne figure pas dans un fichier le jour ou vous vous pr&eacute;sentez physiquement pour louer un appartement, vous faire recruter &agrave; un poste de responsabilit&eacute;, voire lorsque vous faites l&#39;objet d&#39;un contr&ocirc;le d&#39;identit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nAlors j&#39;ai le droit de cacher le fait que je suis catholique romain, d&#39;une famille issue du c&oelig;ur de l&#39;Auvergne, lecteur de telle ou telle publication et votant pour la majorit&eacute;, mais comment puis-je cacher, dans un rendez-vous en face &agrave; face, que je suis noir ?<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nLes proc&egrave;s d&#39;intention, &agrave; la limite de la diffamation, abondent : &ldquo;Rien ne nous prouve que ces donn&eacute;es priv&eacute;es ne sont ou ne seront pas accessibles par des personnes ou organisations mal intentionn&eacute;es soit au sein de l&#39;entit&eacute; qui les recueille, ou ailleurs !&rdquo; Rien ne le prouve en effet, mais c&#39;est avec de telles formes de pens&eacute;e que l&#39;on condamne a priori sur le faci&egrave;s, les pratiques alimentaires, la pratique de tel ou tel culte, ou telle ou telle d&eacute;claration d&#39;appartenance ou simplement d&#39;affinit&eacute; politique.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nL&#39;ignorance et la vanit&eacute; se donnent la main dans de tels comportements. L&#39;ignorance car en effet il n&#39;est pas besoin de demander l&#39;autorisation pour recueillir des informations sur les personnes ; c&#39;est un fait, les instruments techniques sont l&agrave; et si aujourd&#39;hui ils sont plus perfectionn&eacute;s et plus rapides, autrefois des enqu&ecirc;teurs sachant poser les questions appropri&eacute;es et&nbsp; fichiers tenus &agrave; la main ont permis l&#39;horreur. La vanit&eacute; car tous ces beaux esprits qui se repaissent d&#39;indignation ont bien tord de croire qu&#39;ils pr&eacute;sentent un int&eacute;r&ecirc;t quelconque pour ces puissances occultes qui les surveilleraient en permanence. Non, ils n&#39;ont aucun int&eacute;r&ecirc;t, ils sont justes nuisibles.<br \/>\r\n<br \/>\r\nIls sont justes nuisibles car c&#39;est gr&acirc;ce &agrave; eux que, pendant des ann&eacute;es, lorsque je revenais par un des derniers avions du soir &agrave; Roissy je perdais trois quart d&#39;heure au contr&ocirc;le car chaque passeport &eacute;tait examin&eacute; &agrave; la main par un fonctionnaire de police qui souvent m&#39;a confi&eacute; &agrave; quel point il avait le sentiment de l&#39;inutilit&eacute; de son r&ocirc;le alors qu&#39;&agrave; l&#39;&eacute;poque il existait d&eacute;j&agrave; des syst&egrave;mes &agrave; code barre qui auraient &eacute;t&eacute; bien utiles et nous auraient tous fait nous coucher plus t&ocirc;t.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nIls sont justes nuisibles car c&#39;est &agrave; cause d&#39;eux que les v&eacute;ritables criminels, crimes de sang ou crimes d&#39;argent, peuvent continuer pendant des mois, voire des ann&eacute;es leurs sinistres activit&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nIls sont nuisibles car ils ne permettent pas le d&eacute;veloppement d&#39;une r&eacute;flexion sereine et audacieuse sur ce que sera une soci&eacute;t&eacute; dans laquelle les &eacute;volutions techniques vont continuer sans les attendre ; comment seront-nous pr&ecirc;ts, comment seront pr&ecirc;ts nos enfants, &agrave; en saisir les opportunit&eacute;s si nous d&eacute;veloppons un climat de crainte g&eacute;n&eacute;rale devant le progr&egrave;s. Evidemment cela demande de l&#39;effort, de l&#39;inventivit&eacute;, mais l&#39;ignorance parait tellement confortable.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nSi on les &eacute;coutait, les plaques d&#39;immatriculation seraient interdites pour les v&eacute;hicules au cas o&ugrave; l&#39;on puisse nous suivre &agrave; la trace avec !<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nNe nous trompons pas de combat. La soci&eacute;t&eacute; du village est morte ; ceux qui veulent nous faire croire l&#39;inverse ne sont que de ridicules ou dangereux manipulateurs ; la nation ne signifie plus grand chose quand notre famille va maintenant chercher ses alliances dans tous les pays d&#39;Europe, voire sur d&#39;autres continents, quand nos enfants continuent leur vie Outre Atlantique ou en Asie.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nIl faut vite faire le deuil de ces dangereuses chim&egrave;res et construire une soci&eacute;t&eacute; o&ugrave; chacun puis avoir entre les mains les moyens d&#39;&ecirc;tre ce qu&#39;il a choisi d&#39;&ecirc;tre sans que cela puisse lui &ecirc;tre reproch&eacute; tant qu&#39;il ne nuit pas aux autres. Une soci&eacute;t&eacute; ou personne ne se sentira vaguement honteux parce qu&#39;il n&#39;est pas &ldquo;conforme&rdquo; ou tr&egrave;s vuln&eacute;rable parce qu&#39;il est un facile repoussoir sur qui la col&egrave;re ou le ressentiment des &ldquo;bien &eacute;tant&rdquo;&nbsp; peuvent &ecirc;tre dirig&eacute;s au pr&eacute;texte que c&#39;est par lui que tout le mal arrive.<\/p>\r\n\r\n<p><br \/>\r\nPour quelle soci&eacute;t&eacute; doit-on se battre ? Celle o&ugrave; je continue &agrave; revendiquer une sorte de &ldquo;droit &agrave; l&#39;impunit&eacute;&rdquo; : on ne sait pas que je suis . . .&nbsp; ou bien une soci&eacute;t&eacute; o&ugrave; le fait que mes quatre grands parents sont n&eacute;s en Afrique centrale ne d&eacute;clenchera rien d&#39;autre que de courtoises interrogations du type de celle qui aujourd&#39;hui ne nous choquent pas : &ldquo;votre grand m&egrave;re est Bretonne, la mienne &eacute;galement, de quel endroit pr&eacute;cis&eacute;ment ?&rdquo;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Lapadu-Hargues","displayName":"Fran\u00e7ois Lapadu-Hargues","uniqueId":"francoislapaduhargues","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoislapaduhargues","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2098,"body":"@Fran\u00e7ois Lapadu-Hargues Vous avez votre vision que je r\u00e9sumerais ainsi: inutile d'avoir une vie priv\u00e9e vu que nous avons un num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Or, si effectivement, le num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale est important pour partager nos donn\u00e9es avec notre m\u00e9decin, pharmacien, ... est-ce \u00e0 dire que je veux partager toutes mes infos m\u00e9dicales avec mes voisins ! La protection des donn\u00e9es personnelles, garantie depuis 1978 par la CNIL est essentielle. Surtout dans ce monde tr\u00e8s ouvert. Je pr\u00f4ne d'ailleurs la g\u00e9n\u00e9ralisation des pseudos. Pas pour se prot\u00e9ger de la police (pour qui ce n'est pas un probl\u00e8me), mais pour se prot\u00e9ger justement des personnes mal intentionn\u00e9es qui peuvent harceler sur le net (autres coll\u00e9giens, coll\u00e8gues jaloux, inconnu voulant vous \"sauter\" et vous voler. Votre vraie identit\u00e9 vous rend facile \u00e0 rencontrer, plus besoin de demander de num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone! Alors plus que jamais, il faut prot\u00e9ger ses donn\u00e9es personnelles. Et pour les industries et les chercheurs, les donn\u00e9es sensibles qui int\u00e9ressent les autres pays. Nombreux sont les vols et ind\u00e9licatesses en ce domaine. \"Pour vivre heureux, vivons cach\u00e9s\" disait-on. C'est encore plus vrai aujourd'hui que jamais sous peine de perdre toute libert\u00e9.","created_at":"2015-10-03T15:16:26+0200","updated_at":"2015-10-03T15:16:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous#arg-2098","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous\/arguments\/2098\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous\/arguments\/2098\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"netlibre ouvert","displayName":"netlibre ouvert","uniqueId":"netlibreouvert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/netlibreouvert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Note proposant de mener une r&eacute;flexion sur les in&eacute;vitables changements de soci&eacute;t&eacute; auxquels nous sommes confront&eacute;s ; avant que de l&eacute;gif&eacute;rer, il semble n&eacute;cessaire de poser et tenter de r&eacute;pondre &agrave; plusieurs questions de fond.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"Quelle soci\u00e9t\u00e9 de l'information voulons-nous ?","votes_nok":3,"votes_ok":3,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/quelle-societe-de-l-information-voulons-nous\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}