{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":192,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":5,"id":194,"created_at":"2015-09-27T17:56:38+0200","updated_at":"2015-09-27T17:56:38+0200","body":"<p>Avec les outils informatiques disponibles aujourd&#39;hui, il est facile de cr&eacute;er une page public qui listerait qui participent et qui ne participent pas&nbsp;aux conseils pour lesquels ils sont pay&eacute;s.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il est anormal que ces personnes ne soient pas sanctionn&eacute;es pour absent&eacute;isme. Dans n&#39;importe quelle entreprise, ils ne feraient&nbsp;pas 1 semaine. Ils doivent montrer l&#39;exemple et &ecirc;tre exemplaires<\/p>\r\n\r\n<p>Avec une exposition publique, ils devraient r&eacute;pondre de leurs actes.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":9,"author":{"username":"S\u00e9bastien Fantoni","displayName":"S\u00e9bastien Fantoni","uniqueId":"sebastienfantoni","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienfantoni","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6212,"body":"Pr\u00e9sence obligatoire \u00e0 leur poste, et\/ou indemnit\u00e9s au prorata de leur pr\u00e9sence ( \u00e9veill\u00e9 s'entend) \u00e0 leur poste.\nExemple si absent 2\/3 temps , indemnis\u00e9 2\/3 temps : logique. Qu'ils aillent dans le priv\u00e9 et ils verront.\nSi absent 3\/5 : exclusion imm\u00e9diate sans possibilit\u00e9 de r\u00e9int\u00e9grer le dit poste.\nNous parlons bien ici des divers s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s, ceux que l'ont voit dormir dans les h\u00e9micycles , jouer \u00e0 2048 ou crush machin?","created_at":"2015-10-18T23:41:05+0200","updated_at":"2015-10-18T23:41:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ludovic Marchal","displayName":"Ludovic Marchal","uniqueId":"ludovicmarchal","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1053_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ludovicmarchal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-6212","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/6212\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/6212\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5629,"body":"@Yann et @Tommy Guyennot: en l'occurence ces informations sont d\u00e9j\u00e0 disponible d'une certaine mani\u00e8re (la liste des participants aux votes de chaque lois est disponible sur la page legifrance de la loi en question). Le fait de rendre ces donn\u00e9es plus facilement accessibles au public, dans une d\u00e9marche open-data, entre clairement dans le cadre d'une proposition de loi \u00abR\u00e9publique Num\u00e9rique\u00bb. ","created_at":"2015-10-17T23:39:22+0200","updated_at":"2015-10-17T23:39:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kevin Can\u00e9vet","displayName":"Kevin Can\u00e9vet","uniqueId":"kevincanevet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kevincanevet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-5629","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/5629\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/5629\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4639,"body":"La formulation de cet article me para\u00eet trop \"punitive\". Les ministres, d\u00e9put\u00e9s, s\u00e9nateurs... ne sont quand m\u00eame plus des \u00e9coliers. Cela dit, il est vrai que nous \u00e9lisons pour faire voter des lois et je trouve l'absent\u00e9isme lors des votes tr\u00e8s pr\u00e9occupant. Sans aller jusqu'\u00e0 sanctionner une semaine d'absence, pouvoir conna\u00eetre l'absent\u00e9isme d'un \u00e9lu, de m\u00eame que conna\u00eetre ses votes pour chaque loi, me para\u00eet une information int\u00e9ressante pour motiver mon propre vote.","created_at":"2015-10-16T12:13:49+0200","updated_at":"2015-10-16T12:13:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-4639","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4639\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4639\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4637,"body":"@Yann et Tommy Guyennot: je ne suis pas d'accord, ce projet est intitul\u00e9 \"R\u00e9publique Num\u00e9rique\" et non \"le Num\u00e9rique dans la R\u00e9publique\". Il me para\u00eet donc concerner entre autres le fonctionnement de la R\u00e9publique. ","created_at":"2015-10-16T12:08:23+0200","updated_at":"2015-10-16T12:08:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-4637","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4637\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4637\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4232,"body":"Le projet de loi ici pr\u00e9sent\u00e9 traite du num\u00e9rique, non de l'absent\u00e9isme public. M\u00eame si cet article rev\u00eat un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat, il ne peut \u00eatre inclus dans une loi sur le num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-15T14:58:15+0200","updated_at":"2015-10-15T14:58:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yann","displayName":"Yann","uniqueId":"yann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-4232","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4232\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/4232\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2638,"body":"Hors sujet : on parle ici du num\u00e9rique et en aucun cas du statut des parlementaires et responsables politiques. Je suis d'accord dans le fond mais ce n'est pas la bonne tribune.","created_at":"2015-10-08T11:20:04+0200","updated_at":"2015-10-08T11:20:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tommy Guyennot","displayName":"Tommy Guyennot","uniqueId":"tommyguyennot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/664_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tommyguyennot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-2638","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/2638\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/2638\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1820,"body":"S'il faut lister dans la loi tout ce qui doit \u00eatre publi\u00e9, on va battre le record du monde de la loi la plus longue.Cette loi construit un cadre, on mettra ensuite \u00e0 l'index ceux qui ne publient pas.","created_at":"2015-10-01T13:31:39+0200","updated_at":"2015-10-01T13:31:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-1820","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/1820\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/1820\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1616,"body":"Le r\u00f4le d'un \u00e9lu n'est pas de s'enfermer et de n'assister qu'\u00e0 des conseils. C'est une partie de son travail, oui, mais pas que. Il serait plus productif de l\u00e9gif\u00e9rer sur un nombre de conseil minimal auquel un \u00e9lu doit assister pour se voir verser la compensation financi\u00e8re associ\u00e9e (seuillage) plus un volet progressif pour qu'il ne soit pas d\u00e9dommager financi\u00e8rement alors qu'il n'est pas pr\u00e9sent. Il faut un juste milieu entre un \u00e9lu qui ne rempli pas ses responsabilit\u00e9s en n'assistant \u00e0 aucun conseil, et un \u00e9lu qui ne fait que cela de toutes ses journ\u00e9es. En revanche, rendre public la pr\u00e9sence des \u00e9lus aux conseils, oui, mais pas pour de mauvaises raisons.","created_at":"2015-09-30T16:58:29+0200","updated_at":"2015-09-30T16:58:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-1616","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/1616\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/1616\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":842,"body":"Tout \u00e0 fait d'accord. Mon d\u00e9put\u00e9 que je ne citerai pas ici, n'a jamais r\u00e9pondu \u00e0 mon mail concernant le projet de loi renseignement et ne s'est d'ailleurs pas d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e en t\u00e9moigne son agenda publique fortement charg\u00e9 en f\u00eate locale.\nSerr\u00e9 des mains et boire des verres dans les f\u00eates locales semblent mieux fonctionner pour assurer sa popularit\u00e9 et se faire \u00e9lire que d'exercer sa mission principale surtout sur des sujets aussi importants et controvers\u00e9s.","created_at":"2015-09-28T13:11:20+0200","updated_at":"2015-09-28T13:11:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","displayName":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","uniqueId":"guillaumeguyomparasote","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeguyomparasote","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils#arg-842","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/842\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/arguments\/842\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Henri GEDEON","displayName":"Henri GEDEON","uniqueId":"henrigedeon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/henrigedeon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Al","displayName":"Al","uniqueId":"al","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/al","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maji EL IDRISSI","displayName":"Maji EL IDRISSI","uniqueId":"majielidrissi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/majielidrissi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","displayName":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","uniqueId":"didierleauteyclement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierleauteyclement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il est anormal que ces personnes ne soient pas sanctionn&eacute;es pour absent&eacute;isme. Dans n&#39;importe quelle entreprise, ils ne feraient&nbsp;pas 1 semaine. Ils doivent montrer l&#39;exemple&nbsp;et &ecirc;tre exemplaires<\/p>\r\n\r\n<p>Avec une exposition publique, ils devraient r&eacute;pondre de leurs&nbsp;actes.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":60,"is_trashed":false,"title":"Rendre public la pr\u00e9sences des diff\u00e9rents ministres, d\u00e9put\u00e9s, etc... aux conseils.","votes_nok":9,"votes_ok":175,"votes_mitige":8,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/rendre-public-la-presences-des-differents-ministres-deputes-etc-aux-conseils\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}