{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":592,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":10,"id":198,"created_at":"2015-09-27T19:20:15+0200","updated_at":"2015-09-27T19:24:01+0200","body":"<p>Apr&egrave;s le vingt-et-uni&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 122-5 du code de la propri&eacute;t&eacute; intellectuelle, il est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; 10&deg; La reproduction ou la repr&eacute;sentation, int&eacute;grale ou partielle, d&#39;une &oelig;uvre d&#39;art graphique, plastique ou architecturale situ&eacute;es de mani&egrave;re permanente dans un lieu public. &raquo;<\/p>","versions_count":4,"sources_count":3,"arguments_count":15,"author":{"username":"Nicolas Quenouille","displayName":"Nicolas Quenouille","uniqueId":"nicolasquenouille","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/176_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasquenouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":389,"title":"D\u00e9finition de la libert\u00e9 de panorama par Wikip\u00e9dia","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Libert%C3%A9_de_panorama","body":"La libert\u00e9 de panorama (de l'allemand Panoramafreiheit) est une exception au droit d'auteur par laquelle il est permis de reproduire une \u0153uvre prot\u00e9g\u00e9e se trouvant dans l'espace public. Selon les pays, cette exception peut concerner les \u0153uvres d'art ou les \u0153uvres d'architecture.","created_at":"2015-10-17T23:01:34+0200","updated_at":"2015-10-17T23:01:34+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/definition-de-la-liberte-de-panorama-par-wikipedia\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/definition-de-la-liberte-de-panorama-par-wikipedia\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":54,"title":"Rapport Ambition num\u00e9rique du CNNum, p. 276 et suivantes","link":"http:\/\/contribuez.cnnumerique.fr\/sites\/default\/files\/media\/CNNum--rapport-ambition-numerique.pdf","body":"En soulignant les bienfaits des communs, notamment en termes d'innovation \u00e9conomique et sociale, le rapport conclut sur ce point que \"le r\u00f4le de la  puissance publique consiste (...) \u00e0 m\u00e9nager une place aux communs en suscitant leur d\u00e9veloppement et leur valorisation.\" Le rapport propose ainsi (proposition 50) d'encourager le d\u00e9veloppement des communs dans la soci\u00e9t\u00e9, notamment en garantissant la libert\u00e9 de panorama (p. 278).","created_at":"2015-09-28T20:20:26+0200","updated_at":"2015-09-28T20:20:26+0200","author":{"username":"Nicolas Quenouille","displayName":"Nicolas Quenouille","uniqueId":"nicolasquenouille","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/176_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasquenouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/rapport-ambition-numerique-du-cnnum-p-276-et-suivantes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/rapport-ambition-numerique-du-cnnum-p-276-et-suivantes\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":34,"title":"Rendre aux Fran\u00e7ais leur paysage architectural","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2011\/09\/27\/rendre-aux-francais-leur-paysage-architectural_1578046_3232.html","body":"Tribune de R\u00e9mi Mathis, pr\u00e9sident de Wikim\u00e9dia France, en faveur de l'introduction d'une libert\u00e9 de panorama en droit fran\u00e7ais.","created_at":"2015-09-28T10:43:04+0200","updated_at":"2015-09-28T10:43:04+0200","author":{"username":"Nicolas Quenouille","displayName":"Nicolas Quenouille","uniqueId":"nicolasquenouille","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/176_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasquenouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/rendre-aux-francais-leur-paysage-architectural\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/sources\/rendre-aux-francais-leur-paysage-architectural\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5425,"body":"Telle que formul\u00e9e \" 10\u00b0 La reproduction ou la repr\u00e9sentation, int\u00e9grale ou partielle, d'une \u0153uvre d'art graphique, plastique ou architecturale situ\u00e9es de mani\u00e8re permanente dans un lieu public. \u00bb, on pourra tout faire, Internet \u00e9tant un lieu public.\r\n\r\nD'o\u00f9 la position \"contre\"","created_at":"2015-10-17T17:55:14+0200","updated_at":"2015-10-17T18:00:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FairlySource","displayName":"FairlySource","uniqueId":"fairlysource","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1012_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fairlysource","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-5425","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/5425\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/5425\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5432,"body":"Derri\u00e8re un slogan \"vendeur\", il convient de regarder le texte.\n\nLa pr\u00e9sente proposition est \u00e0 comparer avec celle-ci\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\n\nil n'y a pas photo ;-))","created_at":"2015-10-17T17:59:52+0200","updated_at":"2015-10-17T17:59:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FairlySource","displayName":"FairlySource","uniqueId":"fairlysource","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1012_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fairlysource","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-5432","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/5432\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/5432\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4921,"body":"C'est tr\u00e8s bien que wikimedia ne puisse pas publier de photo \u00e7a engagera sans doute les lecteurs \u00e0 \u00e9teindre leurs \u00e9crans et \u00e0 aller \u00e0 la d\u00e9couverte d'un monde r\u00e9el...","created_at":"2015-10-16T18:09:42+0200","updated_at":"2015-10-16T18:09:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Stephane Dorado","displayName":"Stephane Dorado","uniqueId":"stephanedorado","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanedorado","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4921","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4921\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4921\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4461,"body":"Bigre, l'ossuaire de Douamont a ete retir\u00e9 par wikipedia alors supprimons les droits d'auteur. Et si je prefere la villa de mon voisin, on supprime la notion de propriete pour que je puisse m'installer chez lui?\nQuand y'a d'la gene y'a pas de plaisir","created_at":"2015-10-15T22:53:52+0200","updated_at":"2015-10-15T22:53:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne Jules","displayName":"Anne Jules","uniqueId":"annejules","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annejules","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4461","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4461\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4461\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4079,"body":"Ce qui est dans l'espace public doit pouvoir \u00eatre librement reproduit dans un but personnel et\/ou culturel. Seule l'exploitation commerciale d'une \u0153uvre pr\u00e9sente ou visible depuis le domaine public doit \u00eatre soumise au droit d'auteur.","created_at":"2015-10-14T23:53:36+0200","updated_at":"2015-10-14T23:53:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Manusardi","displayName":"Manusardi","uniqueId":"manusardi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/manusardi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4079","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4079\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4079\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4054,"body":"Les prises de vue sont libres !\nL'utilisation des images est libre !\nLa seule utilisation qui n'est pas libre est commerciale ou professionnelle ! \nLogique, non ?\nPourquoi ouvrir la porte aux abus, d\u00e9j\u00e0 trop nombreux?","created_at":"2015-10-14T21:09:13+0200","updated_at":"2015-10-14T21:09:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jorge ALVAREZ","displayName":"Jorge ALVAREZ","uniqueId":"jorgealvarez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jorgealvarez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4054","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4054\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4054\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4047,"body":"Avant toute chose, il faut parler d'exception (\u00e0 une r\u00e8gle) plut\u00f4t que de libert\u00e9 (par opposition \u00e0 une pr\u00e9tendue contrainte). Les libert\u00e9s, c'est bien connu, ne peuvent \u00eatre d\u00e9finies au d\u00e9triment de celles des autres, comme c'est le cas ici pour les artistes et cr\u00e9ateurs.\nSi cette exception, \u00e9cart\u00e9e en juin au niveau europ\u00e9en, devait voir le jour, tout un chacun pourrait utiliser les \u0153uvres situ\u00e9es dans l\u2019espace public, y compris dans un but commercial (affiches, cartes postales, produits d\u00e9riv\u00e9s, publicit\u00e9...) sans l'accord de l\u2019artiste et sans payer de droits d\u2019auteur.\nCette d\u00e9marche servirait surtout les g\u00e9ants de l'Internet qui pourraient exploiter les images \u00e0 leur seul b\u00e9n\u00e9fice (Google, Wikip\u00e9dia).\nElle constituerait par ailleurs une premi\u00e8re \u00e9tape permettant de pr\u00e9parer l'opinion \u00e0 une extension \u00e0 d'autres domaines, les arts visuels en premier, car ce sont eux qui sont menac\u00e9s le plus souvent, au contraire des autres droits d'auteur.","created_at":"2015-10-14T20:01:14+0200","updated_at":"2015-10-14T20:01:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Edouard Lombard","displayName":"Edouard Lombard","uniqueId":"edouardlombard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edouardlombard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4047","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4047\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4047\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4043,"body":"Les artistes, dont je suis, ne souhaitent pas restreindre le droit des particuliers \u00e0 faire des photos de ce qu'ils veulent dans l'espace public.\n\nMais autoriser de fa\u00e7on non restrictive la reproduction d'oeuvres et l'exploitation de ces photos \u00e0 la fois pour des utilisations commerciales et non commerciales est la porte ouverte aux abus.\n\nNe soyons pas na\u00effs, cette d\u00e9marche pr\u00e9sent\u00e9e comme si la libert\u00e9 de prendre des photos \u00e9tait menac\u00e9e dissimule en fait le risque d'une remise en cause du droit d'auteur qui est pour une part importante le moyen de subsistance des artistes.\n\nLa survie des artistes et la richesse de la cr\u00e9ation est \u00e9videmment li\u00e9e aux revenus que ces m\u00eames artistes retirent de la publication de leurs oeuvres. Les appauvrir et les condamner \u00e0 dispara\u00eetre, faute de ressources, me semble \u00eatre un risque beaucoup plus grand pour la libert\u00e9 que les atermoiements de Wikimedia.\n\nIl y a pas si longtemps, la France \u00e9tait avec ses agences photo (Gamma, Sipa, Sygma), le leader mondial de la photo d'information. L'arriv\u00e9e des agences discount venus d'outre atlantique a sap\u00e9 le march\u00e9 en vendant \u00e0 prix brad\u00e9s les photographies. Priv\u00e9es de leurs ressources les agences fran\u00e7aises ont disparues les unes apr\u00e8s les autres. Sous pr\u00e9texte de rendre accessibles l'utilisation des photos au plus grand nombre, les cons\u00e9quences de la disparition de ces agences sont en r\u00e9alit\u00e9 la disparition de centaines, voire de milliers de photographes et donc de la richesse et de la vari\u00e9t\u00e9 de l'expression photographique journalistique fran\u00e7aise.\n\nLes artistes, sont fragiles, leurs revenus faibles, attention de veiller \u00e0 pr\u00e9server leurs ressources pour garantir la libert\u00e9 d'expression !\n\nNous avons su par des mesures \u00e9clair\u00e9es prot\u00e9ger le livre et donc leurs auteurs et garantir ainsi la vivacit\u00e9 et la richesse de l'expression litt\u00e9raire en France.\n\nInspirons-nous de cette d\u00e9marche pour \u00e9viter de sacrifier nos artistes sur l'autel d'une soi-disant libert\u00e9 d'expression menac\u00e9e sur Internet","created_at":"2015-10-14T19:55:19+0200","updated_at":"2015-10-14T19:55:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Arnaud VAREILLE","displayName":"Arnaud VAREILLE","uniqueId":"arnaudvareille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arnaudvareille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4043","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4043\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4043\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4015,"body":"En l'\u00e9tat la proposition est trop permissive, car elle autorise tous les abus. Il y a certes quelque chose \u00e0 faire, mais en \u00e9tant plus pr\u00e9cis: Il faudrait que le couple en vacance puisse partager sa photo, que le photographe d'art puisse prendre en photo un pont, que l'illustrateur pour enfant puisse placer ses personnage devant Beaubourg, ... mais il ne faudrait pas non plus qu'un grosse agence de voyage fasse un gros coup de pub sans verser un centime \u00e0 l'auteur d'une fresque. Il faut donc \u00eatre plus pr\u00e9cis dans la modification de la loi.","created_at":"2015-10-14T18:21:38+0200","updated_at":"2015-10-14T18:21:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Clairefond Fabien","displayName":"Clairefond Fabien","uniqueId":"clairefondfabien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairefondfabien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-4015","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4015\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/4015\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3862,"body":"Tr\u00e8s mauvaise approche dans le commentaire. La libert\u00e9 de panorama n'est et ne doit en aucun cas \u00eatre une exception au droit d'auteur, c'est le droit d'auteur qui est une exception \u00e0 la libert\u00e9 d'usage ! Il ne doit en aucun cas alt\u00e9rer la libert\u00e9 en dehors de son strict objet, ce qu'il devient par perversion s'il emp\u00eache la libert\u00e9 de panorama. En mettant un objet visible depuis l'espace public, on doit accepter de fait qu'il soit vu (dans des conditions \"normales\", pas de t\u00e9l\u00e9scope, de drone....). En r\u00e9publique, un droit priv\u00e9 n'a en aucun cas \u00e0 \"contaminer\" un droit public, et de fait dans notre cas, s'approprier l'espace public. Une place de stationnement m\u00eame payante est une exception \u00e0 l'obligation du propri\u00e9taire du v\u00e9hicule de ne pas encombrer l'espace public et non pas un droit d'occupation de la chauss\u00e9e. Le propri\u00e9taire du v\u00e9hicule n'a aucun droit du fait de stationner son v\u00e9hicule sur cette place, il b\u00e9n\u00e9ficie seulement de l'exception au droit de pouvoir le faire. En renversant ce principe, on tombe dans des syst\u00e8mes tr\u00e8s pervers et tr\u00e8s contraires aux libert\u00e9s fondamentales d'une d\u00e9mocratie m\u00eame si on nous enfume pour nous faire croire le contraire. L'espace public, le bien public, le droit public pr\u00e9valent sur le droit priv\u00e9.\n","created_at":"2015-10-14T12:07:25+0200","updated_at":"2015-10-14T12:07:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00f4me Dautzenberg","displayName":"J\u00e9r\u00f4me Dautzenberg","uniqueId":"jeromedautzenberg","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/665_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromedautzenberg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-3862","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/3862\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/3862\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1355,"body":"Ce n'est pas aux lois de la R\u00e9publique de s'adapter aux desiderata des associations, c'est aux associations de s'adapter aux lois de la R\u00e9publique.\nQue Wikipedia commence d\u00e9j\u00e0 par \u00e9laborer des r\u00e8gles claires et coh\u00e9rentes appliqu\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 tous, et on pourra apr\u00e8s reparler de ses dol\u00e9ances r\u00e9glementaires.","created_at":"2015-09-29T19:10:56+0200","updated_at":"2015-09-29T19:10:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-1355","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1355\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1355\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1246,"body":"La proposition de Nicolas Quenouille est ant\u00e9rieure \u00e0 celle de Wikim\u00e9dia France.","created_at":"2015-09-29T14:28:56+0200","updated_at":"2015-09-29T14:28:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Coin-coin l'Araign\u00e9e","displayName":"Coin-coin l'Araign\u00e9e","uniqueId":"coincoinlaraignee","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/285_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/coincoinlaraignee","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-1246","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1246\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1246\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1245,"body":"L'argument de Superchaton fait doublon avec celui de Nicolas Belett Vigneron.","created_at":"2015-09-29T14:28:42+0200","updated_at":"2015-09-29T14:28:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Coin-coin l'Araign\u00e9e","displayName":"Coin-coin l'Araign\u00e9e","uniqueId":"coincoinlaraignee","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/285_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/coincoinlaraignee","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-1245","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1245\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1245\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1147,"body":"Voir aussi cette proposition similaire (avec une formulation l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente) : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france","created_at":"2015-09-29T09:36:43+0200","updated_at":"2015-09-29T09:36:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Belett Vigneron","displayName":"Nicolas Belett Vigneron","uniqueId":"nicolasbelettvigneron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasbelettvigneron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-1147","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1147\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1147\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1018,"body":"Doublon avec une proposition similaire de la fondation Wikimedia dans cette m\u00eame section...","created_at":"2015-09-28T20:29:14+0200","updated_at":"2015-09-28T20:29:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama#arg-1018","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1018\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/arguments\/1018\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Patrice S.","displayName":"Patrice S.","uniqueId":"patrices","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/177_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patrices","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Al","displayName":"Al","uniqueId":"al","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/al","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Valentin Melot","displayName":"Valentin Melot","uniqueId":"valentinmelot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valentinmelot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","displayName":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","uniqueId":"didierleauteyclement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierleauteyclement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"delpech","displayName":"delpech","uniqueId":"delpech","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delpech","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> introduire dans le droit fran&ccedil;ais la &quot;libert&eacute; de panorama&quot;, qui est une exception au droit d&#39;auteur autorisant la prise de vues d&#39;une &oelig;uvre d&#39;art situ&eacute;e dans l&#39;espace public, et la libre utilisation de ces prises de vues.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> l&#39;absence d&#39;une telle libert&eacute; constitue notamment un obstacle &agrave; l&#39;enrichissement visuel de Wikip&eacute;dia en France, puisque le droit d&#39;auteur sans cette excpetion interdit la publication de photos d&#39;une &oelig;uvre prot&eacute;g&eacute;e, comme un monument.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> de mani&egrave;re tout &agrave; fait concr&egrave;te, l&#39;absence de ce droit a conduit au retrait de Wikimedia d&#39;une photo de l&#39;ossuaire de Douamont, &agrave; Verdun : <a href=\"http:\/\/blog.wikimedia.fr\/lossuaire-de-douaumont-laureat-de-wiki-loves-monuments-retire-de-wikimedia-commons-6374\">http:\/\/blog.wikimedia.fr\/lossuaire-de-douaumont-laureat-de-wiki-loves-monuments-retire-de-wikimedia-commons-6374<\/a><\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":32,"is_trashed":false,"title":"Article 8 bis - Libert\u00e9 de panorama","votes_nok":262,"votes_ok":321,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}