{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":74,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":4,"id":199,"created_at":"2015-09-27T19:24:19+0200","updated_at":"2015-09-27T19:24:19+0200","body":"Clarifier la gestion de la taxe copie priv\u00e9e.\r\nLib\u00e9rer facilement les entreprises de cette taxe indue.","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"pierre rupp","displayName":"pierre rupp","uniqueId":"pierrerupp","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrerupp","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3707,"body":"Doit \u00eatre supprim\u00e9e, aucun besoin de la clarifier.","created_at":"2015-10-13T19:49:08+0200","updated_at":"2015-10-13T19:49:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mauze Hahr","displayName":"Mauze Hahr","uniqueId":"mauzehahr","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mauzehahr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee#arg-3707","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3707\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/3707\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2594,"body":"suppression de la taxe copie priv\u00e9e cf article pr\u00e9c\u00e9dent.","created_at":"2015-10-08T01:10:20+0200","updated_at":"2015-10-08T01:10:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Richard Renaut","displayName":"Richard Renaut","uniqueId":"richardrenaut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardrenaut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee#arg-2594","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2594\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2594\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2163,"body":"La taxe doit \u00eatre supprim\u00e9e et non clarifi\u00e9e ; elle est injuste et pr\u00e9sume de mani\u00e8re indiff\u00e9renci\u00e9e le piratage.","created_at":"2015-10-04T11:55:35+0200","updated_at":"2015-10-04T11:55:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent COSTY","displayName":"Laurent COSTY","uniqueId":"laurentcosty","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/466_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentcosty","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee#arg-2163","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2163\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2163\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2146,"body":"je serais tout \u00e0 fait pour (la copie priv\u00e9e a d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des condamnations de la CJUE), mais l'article n'est pas au bon endroit du tout.","created_at":"2015-10-03T19:37:12+0200","updated_at":"2015-10-03T19:37:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee#arg-2146","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2146\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/2146\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1822,"body":"Rien \u00e0 voir avec le sujet de l'ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-10-01T13:32:28+0200","updated_at":"2015-10-01T13:32:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee#arg-1822","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1822\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/arguments\/1822\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","displayName":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","uniqueId":"didierleauteyclement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierleauteyclement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"C\u00e9dric Foissac","displayName":"C\u00e9dric Foissac","uniqueId":"cedricfoissac","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/184_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricfoissac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"C\u00e9dric Anthony","displayName":"C\u00e9dric Anthony","uniqueId":"cedricanthony","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricanthony","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","displayName":"Guillaume \u201cGuyom\u201d Parasote","uniqueId":"guillaumeguyomparasote","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeguyomparasote","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Rapha\u00ebl Barri\u00e8re","displayName":"Rapha\u00ebl Barri\u00e8re","uniqueId":"raphaelbarriere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelbarriere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"La taxe copie privee, ponctionne une partie du prix de tout support de stockage. Pour luter contre le piratage, ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment pour redistribuer ce montant aux ayants droits. Les entreprises priv\u00e9es sont en principes dispenser de cette taxe. Mais le remboursement de cette derni\u00e8re tient du parcours du combattant si l on est une tpe, et finie par peser lourdement au fil des acquisitions professionnelles. \r\nIl faudrait donc pouvoir faciliter la r\u00e9cup\u00e9ration de la taxe et aussi faire en sorte que les ayants droits la touche r\u00e9ellement, et non pas des groupes type Sacem etc..","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":130,"is_trashed":false,"title":"Clarification de la taxe copie privee","votes_nok":8,"votes_ok":64,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/clarification-de-la-taxe-copie-privee\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}