{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":29,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":202,"created_at":"2015-09-27T20:14:31+0200","updated_at":"2015-09-27T20:14:31+0200","body":"<p>Les productions multim&eacute;dia (vid&eacute;os, audio, logos &hellip;) des soci&eacute;t&eacute;s d&eacute;tenues par l&#39;&Eacute;tat (Radio France, France T&eacute;l&eacute;visions) sont libres d&#39;utilisation, de visionnage,&nbsp;d&#39;exploitation et de post-traitement sans autorisation pr&eacute;alable et sans co&ucirc;t associ&eacute;.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"IG","displayName":"IG","uniqueId":"ig","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ig","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"IG","displayName":"IG","uniqueId":"ig","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ig","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","displayName":"Didier L\u00e9autey-Cl\u00e9ment","uniqueId":"didierleauteyclement","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierleauteyclement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Frederic Veron","displayName":"Frederic Veron","uniqueId":"fredericveron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericveron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"nano920","displayName":"nano920","uniqueId":"nano920","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nano920","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","uniqueId":"fredericmetailie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericmetailie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les soci&eacute;t&eacute;s pr&eacute;-cit&eacute;es &eacute;tant soutenues par l&#39;argent publique, leurs cr&eacute;ations devraient &ecirc;tre libres d&#39;utilisation par les citoyens.<\/p>\r\n\r\n<p>Probl&egrave;me : peu ou pas d&#39;emission sont produites exclusivement par ces soci&eacute;t&eacute;s d&#39;&Eacute;tat. Ce sont souvent des coproduction ou simplement des achats de droits de diffusion &agrave; des soci&eacute;t&eacute;s de production&nbsp;priv&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>EDIT : possible doublon avec&nbsp;https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/versions\/mettre-les-medias-produit-par-de-l-argent-public-dans-les-communs<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":262,"is_trashed":false,"title":"Mise \u00e0 disposition des productions multim\u00e9dia cr\u00e9\u00e9es par les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9tenues par l\u2019\u00c9tat","votes_nok":7,"votes_ok":15,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mise-a-disposition-des-productions-multimedia-creees-par-les-societes-detenues-par-l-etat","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mise-a-disposition-des-productions-multimedia-creees-par-les-societes-detenues-par-l-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mise-a-disposition-des-productions-multimedia-creees-par-les-societes-detenues-par-l-etat\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}