{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":30,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":4,"id":204,"created_at":"2015-09-27T20:59:58+0200","updated_at":"2015-09-27T20:59:58+0200","body":"<p><strong>Objectif<\/strong>: Etendre aux transports en communs publics comme la SNCF, le m&eacute;tro, les compagnies publiques de transport sur route et sur chemins de fer l&#39;obligation d&#39;offrir la Wi-Fi gratuite et facile &agrave; exploiter.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Luc De Visme","displayName":"Luc De Visme","uniqueId":"lucdevisme","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/175_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucdevisme","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5423,"body":"Principe de pr\u00e9caution envers les ondes wifi.","created_at":"2015-10-17T17:51:56+0200","updated_at":"2015-10-17T17:51:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics#arg-5423","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/5423\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/5423\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4464,"body":"On s'en fout ! Assez de bombardement avec les ondes.\nProfitez de votre voyage TGV afin de faire passer le temps autrement.","created_at":"2015-10-15T23:05:51+0200","updated_at":"2015-10-15T23:05:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe De Natale","displayName":"Christophe De Natale","uniqueId":"christophedenatale","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenatale","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics#arg-4464","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/4464\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/4464\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3541,"body":"Les hyper-fr\u00e9quences puls\u00e9es sont encore plus nocives dans les lieux clos (effet cage de Faraday) et les v\u00e9hicules en mouvement (recherche de r\u00e9seau permanente pour les appareils mobiles) qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur. Il faut interdire le wi-fi dans les transports publics et privil\u00e9gier les connexions filaires. Il faut aussi imposer l'extinction des t\u00e9l\u00e9phones portables, ou au minimum le passage en mode \"avion\".","created_at":"2015-10-13T11:55:45+0200","updated_at":"2015-10-13T11:56:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"R\u00e9my Le Duff","displayName":"R\u00e9my Le Duff","uniqueId":"remyleduff","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remyleduff","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics#arg-3541","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/3541\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/3541\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2473,"body":"Beaucoup confondent \u00e8re du num\u00e9rique et moyens de communication. Privil\u00e9gions la connection filaire plus rapide, plus saine et plus s\u00fbre que ces ondes radio num\u00e9riques d\u00e9l\u00e9t\u00e8res. On peut continuer \u00e0 nier cette nocivit\u00e9 mais la r\u00e9alit\u00e9 sera toujours pr\u00e9sente. Omerta orchestr\u00e9 par de la fraude scientifique. Il suffit de prendre l'avis d'oncologues indipendants. (YouTube: 5 \u00e8me conf\u00e9rence \u00e0 l'appel de Paris du 18 mai 2015 Pr Belpomme)\nBeaucoup confondent droit au num\u00e9rique avec besoin du consommateur. Le droit du Citoyen est la libert\u00e9 de ne pas se faire irradier. On n'a pas le droit de fumer dans les lieux publics alors pourquoi acceptons nous le droit d'irradier qui l'on veut et o\u00f9 l'on veut en toute impunit\u00e9.","created_at":"2015-10-07T11:17:24+0200","updated_at":"2015-10-07T11:17:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Duprez","displayName":"Pierre Duprez","uniqueId":"pierreduprez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreduprez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics#arg-2473","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/2473\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/2473\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1166,"body":"Je suis globalement d'accord avec cette mesure, car elle permettrait une v\u00e9ritable continuit\u00e9 num\u00e9rique de point \u00e0 point lorsqu'on est en d\u00e9placement. Ce serait une belle mani\u00e8re de rattraper notre retard. Cependant, on se heurte \u00e0 trois probl\u00e8mes majeurs :\r\n\r\n- Le co\u00fbt n\u00e9cessaire d'investissement pour raccorder ces dispositifs au num\u00e9rique\r\n\r\n- La faisabilit\u00e9 et la fiabilit\u00e9 des infrastructures num\u00e9riques\r\n\r\n- Et surtout le fameux \"principe de pr\u00e9caution\" vis-\u00e0-vis des ondes et de leurs effets sur l'homme.\r\nOr les co\u00fbts doivent \u00eatre rentabilis\u00e9s, la connexion doit \u00eatre fiable et continue, et il faut surtout montrer qu'il n'y a pas de danger pour l'homme.\r\n\r\nDu coup, pour moi c'est mitig\u00e9, car c'est excellent en th\u00e9orie, mais tr\u00e8s difficile \u00e0 mettre en pratique, et l'inscrire dans la loi pourrait \u00eatre contraignant. N'oublions pas que la SNCF durant plusieurs ann\u00e9es a feint de ne pas pouvoir mettre le WiFi dans ses TGV sous pr\u00e9texte que \"ce n'est pas possible\" ou que \"c'est trop cher\". Alors que les ICE et les Shinkansen, \u00e9quivalents allemands et japonais du TGV, en disposent.","created_at":"2015-09-29T10:36:22+0200","updated_at":"2015-09-29T10:36:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bruno Ramadanoski","displayName":"Bruno Ramadanoski","uniqueId":"brunoramadanoski","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoramadanoski","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics#arg-1166","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/1166\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/arguments\/1166\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Christelle D\u00e9ri","displayName":"Christelle D\u00e9ri","uniqueId":"christellederi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christellederi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Damien A","displayName":"Damien A","uniqueId":"damiena","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damiena","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bruno Ramadanoski","displayName":"Bruno Ramadanoski","uniqueId":"brunoramadanoski","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoramadanoski","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Explication<\/strong>: De ce point de vue la France est particuli&egrave;rement &agrave; la traine par rapport &agrave; l&#39;&eacute;tranger. Si les services publics donnaient l&#39;exemple, la pratique s&#39;&eacute;tendrait rapidement aux compagnies priv&eacute;es. Ce serait un avantage pour les services publics en question et pour l&#39;environnement en g&eacute;n&eacute;ral, les gens pr&eacute;f&eacute;rant prendre un TGV en travillant sur leur ordinateur plutot que de passer deux heures ou plus au volant de leur voiture. Pourquoi cet article dans la loi? Parce qu&#39;il faut forcer les op&eacute;rateurs &agrave; investir dans ce domaine. C&#39;est en quelque sorte une cons&eacute;quence de ce droit &agrave; Internet qu&#39;un autre contributaire a propos&eacute; ici. Ce droit &agrave; Internet est aussi valable dans les moyens de transports en commun publics.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple<\/strong>: Internet gratuit dans tous les TGV. Pas seulement en premi&egrave;re classe ou dans le Thalys. Cela suppose une couverture g&eacute;n&eacute;ralis&eacute;e sur la France enti&egrave;re.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9veloppement de la couverture num\u00e9rique dans les transports en commun publics","votes_nok":8,"votes_ok":13,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/developpement-de-la-couverture-numerique-dans-les-transports-en-commun-publics\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}