{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":18,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":210,"created_at":"2015-09-27T23:56:21+0200","updated_at":"2015-09-27T23:56:21+0200","body":"<p>Toute nouvelle construction (a but d&#39;accueillir des habitations, des bureaux ou des emplacements commerciaux) devra&nbsp;&ecirc;tre raccord&eacute;e&nbsp;en fibre optique (de type FTTH - fiber to the home).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Bruno Ramadanoski","displayName":"Bruno Ramadanoski","uniqueId":"brunoramadanoski","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoramadanoski","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2392,"body":"Plut\u00f4t qu'une obligation de raccordement, \u00e9claircir la question des droits sur la fibre d\u00e9ploy\u00e9e : le fait que les op\u00e9rateurs priv\u00e9s se d\u00e9p\u00eachent de d\u00e9ployer de la fibre dans les immeubles pour avoir un pouvoir sur les habitants pose probl\u00e8me. Une propri\u00e9t\u00e9 publique des infrastructures ou une r\u00e9glementation permettrait un acc\u00e8s \u00e9gal \u00e0 tous les op\u00e9rateurs (FAI associatifs compris) \u00e0 l'infrastructure et donc aux abonn\u00e9s de choisir librement leur fournisseur, dans un cadre clair.\n","created_at":"2015-10-06T16:26:12+0200","updated_at":"2015-10-06T16:26:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions#arg-2392","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/arguments\/2392\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/arguments\/2392\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2230,"body":"Cr\u00e9er cette obligation globale est irr\u00e9alisable, la construction d'un simple b\u00e2timent pouvant demander d'\u00e9normes travaux (si la fibre n'est pas disponible pr\u00e8s de l'endroit construit) et m\u00e8nerai donc \u00e0 perturber les plans de d\u00e9ploiement existants.\nCela ne m\u00e8nerai en rien \u00e0 une acc\u00e9l\u00e9ration du d\u00e9ploiement, mais au contraire \u00e0 une d\u00e9c\u00e9l\u00e9ration, puisque tous les efforts seraient, par obligation l\u00e9gale, orient\u00e9s vers les seuls nouveaux b\u00e2timents, peu importe leurs efficacit\u00e9.\n\nIl existe d\u00e9j\u00e0 une obligation de fibrer (\u00e0 l'int\u00e9rieur uniquement) les nouveaux immeubles, au del\u00e0 d'une certaine taille, peut \u00eatre faudrait-il l'\u00e9tendre \u00e0 des tailles plus modestes ? Cela permettrai aux b\u00e2timents d'\u00eatre pr\u00eats \u00e0 \u00eatre reli\u00e9s d\u00e8s que les travaux de voirie seront r\u00e9alis\u00e9s, sans perturber les plans de ceux-ci.","created_at":"2015-10-05T00:44:44+0200","updated_at":"2015-10-05T00:44:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions#arg-2230","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/arguments\/2230\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/arguments\/2230\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Bruno Ramadanoski","displayName":"Bruno Ramadanoski","uniqueId":"brunoramadanoski","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoramadanoski","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Luc De Visme","displayName":"Luc De Visme","uniqueId":"lucdevisme","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/175_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucdevisme","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Crouzet","displayName":"Crouzet","uniqueId":"crouzet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/crouzet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Repnum man","displayName":"Repnum man","uniqueId":"repnumman","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/repnumman","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>A l&#39;heure du tr&egrave;s haut d&eacute;bit, et &agrave; l&#39;heure o&ugrave; la France est en retard sur les technologies de l&#39;information, il est vital que toute nouvelle construction soit raccord&eacute;e au r&eacute;seau de fibre optique afin que les nouveaux b&acirc;timents puissent b&eacute;n&eacute;ficier imm&eacute;diatement des technologies les plus avanc&eacute;es de transmission de l&#39;information.<br \/>\r\n<br \/>\r\nCela permet &eacute;galement d&#39;&eacute;tendre le maillage en fibre optique du territoire et am&eacute;liorer le raccordement du b&acirc;ti d&eacute;j&agrave; existant gr&acirc;ce &agrave; l&#39;implantation de r&eacute;partiteurs compatibles en fibre optique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"Norme de raccordement en fibre optique des nouvelles constructions.","votes_nok":1,"votes_ok":11,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/norme-de-raccordement-en-fibre-optique-des-nouvelles-constructions\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}