{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":28,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":1,"id":213,"created_at":"2015-09-28T01:13:15+0200","updated_at":"2015-09-28T01:33:43+0200","body":"<p>Si une entreprise vend une base de&nbsp;donn&eacute;es contenant des donn&eacute;es de&nbsp;ses utilisateurs,sous n&#39;importe quelle forme&nbsp;que ce&nbsp;soit (aggr&eacute;g&eacute;es ou non), &agrave; une entreprise tierce.<br \/>\r\nAlors les diff&eacute;rents individus (les utilisateurs) ayant servis &agrave; la conception&nbsp;de cette base de donn&eacute;es doivent toucher un certain&nbsp;pourcentage du montant de la vente (disons 70%), &agrave; titre de droit de producteur&nbsp;des data.<br \/>\r\nUne fois ce montant d&eacute;duit de la vente, il est&nbsp;r&eacute;parti&nbsp;au pro rata de la contribution de chaque utilisateur entre tous les utilisateurs qui ont form&eacute; cette base de donn&eacute;es.<br \/>\r\nSi ces donn&eacute;es, (ou une partie) sont &agrave; nouveau vendues &agrave; une autre entreprise, alors les redevances s&#39;appliquent avec les m&ecirc;mes r&egrave;gles que pour la premi&egrave;re transaction.&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":5,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":26,"title":"Rapport sur la fiscalit\u00e9 du num\u00e9rique Collin - Colin","link":"http:\/\/www.economie.gouv.fr\/files\/rapport-fiscalite-du-numerique_2013.pdf","body":"Rapport au Ministre de l'\u00e9conomie et des finances, au Ministre du redressement productif au Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du budget et \u00e0 la Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des petites et moyennes entreprises, de l'innovation et de l'\u00e9conomie num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-28T01:30:50+0200","updated_at":"2015-09-28T01:30:50+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/sources\/rapport-sur-la-fiscalite-du-numerique-collin-colin\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/sources\/rapport-sur-la-fiscalite-du-numerique-collin-colin\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5397,"body":"Vous n'avez rien produit, vous avez transmis vos donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-17T17:21:15+0200","updated_at":"2015-10-17T17:21:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees#arg-5397","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/5397\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/5397\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2907,"body":"La r\u00e9mun\u00e9ration du travail dans ces mod\u00e8le de type \"crowdsourcing\", se fait par la gratuit\u00e9 du service pour tous et pas seulement pour ceux qui ont contribu\u00e9. Tous les services affichant de la publicit\u00e9 et se r\u00e9mun\u00e9rant par celle -ci devraient \u00eatre gratuits.","created_at":"2015-10-10T11:05:35+0200","updated_at":"2015-10-10T11:05:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Martine OTTER","displayName":"Martine OTTER","uniqueId":"martineotter","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martineotter","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees#arg-2907","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/2907\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/2907\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2872,"body":"Montage bizarre. Je suis d'accord que le mod\u00e8le \u00e9conomique de beaucoup d'entreprises (dites \u00ab 2.0 \u00bb) est bas\u00e9 sur des contributions d'utilisateurs b\u00e9n\u00e9voles et que ces m\u00e9ta-donn\u00e9es forme une plus-value important (Amazon, booking.com, r\u00e9putations ebay, etc). Il y a une plus-value r\u00e9alis\u00e9e et un b\u00e9n\u00e9fice financier en face... mais pas de r\u00e9mun\u00e9ration : faudrait-il redress\u00e9 fiscalement Amazon pour travail dissimul\u00e9 ?","created_at":"2015-10-09T23:06:29+0200","updated_at":"2015-10-09T23:06:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees#arg-2872","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/2872\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/2872\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1724,"body":"Il y a certes de l'id\u00e9e ... Pas certain cependant que le terme de \"Royalties\" soit bien choisi. En effet, une donn\u00e9e n'est ni un brevet ni une marque, ni une cr\u00e9ation originale.\n\nLe fait de g\u00e9n\u00e9rer une donn\u00e9e  - en cliquant sur \"Like\" par exemple pour reprendre l'illustration de Colin & Collin - peut certes s'apparenter \u00e0 un travail - ce qui d'un point de vue fiscal pourrait avoir des implications non n\u00e9gligeables pour les soci\u00e9t\u00e9s qui valorisent nos donn\u00e9es comportementales - mais une donn\u00e9e personnelle n'a pas beaucoup de valeur en elle m\u00eame.\n\nUne donn\u00e9e individuelle a d'autant plus de valeur qu'elle peut \u00eatre li\u00e9e \u00e0 toutes les autres donn\u00e9es relatives au m\u00eame individu.\n\nNos donn\u00e9es sont aujourd'hui valoris\u00e9es - la plupart du temps \u00e0 notre insu, et effectivement sans r\u00e9tribution, de mani\u00e8re parcellaire. Ce sont tant\u00f4t nos donn\u00e9es de comportements en ligne, tant\u00f4t nos donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation, qui sont valoris\u00e9es, souvent aupr\u00e8s d'annonceurs qui souhaitent nous proposer leurs produits.\n\nImaginons \u00e0 pr\u00e9sent qu'un tiers puisse avoir acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es beaucoup plus compl\u00e8tes et beaucoup plus diverses sur un individu ... Ses comportements en ligne, mais aussi ses comportements d'achats en boutique, ses pr\u00e9f\u00e9rences, sa sant\u00e9 etc ... La valeur de ces donn\u00e9es d\u00e9passerait de tr\u00e8s loin la valeur des donn\u00e9es parcellaires qui sont aujourd'hui valoris\u00e9es par les grands acteurs de l'Internet. \n\nCela ne sera possible qu'avec l'accord de l'individu, et tr\u00e8s probablement contre r\u00e9mun\u00e9ration - quel que soit le nom qu'on donnera \u00e0 cette r\u00e9mun\u00e9ration.","created_at":"2015-09-30T23:23:43+0200","updated_at":"2015-09-30T23:23:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Templier","displayName":"Alexandre Templier","uniqueId":"alexandretemplier","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/345_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandretemplier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees#arg-1724","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/1724\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/1724\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":859,"body":"Sans vouloir rentrer dans un d\u00e9bat populiste, Au vu du montant des \u00e9changes de donn\u00e9es actuels en France on parle de plusieurs centaines d'euros par an et par individus, juste en \"royalties\"..","created_at":"2015-09-28T13:51:45+0200","updated_at":"2015-09-28T14:08:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees#arg-859","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/859\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/arguments\/859\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"C\u00e9dric Piette","displayName":"C\u00e9dric Piette","uniqueId":"cedricpiette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricpiette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ga\u00ebl Rousseau","displayName":"Ga\u00ebl Rousseau","uniqueId":"gaelrousseau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelrousseau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"raoul gaillard","displayName":"raoul gaillard","uniqueId":"raoulgaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raoulgaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maxime Delsart","displayName":"Maxime Delsart","uniqueId":"maximedelsart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximedelsart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Comme soulign&eacute; par le rapport Collin-Colin de Janvier 2013&nbsp;sur&nbsp;la mission d&#39;expertise sur la fiscalit&eacute; de l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique-&nbsp;page 2 :&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;La collecte des donn&eacute;es r&eacute;v&egrave;le le ph&eacute;nom&egrave;ne du &quot;travail gratuit&quot;. Dans l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique, tout laisse des traces.<br \/>\r\nDu fait du suivit r&eacute;gulier et syst&eacute;matique de leur activit&eacute; en ligne, les donn&eacute;es des utilisateurs d&#39;applications sont collect&eacute;es sans contrepartie&nbsp;mon&eacute;taire. Les utilisateurs, b&eacute;n&eacute;ficiaires d&#39;un service rendu, deviennent ainsi des quasi-collaboraters, b&eacute;n&eacute;voles, des entreprises.<br \/>\r\nCollect&eacute;es, stock&eacute;es et trait&eacute;es pour &ecirc;tre int&eacute;gr&eacute;es en temps r&eacute;el &agrave; la chaine de production, les donn&eacute;es issues de leur &quot;travail gratuit&quot; contribuent &agrave; brouiller la fronti&egrave;re entre production et consommation. Attir&eacute;s par la qualit&eacute; des interfaces et les effets de r&eacute;seau, les utilisatuers deviennent, &agrave; travers ces donn&eacute;es, des auxiliaires de la production et cr&eacute;ent une valeur g&eacute;n&eacute;rant des b&eacute;n&eacute;fices sur les diff&eacute;rentes faces des mod&egrave;les d&#39;affaires&quot;.&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nIl faut que chaque citoyen fran&ccedil;ais touche comme <strong>des royalties sur les donn&eacute;es qu&#39;il produit.<\/strong> C&#39;est une forme de travail, tout aussi passive qu&#39;elle soit. Cette r&eacute;tribution pourrait tout &agrave; fait &ecirc;tre tax&eacute;e &agrave; partir du moment o&ugrave;&nbsp;l&#39;on consid&egrave;re la donn&eacute;e comme <strong>un actif de celui qui la produit (et non celui qui la d&eacute;tient).<\/strong><br \/>\r\n<br \/>\r\nEn faisaint ainsi <strong>on redonnera le pouvoir aux citoyens sur leurs donn&eacute;es <\/strong>et on ne p&eacute;nalisera pas les entreprises acquerant des donn&eacute;es dans une pure logique d&#39;am&eacute;lioration et d&#39;innvoation de leur offre commerciale&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"Une redevance pour chaque donn\u00e9e \u00e9mise par un citoyen.","votes_nok":10,"votes_ok":6,"votes_mitige":12,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/que-chaque-citoyen-touche-une-redevance-pour-ses-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}