{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":157,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":4,"id":220,"created_at":"2015-09-28T08:21:55+0200","updated_at":"2015-09-28T08:21:55+0200","body":"<p>L&#39;objet de l&#39;article est de cr&eacute;er un Comit&eacute; National d&#39;Ethique du Num&eacute;rique, consultatif et ind&eacute;pendant. Ce comit&eacute;&nbsp;conduit&nbsp;une&nbsp;r&eacute;flexion&nbsp;sur l&#39;ensemble des probl&egrave;mes &eacute;thiques et des questions de soci&eacute;t&eacute; soulev&eacute;s par&nbsp;l&rsquo;&eacute;volution&nbsp;des sciences et des technologies num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p>Ce comit&eacute; peut s&#39;inspirer du CCNE en biologie et sant&eacute;, avec un fonctionnement &quot;2.0&quot;, menant des consultation &agrave; la mani&egrave;re du Conseil national du num&eacute;rique. Une large place doit &ecirc;tre donn&eacute;e aux repr&eacute;sentants du monde associatif des usagers et des citoyens parmi les personnalit&eacute;s qualifi&eacute;es. &nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Max Dauchet","displayName":"Max Dauchet","uniqueId":"maxdauchet1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxdauchet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5398,"body":"Aucun int\u00e9r\u00eat et couteux.","created_at":"2015-10-17T17:23:14+0200","updated_at":"2015-10-17T17:23:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1#arg-5398","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/5398\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/5398\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3756,"body":"En fait, c'est la CNIL qui devrait adopter la composition que vs d\u00e9crivez. Cf. https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouverture-de-la-cnil-a-la-societe-civile  et https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/versions\/precisions-sur-l-ethique-et-le-debat-public","created_at":"2015-10-14T00:06:26+0200","updated_at":"2015-10-14T00:06:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1#arg-3756","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/3756\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/3756\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3466,"body":"Est-il vraiment besoin de cr\u00e9er un \u00e9ni\u00e8me comit\u00e9 th\u00e9odule permanent o\u00f9 caser une dizaine de privil\u00e9gi\u00e9s ?\n\nA l'heure o\u00f9 la consultation parlementaire s'ouvre aux citoyens, n'est t'il pas temps de faire confiance \u00e0 ces derniers pour d\u00e9battre de l'\u00e9thique sur les impacts du num\u00e9rique ?\n\nAujourd'hui plus que jamais, l'heure est \u00e0 un \"laissez faire\" citoyen pour que la soci\u00e9t\u00e9 civile s'approprie tous les usages.\n\nSi pour un domaine sp\u00e9cifique le l\u00e9gislateur a besoin d'avis sur les impacts du num\u00e9rique, la forme de la commission parlementaire (temporaire) sera \u00e0 privil\u00e9gier.","created_at":"2015-10-13T08:51:24+0200","updated_at":"2015-10-13T08:51:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1#arg-3466","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/3466\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/3466\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2866,"body":"Encore un moyen de caser les proches du pouvoir et de dilapider des budgets...\nLaissons la soci\u00e9t\u00e9 civile, les m\u00e9dias, les soci\u00e9t\u00e9s de pens\u00e9e et les think tank poser les d\u00e9bats... si une question vient \u00e0 se poser, il serait toujours temps de faire une audition parlementaire.","created_at":"2015-10-09T22:48:43+0200","updated_at":"2015-10-09T22:48:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1#arg-2866","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/2866\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/2866\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2101,"body":"Il est indispensable que ce comit\u00e9 soit compos\u00e9 de personnes pros et non pros, de milieux tr\u00e8s diff\u00e9rents afin d'\u00e9viter ce qui se passe pour le comit\u00e9 d\u2019\u00e9thique scientifique compos\u00e9 exclusivement de scientifiques ce qui est tr\u00e8s dommageable. il devrait y avoir des gens ordinaires, des philosophes, etc...","created_at":"2015-10-03T15:24:49+0200","updated_at":"2015-10-03T15:24:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1#arg-2101","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/2101\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/arguments\/2101\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Max Dauchet","displayName":"Max Dauchet","uniqueId":"maxdauchet1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxdauchet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Catherine TESSIER","displayName":"Catherine TESSIER","uniqueId":"catherinetessier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/catherinetessier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Claire Lobet-Maris","displayName":"Claire Lobet-Maris","uniqueId":"clairelobetmaris","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairelobetmaris","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Isabelle Bloch","displayName":"Isabelle Bloch","uniqueId":"isabellebloch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/isabellebloch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Bravo &agrave; l&#39;actuel projet qui inscrit la question &eacute;thique dans la loi, article 17. Cependant cet article confie le sujet &agrave; CNIL, ce qui n&#39;est pas satisfaisant en termes de &quot;s&eacute;paration des fonctions&quot;, si ce n&#39;est de pouvoirs, principe cher &agrave; la r&eacute;publique. En effet, la CNIL, dont le travail est par ailleurs remarquable et reconnu au niveau europ&eacute;en, incarne pour le citoyen une autorit&eacute; de r&eacute;gulation, qui contr&ocirc;le et sanctionne. Or, comme dans toute d&eacute;mocratie, la r&eacute;flexion &eacute;thique doit &ecirc;tre clairement affirm&eacute;e comme consultative et ind&eacute;pendante. Et les enjeux &eacute;thiques et soci&eacute;taux du num&eacute;rique valent bien une entit&eacute; &agrave; part enti&egrave;re, comme c&#39;est le cas avec le CCNE en biologie sant&eacute;. &nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":72,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9er un Comit\u00e9 National d'Ethique du Num\u00e9rique","votes_nok":7,"votes_ok":144,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}