{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":35,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":224,"created_at":"2015-09-28T10:20:32+0200","updated_at":"2015-09-28T10:27:57+0200","body":"<p>Cr&eacute;er, enrichir ou corriger&nbsp;un article Wikipedia, cartographier son quartier sur&nbsp;Open Street Map, publier&nbsp;des photos de monuments sous une licence libre...<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>Faire d&eacute;couvrir ce qui est possible,&nbsp;apprendre &agrave; se servir de ces plateformes<\/li>\r\n\t<li>Expliquer l&#39;enjeu que cela repr&eacute;sente, &agrave; qui cela peut &ecirc;tre utile, comment cela peut &ecirc;tre r&eacute;utilis&eacute;, etc.<\/li>\r\n\t<li>Expliquer les grandes lignes des licences libres.<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n<p>L&#39;objectif est donc de sensibiliser 100% de la population par leur passage par l&#39;&eacute;cole.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Emmanuel A","displayName":"Emmanuel A","uniqueId":"emmanuela","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuela","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5633,"body":"@Bernard Martinez : il ne s'agit pas ici \u00e0 mon sens d'une \"cause l\u00e9gitime\" mais d'une r\u00e9flexion sur la connaissance et son partage, capital dans la soci\u00e9t\u00e9 de l'information. J'imagine qu'on apprend aux \u00e9l\u00e8ves ce qu'est le droit d'auteur ou la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, d'une mani\u00e8re ou d'une autre. Le fait de ne pas r\u00e9sumer cet apprentissage aux mod\u00e8les les plus courants (mais qui ne sont pas n\u00e9cessairement les plus pertinents dans le monde immat\u00e9riel) me para\u00eet important.\n","created_at":"2015-10-18T00:06:16+0200","updated_at":"2015-10-18T00:06:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale#arg-5633","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/5633\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/5633\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2845,"body":"Le r\u00f4le de l'\u00e9cole n'est pas de sensibiliser son public aux trop nombreuses causes l\u00e9gitimes.","created_at":"2015-10-09T21:14:14+0200","updated_at":"2015-10-09T21:14:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale#arg-2845","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/2845\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/2845\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1705,"body":"L'interactivit\u00e9 de ces plateformes donnerait de la modernit\u00e9 \u00e0 tous les cours donn\u00e9es en classe ","created_at":"2015-09-30T22:07:36+0200","updated_at":"2015-09-30T22:07:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Line Fournier","displayName":"Line Fournier","uniqueId":"linefournier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linefournier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale#arg-1705","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/1705\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/arguments\/1705\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Emmanuel A","displayName":"Emmanuel A","uniqueId":"emmanuela","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuela","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","displayName":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","uniqueId":"mouniegregory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouniegregory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lo\u00efc Mainguy","displayName":"Lo\u00efc Mainguy","uniqueId":"loicmainguy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/loicmainguy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":177,"is_trashed":false,"title":"Sensibiliser \u00e0 la participation aux Communs par l'Education Nationale","votes_nok":3,"votes_ok":30,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/sensibiliser-a-la-participation-aux-communs-par-l-education-nationale\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}