{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":73,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":226,"created_at":"2015-09-28T10:29:09+0200","updated_at":"2015-09-28T10:30:24+0200","body":"<p>Le premier alin&eacute;a de l&rsquo;article 10 de la loi n&deg; 2000-321 du 12 avril 2000 relative aux droits des citoyens dans leurs relations avec les administrations est ainsi modifi&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p>Les budgets et les comptes des autorit&eacute;s administratives mentionn&eacute;es &agrave; l&#39;article 1er et dot&eacute;es de la personnalit&eacute; morale <u>sont publi&eacute;s de fa&ccedil;on d&eacute;taill&eacute;es dans les conditions pr&eacute;vues par la loi [sur la r&eacute;publique num&eacute;rique, article 1].<\/u><\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"dattaz","displayName":"dattaz","uniqueId":"dattaz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/94_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dattaz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5318,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 en grande partie le cas.","created_at":"2015-10-17T15:54:08+0200","updated_at":"2015-10-17T15:54:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat#arg-5318","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/5318\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/5318\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3245,"body":"Si seulement ... Il ne devrait m\u00eame pas y avoir de d\u00e9bat \u00e0 ce sujet","created_at":"2015-10-11T23:46:00+0200","updated_at":"2015-10-11T23:46:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monteil","displayName":"S\u00e9bastien Monteil","uniqueId":"sebastienmonteil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonteil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat#arg-3245","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/3245\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/3245\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1097,"body":"C'est possible avec le num\u00e9rique. Les citoyens pourraient exiger des baisses dans certaines lignes.","created_at":"2015-09-29T00:17:24+0200","updated_at":"2015-09-29T00:17:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat#arg-1097","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/1097\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/arguments\/1097\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"C\u00e9dric Anthony","displayName":"C\u00e9dric Anthony","uniqueId":"cedricanthony","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricanthony","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sev6rapian","displayName":"Sev6rapian","uniqueId":"sev6rapian","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sev6rapian","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nat Makarevitch","displayName":"Nat Makarevitch","uniqueId":"natmakarevitch","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/223_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/natmakarevitch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Crouzet","displayName":"Crouzet","uniqueId":"crouzet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/crouzet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les citoyens doivent pouvoir connaitre, de fa&ccedil;on d&eacute;taill&eacute;es les d&eacute;penses et recettes de l&#39;&Eacute;tat.<\/p>\r\n\r\n<p>Informations doivent &ecirc;tre pr&eacute;cises, mais peuvent &ecirc;tre donn&eacute;es &agrave; l&#39;&eacute;chelle d&#39;un minist&egrave;re :<\/p>\r\n\r\n<p>Ex : Les d&eacute;penses en papeterie , les d&eacute;penses en&nbsp;mat&eacute;riel de bureau et pas seulement case globale &quot;les d&eacute;penses de fourniture de bureau&quot;<\/p>\r\n\r\n<p>Ex 2 :&nbsp; Les d&eacute;penses de d&eacute;placement en train, les d&eacute;penses de d&eacute;placement en avions, d&eacute;penses de d&eacute;placement en taxi et pas une case globale &quot;d&eacute;penses de d&eacute;placements&quot;<\/p>\r\n\r\n<p>Ces informations existent d&eacute;j&agrave;, la pr&eacute;sente proposition propose de les publier par d&eacute;faut.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":123,"is_trashed":false,"title":"Ouverture des d\u00e9penses et recettes d\u00e9taill\u00e9es","votes_nok":1,"votes_ok":71,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/ouverture-des-depenses-et-recettes-detaillees-de-l-etat\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}