{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":42,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":227,"created_at":"2015-09-28T10:50:20+0200","updated_at":"2015-09-28T10:50:20+0200","body":"<p>Article unique<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Nul n&#39;est sens&eacute; ignorer l&#39;information.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Jean-Yves Tallet","displayName":"Jean-Yves Tallet","uniqueId":"jeanyvestallet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestallet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3372,"body":"Nul n'est cens\u00e9 ignorer l'orthographe...\nPour un d\u00e9bat sur l'information, ce \"texte\" est peut-\u00eatre un peu court. Y en a qui ne sont pas tr\u00e8s sens\u00e9s?","created_at":"2015-10-12T20:45:13+0200","updated_at":"2015-10-12T20:45:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pr\u00e9mi\u00e9","displayName":"Pr\u00e9mi\u00e9","uniqueId":"premie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/premie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion#arg-3372","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/3372\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/3372\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2164,"body":"Je n'ai pas compris. A expliciter.","created_at":"2015-10-04T11:57:56+0200","updated_at":"2015-10-04T11:57:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent COSTY","displayName":"Laurent COSTY","uniqueId":"laurentcosty","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/466_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentcosty","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion#arg-2164","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/2164\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/2164\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":985,"body":"allez voir la proposition \"pour l'ouverture des codes des algorithmes publics","created_at":"2015-09-28T18:22:58+0200","updated_at":"2015-09-28T18:22:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ren\u00e9 Friert","displayName":"Ren\u00e9 Friert","uniqueId":"renefriert","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/255_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renefriert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion#arg-985","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/985\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/arguments\/985\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean-Baptiste Joul\u00e9","displayName":"Jean-Baptiste Joul\u00e9","uniqueId":"jeanbaptistejoule","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanbaptistejoule","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alexis Raymond CARRE","displayName":"Alexis Raymond CARRE","uniqueId":"alexisraymondcarre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/230_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexisraymondcarre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Beno\u00eet Mention","displayName":"Beno\u00eet Mention","uniqueId":"benoitmention","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/323_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmention","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Cel&agrave; nous donnera &agrave; tous &agrave; y r&eacute;fl&eacute;chir de plus pr&egrave;s, en concurrence notamment, avec le fameux : nul n&#39;est sens&eacute; ignorer la loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Ce serait de plus un comble si la question de la saisie et de la d&eacute;finition par l&#39;esprit de cette capitale notion n&#39;apparaissaient pas comme centrales dans la vis&eacute;e du d&eacute;veloppement plan&eacute;taire allant de la culture de la connaissance &agrave; la culture tout court et inversement si l&#39;on en croit certains auteurs.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"De l'informaion","votes_nok":33,"votes_ok":3,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/de-l-informaion\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}