{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":30,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":228,"created_at":"2015-09-28T10:54:09+0200","updated_at":"2015-09-28T10:54:09+0200","body":"<h2>Modification de l&#39;article 47&nbsp;modifi&eacute; par la&nbsp;loi n&deg; 2011-334 du 29-03\/2011 art.8<\/h2>\r\n\r\n<p>Le montant de la sanction p&eacute;cuniaire pr&eacute;vue au I de l&rsquo;article 45 est proportionn&eacute; &agrave; la gravit&eacute; des manquements commis et aux avantages tir&eacute;s de ce manquement.<br \/>\r\nLors du premier manquement, il ne peut exc&eacute;der 3 000 000&euro;. En cas de manquement r&eacute;it&eacute;r&eacute; dans les cinq ann&eacute;es &agrave; compter de la date &agrave; laquelle la sanction p&eacute;cuniaire pr&eacute;c&eacute;demment prononc&eacute;e est devenue d&eacute;finitive, il ne peut exc&eacute;der 3 000 000 &euro; ou, s&rsquo;agissant d&rsquo;une entreprise, 5 % du chiffre d&rsquo;affaires hors taxes du dernier exercice clos.<\/p>\r\n\r\n<p>Lorsque la formation restreinte a prononc&eacute; une sanction p&eacute;cuniaire devenue d&eacute;finitive avant que le juge p&eacute;nal ait statu&eacute; d&eacute;finitivement sur les m&ecirc;mes faits ou des faits connexes, celui-ci peut ordonner que la sanction p&eacute;cuniaire s&rsquo;impute sur l&rsquo;amende qu&rsquo;il prononce.<\/p>\r\n\r\n<p>Les sanctions p&eacute;cuniaires sont recouvr&eacute;es comme les cr&eacute;ances de l&rsquo;&Eacute;tat &eacute;trang&egrave;res &agrave; l&rsquo;imp&ocirc;t et au domaine.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Alexis Toyane","displayName":"Alexis Toyane","uniqueId":"alexistoyane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexistoyane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6156,"body":"Je suis pour des sanctions dissuasives donc plut\u00f4t qu'un montant fixe quel qu'il soit, un plafond fix\u00e9 en pourcentage du chiffre d'affaire mondial consolid\u00e9 semble plus pertinent, et la r\u00e9cidive sous 5 ans doublerait ce plafond.","created_at":"2015-10-18T22:43:11+0200","updated_at":"2015-10-18T22:43:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil#arg-6156","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/6156\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/6156\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5399,"body":"Les sanctions doivent \u00eatre donn\u00e9es par un juge, pas par une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante.","created_at":"2015-10-17T17:24:56+0200","updated_at":"2015-10-17T17:24:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil#arg-5399","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/5399\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/5399\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Alexis Toyane","displayName":"Alexis Toyane","uniqueId":"alexistoyane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexistoyane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bruno Ramadanoski","displayName":"Bruno Ramadanoski","uniqueId":"brunoramadanoski","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoramadanoski","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"jfw","displayName":"jfw","uniqueId":"jfw","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jfw","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Crouzet","displayName":"Crouzet","uniqueId":"crouzet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/crouzet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Renforcement des pouvoirs de sanction de la CNIL afin que les manquements &agrave; la loi Informatique et Libert&eacute;s soient enfin dissuasifs.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>http:\/\/www.cnil.fr\/linstitution\/actualite\/article\/article\/la-formation-restreinte-de-la-cnil-prononce-une-sanction-pecuniaire-de-150000-EUR-a-lencontre\/<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":182,"is_trashed":false,"title":"Renforcement du pouvoir de sanction de la CNIL","votes_nok":1,"votes_ok":28,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-du-pouvoir-de-sanction-de-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}