{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":70,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":234,"created_at":"2015-09-28T11:49:30+0200","updated_at":"2015-09-28T11:49:30+0200","body":"<p>Int&eacute;grer au sein de la &quot;Loi&quot; un glossaire des termes complexes de l&eacute;gistique et\/ou tout autre terme juridique, fiscal ou &eacute;conomique pour clarifier la loi et en permettre un acc&egrave;s &eacute;clair&eacute; pour tous les citoyens<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Sabine ICHA\u00cf","displayName":"Sabine ICHA\u00cf","uniqueId":"sabineichai","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sabineichai","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6122,"body":"L'un des premiers progr\u00e8s des textes de Loi fran\u00e7aise consisterait \u00e0 supprimer l'usage de l'expression \u00ab et\/ou \u00bb inutile d'une part, puisque \u00ab\u00a0et \u00bb, \u00ab\u00a0ou \u00bb et \u00ab\u00a0ou bien \u00bb sont amplement suffisant pour exprimer toutes les formes de combinaison logique. Cette expression est \u00e0 \u00e9viter surtout parce que personne ne sait si \u00ab et\/ou \u00bb\u00a0doit se lire comme \u00ab ou \u00bb ou bien comme \u00ab et \u00bb, et que les 2 sont logiquement inconciliables.<br>L'expression \u00e9crite \u00ab\u00a0et\/ou \u00bb\u00a0est un croche-patte \u00e0 la lecture. D'ailleurs personne ne sait la formuler \u00e0 voix haute. Cf. http:\/\/www.druide.com\/enquetes\/la-pseudo-conjonction-etou .","created_at":"2015-10-18T22:15:49+0200","updated_at":"2015-10-18T22:16:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires#arg-6122","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/6122\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/6122\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5266,"body":"Malheureusement, cela ne permettra pas un meilleur acc\u00e8s au droit et une meilleure compr\u00e9hension des lois. Pour cela il faut aujourd'hui faire au moins 3 ou 4 ans d'\u00e9tudes de droit...","created_at":"2015-10-17T15:01:45+0200","updated_at":"2015-10-17T15:01:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires#arg-5266","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/5266\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/5266\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2047,"body":"Il faudrait \u00e9galement se diriger vers une r\u00e9duction du nombre de textes de lois. Il y a tellement de textes (plus ou moins complexes) qu'il est difficile pour un citoyen lambda de s'y retrouver...","created_at":"2015-10-02T20:57:09+0200","updated_at":"2015-10-02T20:57:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires#arg-2047","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/2047\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/2047\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1069,"body":"Le site \"service-public.fr\" va dans ce sens et il est reli\u00e9 \u00e0 l\u00e9gifrance qui est plus technique. Mais en Suisse, les textes de lois sont beaucoup plus clairs pour Mr Tout-le-monde et donc on peut moins contourner la loi avec des avocats malins.","created_at":"2015-09-28T23:10:40+0200","updated_at":"2015-09-28T23:10:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires#arg-1069","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/1069\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/1069\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":933,"body":"\"Nul n'est sens\u00e9 ignorer la loi\"\nEncore faut-il la comprendre... xD","created_at":"2015-09-28T15:58:34+0200","updated_at":"2015-09-28T15:58:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Valoo Wart","displayName":"Valoo Wart","uniqueId":"valoowart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valoowart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires#arg-933","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/933\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/arguments\/933\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Brevard","displayName":"Brevard","uniqueId":"brevard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brevard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Valoo Wart","displayName":"Valoo Wart","uniqueId":"valoowart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valoowart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent CLIPET","displayName":"Vincent CLIPET","uniqueId":"vincentclipet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentclipet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Benjamin Rothan","displayName":"Benjamin Rothan","uniqueId":"benjaminrothan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaminrothan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":125,"is_trashed":false,"title":"Accessibilit\u00e9 des textes l\u00e9gilatifs et r\u00e9glementaires","votes_nok":2,"votes_ok":68,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-textes-legilatifs-et-reglementaires\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}