{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":17,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":1,"id":236,"created_at":"2015-09-28T12:55:40+0200","updated_at":"2015-09-28T12:55:40+0200","body":"<p><strong>Renforcer les comp&eacute;tences des magistrats <\/strong>dans les tribunaux en mati&egrave;re de justice ayant trait au num&eacute;rique et\/ou &agrave; l&#39;utilisation des Nouvelles Technologies de l&#39;Information et de la Communication (NTIC) en :<\/p>\r\n\r\n<p>- <strong>r&eacute;formant l&#39;&eacute;cole de la Magistrature<\/strong> par une prise en compte p&eacute;dagogique du num&eacute;rique en terme d&#39;usage et de menaces (cybercriminalit&eacute;s),<\/p>\r\n\r\n<p>- <strong>dotant les parquet de personnels internes form&eacute;s et comp&eacute;tents<\/strong> dans le domaine du num&eacute;rique et de la cybercriminalit&eacute;.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":1,"arguments_count":4,"author":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":379,"title":"Pr\u00e9conisations du rapport Robert visant \u00e0 mieux former les magistrats aux probl\u00e9matiques num\u00e9riques","link":"http:\/\/www.justice.gouv.fr\/include_htm\/pub\/rap_cybercriminalite.pdf","body":"Parmi les pr\u00e9conisations formul\u00e9es par le groupe de travail interminist\u00e9riel plac\u00e9 sous l'\u00e9gide du Procureur G\u00e9n\u00e9ral Robert, figure la recommandation n\u00b04 (p.124) visant (i) en premier niveau \u00e0 sensibiliser l'ensemble des magistrats aux probl\u00e9matiques num\u00e9riques (ii) en second niveau d\u00e9signer les magistrats r\u00e9f\u00e9rents en mati\u00e8re num\u00e9rique pour lesquels un effort particulier serait effectu\u00e9 pour leur formation sur ces sujets, d'un point de vue th\u00e9orique et op\u00e9rationnel.","created_at":"2015-10-17T22:12:21+0200","updated_at":"2015-10-17T22:12:21+0200","author":{"username":"Alexandre Archambault","displayName":"Alexandre Archambault","uniqueId":"alexandrearchambault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrearchambault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/sources\/preconisations-du-rapport-robert-visant-a-mieux-former-les-magistrats-aux-problematiques-numeriques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/sources\/preconisations-du-rapport-robert-visant-a-mieux-former-les-magistrats-aux-problematiques-numeriques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5908,"body":"@Tan\u00e9l\u00e9o la triste affaire bluetouff (http:\/\/www.nextinpact.com\/news\/85772-documents-trouves-via-google-3-000-euros-damende-pour-bluetouff.htm) montre que les dispositions actuelles sont loin d'\u00eatre suffisantes.","created_at":"2015-10-18T16:52:14+0200","updated_at":"2015-10-18T16:52:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique#arg-5908","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5908\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5908\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5581,"body":"C'est une des pr\u00e9conisations (recommandation n\u00b04) du rapport du Procureur G\u00e9n\u00e9ral Robert => <http:\/\/www.justice.gouv.fr\/include_htm\/pub\/rap_cybercriminalite.pdf> p.124","created_at":"2015-10-17T22:08:11+0200","updated_at":"2015-10-17T22:08:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Archambault","displayName":"Alexandre Archambault","uniqueId":"alexandrearchambault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrearchambault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique#arg-5581","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5581\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5581\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5400,"body":"Le magistrat ne travail pas seul, il a \u00e0 sa disposition des services d'enqu\u00eate et il peut faire appel \u00e0 des experts s'il ne comprend pas certaines choses.","created_at":"2015-10-17T17:26:36+0200","updated_at":"2015-10-17T17:26:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique#arg-5400","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5400\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/5400\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2102,"body":"Pourquoi ne pas cr\u00e9er un corps de la magistrature sp\u00e9cialis\u00e9 en droit num\u00e9rique ?","created_at":"2015-10-03T15:26:15+0200","updated_at":"2015-10-03T15:26:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique#arg-2102","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/2102\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/arguments\/2102\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"LLE56","displayName":"LLE56","uniqueId":"lle56","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lle56","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Force est de constater que, de par leurs anciennet&eacute;s ou bien leurs parcours, les magistrats sont quelques peu d&eacute;contenanc&eacute;s en mati&egrave;re d&#39;instruction d&#39;un dossier dont les faits ou bien les preuves rel&egrave;vent du domaine du num&eacute;rique et des nouvelles technologies de l&#39;information et de la communication.<\/p>\r\n\r\n<p>La loi sur la R&eacute;publique num&eacute;rique se doit de creuser le foss&eacute; entre citoyens et magistrats en relevant le niveau de comp&eacute;tences de ses procureurs et de ses parquets en mati&egrave;re de num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"Renforcer les comp\u00e9tences des magistrats en mati\u00e8re de num\u00e9rique","votes_nok":1,"votes_ok":14,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcer-les-competences-des-magistrats-en-matiere-de-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}