{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":32,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":0,"id":237,"created_at":"2015-09-28T12:56:22+0200","updated_at":"2015-09-28T12:56:22+0200","body":"<p>Int&eacute;ger d&egrave;s le coll&egrave;ge des modules d&#39;enseignement aux usages du num&eacute;rique (dans le cadre de l&#39;&eacute;ducation civique et citoyenne). Offrir une bourse aux &eacute;l&egrave;ves qui proposent en fin de cycle secondaire une id&eacute;e d&#39;appli ou de projet qui soutienne la solidarit&eacute; r&eacute;publicaine via le num&eacute;rique.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Christophe Disic","displayName":"Christophe Disic","uniqueId":"christophedisic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedisic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5768,"body":"On attend juste la mise en oeuvre dans les \u00e9tablissements de ce qui est pr\u00e9vu dans les textes. Et, en compl\u00e9ment on pourrait imaginer la formation des enseignants au C2I2E par exemple, dans un plan de formation comptant comme formation fortement recommand\u00e9e par l'Acad\u00e9mie, en dehors des temps d'enseignement, dans le cadre de la formation continue des enseignants, notamment en 2e partie de carri\u00e8re. Certains enseignants des fili\u00e8res g\u00e9n\u00e9ralistes sont malheureusement encore tr\u00e8s tr\u00e8s TRES \u00e9loign\u00e9s du num\u00e9rique et de ses enjeux \u00e9ducatifs et citoyens.  Idem pour les autres intervenants dans les \u00e9tablissements. Les professeurs documentalistes peuvent jouer un r\u00f4le int\u00e9ressant \u00e0 ce titre, avec l'appui d'intervenants ext\u00e9rieurs ?, \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9s dans le num\u00e9rique par leur fonction.","created_at":"2015-10-18T12:06:49+0200","updated_at":"2015-10-18T12:06:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique#arg-5768","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/5768\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/5768\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2391,"body":"\nBien avant la programmation, apprendre aux plus jeunes (\u00e0 leurs a\u00een\u00e9s aussi, l'\u00e9cole ne peut pas tout ici mais s'il y a moyen de former les plus jeunes, c'est un bon d\u00e9but) ce qu'est un ordinateur, internet, \u00e0 qui appartiennent les donn\u00e9es, qui peut en faire quelque chose (o\u00f9 elles se trouvent, formats de donn\u00e9es ouverts), qui d\u00e9cide de quoi sur le r\u00e9seau, ... Des notions fondamentales pour qu'ils ne consomment pas juste des services sans rien comprendre mais aient un minimum de culture sur la soci\u00e9t\u00e9 de l'information.\n\nQue chacun ne soit pas expert en programmation n'est pas un probl\u00e8me mais il me semble important de d\u00e9mystifier l'ensemble : ne pas se laisser pi\u00e9ger sans en avoir conscience par un service, un logiciel, ... : des enjeux importants qui n\u00e9cessitent des citoyens qui savent plus qu'utiliser des logiciels.\n\n\u00c9crire quelques lignes de code peut \u00eatre bien pour d\u00e9mystifier la machine, comprendre que tout ce qu'on n'utilise n'est jamais que du travail \u00e0 plus grande \u00e9chelle consistant \u00e0 r\u00e9aliser tout \u00e7a. Plus qu'en m\u00e9canique par exemple, la nature du travail r\u00e9el est masqu\u00e9e dans l'informatique. C'est une sorte d'outil magique. Des outils simples qui ne n\u00e9cessitent pas de comprendre leurs rouages pour s'en servir c'est bien pour les utilisateurs, mais un aper\u00e7u des ficelles c'est important pour les citoyens.\n\nEt surtout si l'\u00e9cole pouvait \u00e9viter de leur apprendre \u00e0 utiliser des tablettes comme des environnements compl\u00e8tement ferm\u00e9s et surveill\u00e9s \u00e0 distance, ce serait une bonne chose : je ne sais pas s'il faut former les jeunes gens \u00e0 cr\u00e9er leurs propres outils, mais leur apprendre \u00e0 vivre dans un monde ferm\u00e9 et une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance : non merci.\n","created_at":"2015-10-06T16:22:10+0200","updated_at":"2015-10-06T16:22:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique#arg-2391","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/2391\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/2391\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1691,"body":"Si le num\u00e9rique devient un vecteur de citoyennet\u00e9 via des d\u00e9marches l\u00e9gislatives qui passent par une consultation publique comme celle-ci, oui ! Sinon, peu d'int\u00e9r\u00eat...","created_at":"2015-09-30T20:35:46+0200","updated_at":"2015-09-30T20:35:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Paul","displayName":"William Paul","uniqueId":"williampaul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/338_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williampaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique#arg-1691","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/1691\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/arguments\/1691\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Debenest","displayName":"St\u00e9phane Debenest","uniqueId":"stephanedebenest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanedebenest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"linspecteur","displayName":"linspecteur","uniqueId":"linspecteur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linspecteur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les programmes ont r&eacute;cement int&eacute;gr&eacute; plusierus notions afin de renforcer les principes r&eacute;publicains : la&iuml;cit&eacute;, citoyennet&eacute;... Mais les usages num&eacute;riques (e-reputation, pr&eacute;servation de l&#39;int&eacute;grit&eacute;, respect des &eacute;changes...) ne figurent pas au menu. Ceci passe bien entendu par une formation adapt&eacute;e des enseignants en ne se limitant pas &agrave; de sinformations sur les risques du web. Mais il faut aussi valoriser le potentiel du web dans la conscience r&eacute;publicaine.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":208,"is_trashed":false,"title":"Int\u00e9grer l'usage num\u00e9rique \u00e0 l'apprentissage d\u00e8s le coll\u00e8ge dans les cours d'\u00e9ducation civique","votes_nok":3,"votes_ok":23,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/integrer-l-usage-numerique-a-l-apprentissage-des-le-college-dans-les-cours-d-education-civique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}