{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":17,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":238,"created_at":"2015-09-28T13:07:17+0200","updated_at":"2015-09-28T13:07:17+0200","body":"<p>Contr&ocirc;ler les offres d&#39;acc&egrave;s &agrave; l&#39;internet en terme de qualit&eacute; et de co&ucirc;t pour limiter les diff&eacute;rentes constat&eacute;es entre les territoires.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Mary Christophe","displayName":"Mary Christophe","uniqueId":"marychristophe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marychristophe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5532,"body":"comment corriger cette in\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 internet?\nLa r\u00e9ponse est simple il faut amener la fibre optique \u00e0 tout le monde.\nLa fibre optique permet d'acheminer les signaux internet avec la meilleure fiabilit\u00e9.\nAu d\u00e9part on a utilis\u00e9 le r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique cuivre par ce que les usages internet \u00e9taient beaucoup plus faibles.\nActuellement internet n'est plus compatible avec ce r\u00e9seau cuivre.\nPour les ruraux en zones blanches on a alors propos\u00e9 des solutions Hertziennes (Satellites ,Wimax, ect...) ces solution sont tr\u00e8s on\u00e9reuses d'o\u00f9 abonnement plus cher et performance moindre que la fibre.\nC'est une erreur de persister dans cet internet \u00e0 2 vitesse et totalement in\u00e9quitable.\nLa fibre optique est parfaitement au point, il faut l'installer partout ou il y a une habitation comme pour l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'eau, et ce le plus vite possible sa boostera l'\u00e9conomie et se sera bon pour tout le monde.\nVoil\u00e0 comment corriger ces in\u00e9galit\u00e9s insupportables.     \n   ","created_at":"2015-10-17T20:49:18+0200","updated_at":"2015-10-17T20:49:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires#arg-5532","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires\/arguments\/5532\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires\/arguments\/5532\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean Bernard Samson","displayName":"Jean Bernard Samson","uniqueId":"jeanbernardsamson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanbernardsamson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Francois Wahart","displayName":"Francois Wahart","uniqueId":"francoiswahart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoiswahart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"linspecteur","displayName":"linspecteur","uniqueId":"linspecteur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linspecteur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>M&ecirc;me pour un op&eacute;rateur identique, les offres d&#39;acc&egrave;s sont notablement diff&eacute;rentes, principalement en terme de co&ucirc;t, selon les territoires (ex : jusqu&#39;&agrave; 2 fois plus &eacute;l&eacute;v&eacute;es dans les DOM qu&#39;en France m&eacute;tropolitaine), et de plus inversement proportionnelles &agrave; la qualit&eacute; des services propos&eacute;s (d&eacute;bit moindre, offres moins nombreuses, etc...), ce qui<em> <\/em>constitue une v&eacute;ritable discrimination quant au droit d&#39;acc&egrave;s au num&eacute;rique. Et ce, tant pour les particuliers, que pour les entreprises.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 l'internet dans tous les territoires.","votes_nok":3,"votes_ok":13,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/egalite-d-acces-a-l-internet-dans-tous-les-territoires\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}