{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":25,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":240,"created_at":"2015-09-28T13:39:55+0200","updated_at":"2015-09-28T13:39:55+0200","body":"<p>En cas de vols de donn&eacute;es personnelles contenues dans un syst&egrave;me d&#39;information Tiers, le responsable du traitement de ces donn&eacute;es doit imp&eacute;rativement informer le d&eacute;positaire et\/ou propri&eacute;taire de ces informations sous peine d&#39;&ecirc;tre complice en cas d&#39;utilisation frauduleuse de ces donn&eacute;es.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2270,"body":"Le signalement d'un vol de donn\u00e9es peut exposer la faiblesse d'une entreprise ou structure au grand jour, ce qui pourrait entra\u00eener encore plus de vols de donn\u00e9es (car une faille dans la s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e).\r\nPeut-\u00eatre faut-il ajouter un d\u00e9lai : le vol doit \u00eatre signal\u00e9 apr\u00e8s le probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9solu ?","created_at":"2015-10-05T14:57:34+0200","updated_at":"2015-10-05T14:58:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Bauvin","displayName":"Pierre Bauvin","uniqueId":"pierrebauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrebauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees#arg-2270","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/arguments\/2270\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/arguments\/2270\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1016,"body":"Tout \u00e0 fait d'accord, l'utilisateur doit savoir s'il y a eu une faille, notamment pour prendre les mesures qui s'imposent.","created_at":"2015-09-28T20:23:53+0200","updated_at":"2015-09-28T20:23:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Broutin","displayName":"Cyril Broutin","uniqueId":"cyrilbroutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilbroutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees#arg-1016","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/arguments\/1016\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/arguments\/1016\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cyril Broutin","displayName":"Cyril Broutin","uniqueId":"cyrilbroutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilbroutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Yoann Sculo","displayName":"Yoann Sculo","uniqueId":"yoannsculo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yoannsculo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le d&eacute;cret de mars 2015 sur la Loi de programmation Militaire de fin 2013 en mati&egrave;re d&#39;information des propri&eacute;taires de comptes ayant subit des vols de donn&eacute;es ne concernent que les Op&eacute;rateurs d&#39;Importance Vitale (OIV, sous seulement ~220 personnes morales en France).<\/p>\r\n\r\n<p>Il est temps dans une R&eacute;publique num&eacute;rique d&#39;&eacute;largir ce p&eacute;rim&egrave;tre &agrave; toutes les entreprise collectant des donn&eacute;es personnelles en les obligeant &agrave; d&eacute;clarer tous les incidents sur les donn&eacute;es personnelles aupr&egrave;s de consommateurs.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":193,"is_trashed":false,"title":"Obligation de signalement d'un vol de donn\u00e9es","votes_nok":0,"votes_ok":25,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}