{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":51,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":241,"created_at":"2015-09-28T13:59:02+0200","updated_at":"2015-09-28T13:59:02+0200","body":"<p>les services web de l&#39;etat seront heberg&eacute; en france, pas au costa rica comme le site <a _src=\"http:\/\/www.republique-numerique.fr\" class=\"external-link\" href=\"http:\/\/www.republique-numerique.fr\">www.republique-numerique.fr<\/a><\/p>","versions_count":2,"sources_count":1,"arguments_count":3,"author":{"username":"philippe DAFFA-VIVIER","displayName":"philippe DAFFA-VIVIER","uniqueId":"philippedaffavivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippedaffavivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":47,"title":"Mentions l\u00e9gales","link":"http:\/\/www.republique-numerique.fr\/pages\/mentions-legales","body":"Mentions l\u00e9gales du pr\u00e9sent site, mention \"H\u00e9bergement\" : assur\u00e9 par OVH, soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise","created_at":"2015-09-28T15:53:36+0200","updated_at":"2015-09-28T15:53:36+0200","author":{"username":"KappaTau","displayName":"KappaTau","uniqueId":"kappatau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kappatau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/sources\/mentions-legales\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/sources\/mentions-legales\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6159,"body":"Ces caract\u00e8res vont \u00e0 San-Jos\u00e9 au Costa Rica, et c'est depuis cette m\u00eame localisation physique que tout le monde les lit.<br>C'est chiffr\u00e9 comme l'indique le d\u00e9but de l'URL: https:\/\/\u2026, le trajet est \u00e0 l'abris de (presque :) ) tout. Mais si le serveur au bout est b\u00e2ti sur un Windows\u00ae, l'arriv\u00e9e est ouverte \u00e0 (presque :( ) tout.","created_at":"2015-10-18T22:45:46+0200","updated_at":"2015-10-18T22:45:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat#arg-6159","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/6159\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/6159\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1410,"body":"C'est l'IP du service cloudflare qui elle est au Costa Rica et non pas celle du service www.republique-numerique.fr\r\n\r\n$ host www.republique-numerique.fr\r\n\r\nwww.republique-numerique.fr has address 190.93.253.145\r\nwww.republique-numerique.fr has address 190.93.252.145\r\n\r\n$ whois 190.93.253.145\r\n\r\n% Joint Whois - whois.lacnic.net\r\n%  This server accepts single ASN, IPv4 or IPv6 queries\r\n \r\n% LACNIC resource: whois.lacnic.net\r\n\r\n\r\n% Copyright LACNIC lacnic.net\r\n%  The data below is provided for information purposes\r\n%  and to assist persons in obtaining information about or\r\n%  related to AS and IP numbers registrations\r\n%  By submitting a whois query, you agree to use this data\r\n%  only for lawful purposes.\r\n%  2015-09-29 18:58:46 (BRT -03:00)\r\n\r\ninetnum:     190.93.240\/20\r\nstatus:      allocated\r\naut-num:     N\/A\r\nowner:       CloudFlare Latin America S.R.L\r\nownerid:     CR-CLAS1-LACNIC\r\nresponsible: Matthew Prince\r\naddress:     Santa Ana, Lindora, Forum II, Edificio A, Cuarto Piso, , \r\naddress:      - San Jos\u00e9 - \r\ncountry:     CR\r\n\r\nPour rappel Cloudflare est un service de web caching qui permet entre autre de se prot\u00e9ger contre des attaques de type DDoS.","created_at":"2015-09-30T00:02:03+0200","updated_at":"2015-09-30T00:03:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre De Oliveira","displayName":"Alexandre De Oliveira","uniqueId":"alexandredeoliveira","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandredeoliveira","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat#arg-1410","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/1410\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/1410\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1114,"body":"D'accord sur le principe, mais d'un point de vue l\u00e9gal on ne peut pas discriminer les autres \u00e9tats de l'Union Europ\u00e9enne (et c'est r\u00e9ciproque).","created_at":"2015-09-29T01:15:02+0200","updated_at":"2015-09-29T01:15:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat#arg-1114","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/1114\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/arguments\/1114\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"philippe DAFFA-VIVIER","displayName":"philippe DAFFA-VIVIER","uniqueId":"philippedaffavivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippedaffavivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alexis Raymond CARRE","displayName":"Alexis Raymond CARRE","uniqueId":"alexisraymondcarre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/230_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexisraymondcarre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>les services web de l&#39;etat seront heberg&eacute; en france, pas au costa rica comme le site www.republique-numerique.fr<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":156,"is_trashed":false,"title":"Hebergement des services de l'\u00e9tat","votes_nok":1,"votes_ok":45,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/hebergement-des-services-de-l-etat\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}