{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":93,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":1,"id":250,"created_at":"2015-09-28T15:33:56+0200","updated_at":"2015-09-28T15:33:56+0200","body":"<ul>\r\n\t<li>Cr&eacute;ation d&#39;un CAPES d&#39;Informatique<\/li>\r\n\t<li>Cr&eacute;ation d&#39;une agr&eacute;gation d&#39;Informatique<\/li>\r\n\t<li>Introduction de l&#39;enseignement de l&#39;informatique d&egrave;s le primaire (avec des activit&eacute;s branch&eacute;s et d&eacute;branch&eacute;s), puis au coll&egrave;ge (en coop&eacute;ration avec les autres disciplines scientifiques) et au lyc&eacute;e (cours d&#39;informatique obligatoires pour tous, enseignement renforc&eacute; dans les fili&egrave;res scientifiques&nbsp;et sp&eacute;cialit&eacute; informatique en terminale S)<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":0,"sources_count":3,"arguments_count":7,"author":{"username":"Julien Bernard","displayName":"Julien Bernard","uniqueId":"julienbernard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienbernard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":360,"title":"L'enseignement de l'informatique au Royaume Uni","link":"https:\/\/www.gov.uk\/government\/publications\/national-curriculum-in-england-computing-programmes-of-study\/national-curriculum-in-england-computing-programmes-of-study","body":"R\u00e9f\u00e9rentiel national anglais pour l'enseignement de l'informatique. Noter que la sensibilisation commence d\u00e8s le cycle KS1 (enfants de 5 \u00e0 7 ans) qui apprennent ce que sont des algorithmes, comment ils sont impl\u00e9ment\u00e9s dans les programmes qui ex\u00e9cutent une suite d'instructions pr\u00e9cises et non ambigu\u00ebs. En France, nous ne devrions pas rester en retard!","created_at":"2015-10-16T20:43:07+0200","updated_at":"2015-10-16T20:43:07+0200","author":{"username":"Philippe Le Roux","displayName":"Philippe Le Roux","uniqueId":"philippeleroux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/205_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippeleroux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/l-enseignement-de-l-informatique-au-royaume-uni\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/l-enseignement-de-l-informatique-au-royaume-uni\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":359,"title":"La place de l'informatique dans l'enseignement","link":"https:\/\/www.google.fr\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=2&cad=rja&uact=8&ved=0CCYQFjABahUKEwiK6OCXy8fIAhWBrhQKHVh7A_E&url=http%3A%2F%2Fwww.academie-sciences.fr%2Fpdf%2Frapport%2Frads_0513.pdf&usg=AFQjCNH5YAB9mY3cTTzRyjSmC7ST0wfPIw&sig2=D_Yvg8df7BYSJG","body":"Rapport de l'Acad\u00e9mie des Sciences - Mai 2013.\nTraite des retards de la France dans l'enseignement de la \"science informatique\" et des moyens propres \u00e0 y rem\u00e9dier. Cette question est \u00e9trangement et malheureusement absente du pr\u00e9sent projet de loi.","created_at":"2015-10-16T20:18:45+0200","updated_at":"2015-10-16T20:18:45+0200","author":{"username":"Philippe Le Roux","displayName":"Philippe Le Roux","uniqueId":"philippeleroux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/205_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippeleroux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/la-place-de-l-informatique-dans-l-enseignement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/la-place-de-l-informatique-dans-l-enseignement\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":50,"title":"Informatique \u00e0 l'\u00e9cole : il ne suffit pas de savoir cliquer sur une souris","link":"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/2012\/06\/28\/linformatique-lecole-il-ne-suffit-pas-de-savoir-cliquer-sur-une-souris-233389","body":"Une tribune de Rue89 qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 parue en juin 2012, faisant \u00e9tat des probl\u00e9matiques et des solutions concernant la place de l'informatique dans notre \u00e9ducation.","created_at":"2015-09-28T19:10:44+0200","updated_at":"2015-09-28T19:10:44+0200","author":{"username":"Lucas Gruber","displayName":"Lucas Gruber","uniqueId":"lucasgruber","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/327_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucasgruber","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/informatique-a-l-ecole-il-ne-suffit-pas-de-savoir-cliquer-sur-une-souris\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/sources\/informatique-a-l-ecole-il-ne-suffit-pas-de-savoir-cliquer-sur-une-souris\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5327,"body":"D'accord pour relever la comp\u00e9tence de la nation en informatique !\r\nMais le probl\u00e8me est plus vaste. Sans entrer dans le terrain technique pointu de l'informatique, je d\u00e9plore aujourd'hui un manque de comp\u00e9tence bien plus basique :\r\nla lecture et l'\u00e9criture du num\u00e9rique.\r\n\r\nCf. ma proposition en ce sens.\r\n\r\nRegardez comment des dirigeants, des cadres, des ing\u00e9nieurs r\u00e9digent du courriel aussi gros qu'illisible parce qu'ils ont appris \u00e0 \u00e9crire sur le tas avec Outlook\u00ae ! C'est tol\u00e9r\u00e9 parce que la masse fait pareil, mais force est de constater que c'est de l'\u00e9crit m\u00eame pas acceptable d'un enfant de 6\u00e8me.","created_at":"2015-10-17T16:00:13+0200","updated_at":"2015-10-17T16:01:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-5327","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5327\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5327\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5111,"body":"Quand on enseigne \u00e0 un enfant la lecture et l'\u00e9criture, on n'a pas forc\u00e9ment en t\u00eate d'en faire un \u00e9crivain. Pour l'informatique c'est pareil : comment pourra-t-on vivre demain sans n'avoir aucune connaissance en informatique ?La r\u00e9ponse est simple : \u00e0 la merci des fabricants et des \u00e9diteurs logiciels qui n'ont que trop peu le soucis de confidentialit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9.\nL'INRIA a publi\u00e9 des fiches d'enseignements du num\u00e9rique qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9es d\u00e8s la maternelle, et sans aucun ordinateur !\nC'est exactement l'esprit qu'il faut motiver.","created_at":"2015-10-17T08:40:40+0200","updated_at":"2015-10-17T08:40:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Betous","displayName":"Guillaume Betous","uniqueId":"guillaumebetous","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumebetous","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-5111","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5111\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5111\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5007,"body":"Parfaitement d'accord avec l'argument relatif au rapport de l'Acad\u00e9mie des Sciences ... superbement ignor\u00e9 par les d\u00e9cideurs. Il est n\u00e9cessaire d'introduire l'enseignement de la \"science informatique\" \u00e0 tous les niveaux de l'enseignement comme c'est d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9 dans plusieurs syst\u00e8mes \u00e9ducatifs, notamment au Royaume Uni depuis la rentr\u00e9e 2014. Dans cet enseignement: apprentissage des usages de l'informatique, codes de bonne conduite (pour soi-m\u00eame et pour les autres) mais aussi programmation. \nJ'insiste sur la programmation car je vois des oppositions avec des arguments tout \u00e0 fait farfelus de gens qui semblent ignorer ce dont il s'agit. \nIl n'est pas question de faire de futurs programmeurs professionnels, il n'est pas question d'apprendre des langages \u00e9volu\u00e9s qui se traduisent par des lignes de code souvent absconses.\nIl s'agit de faire comprendre aux enfants, souvent consommateurs compulsifs et b\u00e9ats de programmes tr\u00e8s sophistiqu\u00e9s (jeux et autres...) que derri\u00e8re ce qu'ils utilisent, il n'y a pas de magie mais de l'intelligence, de la r\u00e9flexion et surtout des gens  qui ont \u00e9crit des programmes dont eux-m\u00eames peuvent \u00eatre capables de comprendre les grandes lignes. Personnellement je m\u00e8ne depuis plus d'un an des exp\u00e9riences d'initiation \u00e0 la programmation avec des enfants de 8 \u00e0 10 ans avec le logiciel libre Scratch (du MIT) et \u00e7a marche. Nous avons des enfants enthousiastes qui produisent leur propres jeux. Nous n'avons pas besoin de connaissances approfondies en maths (argument utilis\u00e9 par certains opposants ) pour comprendre les bases de l'algorithmique. Cela n'a m\u00eame rien \u00e0 voir. \nIl est temps que le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais rattrape son retard en la mati\u00e8re et il est fort dommage qu'aucun article sp\u00e9cifique ne soit consacr\u00e9 \u00e0 cette question dans ce projet de loi. ","created_at":"2015-10-16T20:06:33+0200","updated_at":"2015-10-16T20:06:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Le Roux","displayName":"Philippe Le Roux","uniqueId":"philippeleroux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/205_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippeleroux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-5007","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5007\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/5007\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4731,"body":"Les d\u00e9tracteurs disent qu'on a pas besoin de savoir coder pour apprendre l'informatique, le fonctionnement d'Internet, mais l'on a pas besoin d'apprendre la chimie organique pour devenir informaticien... Hors le cursus \"standard\" passant par le bac S, les informaticiens en passent quand m\u00eame par l\u00e0... Consid\u00e9rer quelques cours \"de base\" comme une culture informatique minimale ne me semble pas \u00eatre une mauvaise chose. TCP\/IP, HTTP, une petite base algorithmique, HTML, les couches OSI, bref le programme actuel d'un premier ann\u00e9e en \u00e9cole sup\u00e9rieure (y compris DUT\/Fac) qui serait transpos\u00e9 dans le secondaire. Et la pratique, en premi\u00e8re approche, avec des cours de ma\u00eetrise de la bureautique et netiquette plus t\u00f4t dans le parcours scolaire (coll\u00e8ge ?).","created_at":"2015-10-16T14:37:38+0200","updated_at":"2015-10-16T14:37:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Geldreich","displayName":"S\u00e9bastien Geldreich","uniqueId":"sebastiengeldreich","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastiengeldreich","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-4731","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/4731\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/4731\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4024,"body":"Oui, il faut en plus d\u00e9fendre les logiciels libres. Culture et libert\u00e9 constituent deux pi\u00e8ces essentielles pour asseoir un peu de d\u00e9mocratie.","created_at":"2015-10-14T18:41:51+0200","updated_at":"2015-10-14T18:41:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Carreel","displayName":"Jean Carreel","uniqueId":"jeancarreel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeancarreel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-4024","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/4024\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/4024\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3492,"body":"Nous apprenons aux enfants \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire d\u00e8s l'\u00e9cole primaire. Nous ne somme pas tous devenus \u00e9crivains pour autant, mais chaque citoyen est en mesure de comprendre notre soci\u00e9t\u00e9 pass\u00e9e et pr\u00e9sente, grandement bas\u00e9e sur des \u00e9cris. Enseigner la programmation informatique aux plus t\u00f4t dans le cursus scolaire ne fera pas de nos enfants des informaticiens, mais des citoyens \u00e0 m\u00eame de comprendre la soci\u00e9t\u00e9 actuelle et ces enjeux, de plus en plus bas\u00e9 sur des algorithmes informatique. Il est URGENT de construire une fili\u00e8re informatique \u00e0 l'\u00e9cole, du primaire \u00e0 l'universit\u00e9, avec tout ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'existence d'une v\u00e9ritable mati\u00e8re \u00ab informatique \u00bb enseign\u00e9 par des professeur d'informatique dipl\u00f4m\u00e9.","created_at":"2015-10-13T10:36:30+0200","updated_at":"2015-10-13T10:36:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Joseph Maillardet","displayName":"Joseph Maillardet","uniqueId":"josephmaillardet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/josephmaillardet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-3492","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/3492\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/3492\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1591,"body":"Oui \u00e0 la maitrise de l'informatique (e-r\u00e9putation, net-etiquette, droit sur internet) non \u00e0 l'enseignement des coulisses et de la m\u00e9canique d'internet (code, algorithmes, langages)Pas besoin d'\u00eatre expert en m\u00e9canique pour conduire une auto !","created_at":"2015-09-30T16:03:34+0200","updated_at":"2015-09-30T16:03:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique#arg-1591","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/1591\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/arguments\/1591\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Julien Bernard","displayName":"Julien Bernard","uniqueId":"julienbernard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienbernard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"A. J.","displayName":"A. J.","uniqueId":"aj","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aj","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Damien Nappey","displayName":"Jean-Damien Nappey","uniqueId":"jeandamiennappey","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeandamiennappey","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lucas Gruber","displayName":"Lucas Gruber","uniqueId":"lucasgruber","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/327_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucasgruber","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sebastien Guillemin","displayName":"Sebastien Guillemin","uniqueId":"sebastienguillemin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienguillemin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;Acad&eacute;mie des Sciences a publi&eacute;&nbsp;en mai 2013 un rapport intitul&eacute; :&nbsp;<em>Enseignement de l&#39;Informatique en France, il est urgent de ne plus attendre<\/em> (<a href=\"http:\/\/www.academie-sciences.fr\/pdf\/rapport\/rads_0513.pdf\">http:\/\/www.academie-sciences.fr\/pdf\/rapport\/rads_0513.pdf<\/a>). Ce rapport contient tous les arguments et les solutions.<\/p>\r\n\r\n<p>Nous vivons dans un monde num&eacute;rique mais nous ne permettons pas &agrave; nos enfants de le comprendre. Il ne s&#39;agit pas de faire de nos enfants des informaticiens mais de comprendre le monde qui les entoure de mani&egrave;re &agrave; pouvoir prendre des d&eacute;cisions en toute connaissance de cause. &Agrave; l&#39;&eacute;cole, nous apprenons la science physique, comme par exemple la fusion atomique, qui ne fait pas de nous des physiciens mais permet de comprendre les d&eacute;bats sur l&#39;&eacute;nergie nucl&eacute;aire ; nous apprenons les sciences de la vie, comme par exemple la g&eacute;n&eacute;tique, qui ne font pas de nous des biologistes mais qui permet de comprendre les d&eacute;bats sur les OGM. De m&ecirc;me, comment comprendre les d&eacute;bats sur HADOPI ou sur la neutralit&eacute; du net si nous n&#39;enseignons pas aux enfants les bases de la <em>science<\/em> qui sous-tend ces d&eacute;bats ? La formation au usages du num&eacute;rique ne suffira pas, il est n&eacute;cessaire d&#39;aller plus loin si nous voulons former des citoyens avertis.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":109,"is_trashed":false,"title":"Enseignement de l'informatique","votes_nok":2,"votes_ok":81,"votes_mitige":10,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/enseignement-de-l-informatique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}