{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":76,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":2,"id":251,"created_at":"2015-09-28T15:49:45+0200","updated_at":"2015-09-28T15:49:45+0200","body":"<p>DROIT &agrave; la FIBRE<\/p>\r\n\r\n<p>1-La pr&eacute;sente loi institue un &laquo;&nbsp;droit &agrave; la fibre&nbsp;&raquo; pour tous. La fibre optique &eacute;tant le seul support permettant &agrave; chaque citoyen de disposer d&#39;un &laquo;&nbsp;compteur d&#39;&eacute;nergie num&eacute;rique&nbsp;&raquo; pour faire &eacute;voluer son &laquo;&nbsp;abonnement num&eacute;rique&nbsp;&raquo;en fonction de ses besoins, il convient de &laquo;&nbsp;mettre de la fibre partout o&ugrave; il y a du cuivre&nbsp;&raquo;&nbsp;. Le r&eacute;seau de cuivre actuel sera donc remplac&eacute; par un r&eacute;seau optique, composante essentielle de la neutralit&eacute; du net.<\/p>\r\n\r\n<p>2-Pour pr&eacute;parer &agrave; terme ( 2020 \/2025) la couverture optique int&eacute;grale du territoire une exp&eacute;rimentation sera faite sur le d&eacute;partement le moins peupl&eacute; de France, la Loz&egrave;re, territoire symbole de la ruralit&eacute;. Une telle exp&eacute;rimentation n&#39;&eacute;tant pas possible dans le cadre de la l&eacute;gislation actuelle une solution originale&nbsp;,en d&eacute;rogation avec les r&egrave;gles actuelles, devra etre recherch&eacute;e avec l&#39;op&eacute;rateur historique dont l&#39;Etat est le principal actionnaire.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":7,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6193,"body":"probl\u00e8me distinct de l'ouverture des donn\u00e9es publiques","created_at":"2015-10-18T23:23:25+0200","updated_at":"2015-10-18T23:23:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Georges Alain","displayName":"Georges Alain","uniqueId":"georgesalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgesalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-6193","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/6193\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/6193\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5260,"body":"Rien ne justifie le besoin d'avoir une connexion \u00e0 100Mbits aujourd'hui.","created_at":"2015-10-17T14:59:16+0200","updated_at":"2015-10-17T14:59:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-5260","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/5260\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/5260\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4086,"body":"La remise en cause par Bruxelles de la mont\u00e9e en d\u00e9bit sur le cuivre (http:\/\/www.nextinpact.com\/\u2026\/96814-france-thd-europe-etrille\u2026) nous obligera vraisemblablement \u00e0 revoir le dossier RIP Loz\u00e8re . Profitons en pour remettre tout \u00e0 plat et demandons \u00e0 EXPERIMENTER en Loz\u00e8re le FTTH rural (la fibre \u00e0 chaque Hameau de Loz\u00e8re ) Demandons pour les 150 communes \u00ab\u00a0hors vrai FTTH une v\u00e9ritable boucle optique, pr\u00e9alable au vrai FTTH . La Loz\u00e8re num\u00e9rique,  c\u2019est un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages ! Sachant que personne ne peut dire combien d\u2019\u00e9tages aura l\u2019immeuble , les fondations devront etre tr\u00e8s solides donc en fibre optique\u00a0, seule fa\u00e7on de permettre \u00e0 chaque loz\u00e9rien d'avoir la m\u00eame qualit\u00e9 de services que pour les citadins. https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/ En attendant .VOTONS pour un \u00ab\u00a0droit \u00e0 la fibre\u00a0\u00bb  !https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/ ","created_at":"2015-10-15T06:55:54+0200","updated_at":"2015-10-15T06:55:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-4086","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/4086\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/4086\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4085,"body":"Si l'on additionne les programmes \u00ab\u00a0fibre\u00a0\u00bb du conseil d\u00e9partemental et d'Orange il reste plus de 150 communes \u00ab\u00a0hors fibre\u00a0\u00bb . Cette perspective est inacceptable dans une r\u00e9publique num\u00e9rique . Offrons \u00e0 ces 150 communes, \u00e0 d\u00e9faut de vrai FTTH, du FTTH rural\u00a0: Fiber To The Hameau , concept en filigramme dans une note de 2009 https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2009\/10\/17\/boucle-locale-et-montee-en-debit\/  et pr\u00e9cis\u00e9 d\u00e9s l'ann\u00e9e suivante https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2010\/06\/04\/du-ftth-fiber-to-the-home-palois-au-ftth-fiber-to-the-hameau-lozerien\/ . La v\u00e9tust\u00e9 du r\u00e9seau cuivre rend urgent le remplacement des vieilles \u00ab\u00a0armoires\u00a0\u00bb par des r\u00e9partiteurs et sous r\u00e9partiteurs optiques .Cette \u00ab\u00a0necessit\u00e9\u00a0\u00bb ne pourra pas se concr\u00e9tiser sans modification de la loi . La forte pr\u00e9sence de l'Etat dans le capital d'Orange devrait permettre de r\u00e9soudre le probl\u00e8me\u00a0!  ","created_at":"2015-10-15T06:54:35+0200","updated_at":"2015-10-15T06:54:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-4085","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/4085\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/4085\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3357,"body":"Le r\u00e9seau cuivre est en effet \u00e0 bout de souffle les rafistolages ne tiennent plus ils sont source de nombreuses coupures des millions de personne ont des d\u00e9bits ridicules voire du bas d\u00e9bit ce qui est inadmissible.\ngrand avantage de la fibre elle est insensible aux orages source de pannes dans les zones rurales.\nPour le financement il faut faire comme pour la distribution de l'\u00e9lectricit\u00e9 on la distribu\u00e9 partout dans toutes les zones habit\u00e9es.\nIl est urgent de commencer par l\u00e0 si on veut un internet fiable et surtout si il doit \u00eatre utilis\u00e9 pour des t\u00e2ches administratives.\n ","created_at":"2015-10-12T20:07:22+0200","updated_at":"2015-10-12T20:07:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-3357","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/3357\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/3357\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3307,"body":"D'accord  : stoppons l'usage des ondes (wimax, wifi...) pour tout et n'importe quoi et d\u00e9veloppons un r\u00e9seau fiable et viable dans le temps sans risque pour la sant\u00e9.","created_at":"2015-10-12T15:06:38+0200","updated_at":"2015-10-12T15:06:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bonjour","displayName":"Bonjour","uniqueId":"bonjour","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bonjour","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-3307","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/3307\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/3307\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1074,"body":"D\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 par ailleurs","created_at":"2015-09-28T23:22:23+0200","updated_at":"2015-09-28T23:22:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre#arg-1074","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/1074\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/arguments\/1074\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maxime BACONNAIS","displayName":"Maxime BACONNAIS","uniqueId":"maximebaconnais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximebaconnais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Bram","displayName":"Christophe Bram","uniqueId":"christophebram","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophebram","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pascal D.","displayName":"Pascal D.","uniqueId":"pascald","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascald","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le fibrage du territoire aurait du normalement commencer chez ceux qui en ont le plus besoin, les ruraux, pour 3 raisons :<\/p>\r\n\r\n<p>1-la r&eacute;volution um&eacute;rique constitue une chance historique de r&eacute;am&eacute;nagement &eacute;quilibr&eacute; du territoire en &quot;construisant&quot; <strong>la France de demain sur deux piliers: des m&eacute;tropoles coimp&eacute;titives ET des campagnes intelligentes <\/strong>!<\/p>\r\n\r\n<p>2- ce sont ceux qui sont le plus &eacute;loign&eacute;s des services publics &quot;physiques&quot; qui auront demain le plus besoin de services &eacute;lectroniques en t&eacute;l&eacute;pr&eacute;sence<\/p>\r\n\r\n<p>3- c&#39;est &agrave; la campagne o&ugrave; le r&eacute;seau cuivre (sur lequel internet a &eacute;t&eacute; log&eacute; comme un coucou) est le plus d&eacute;faillant voire &agrave; l&#39;agonie dans certains secteurs comme les C&eacute;vennes<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Les diff&eacute;rents plans, en d&eacute;pit de leurs &quot;qualit&eacute;s&quot; n&#39;ont pas &eacute;t&eacute; con&ccedil;us dans cette logique <\/strong>. Cette loi est une opportunit&eacute; pour tenter de mettre les choses dans le bon ordre !<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":133,"is_trashed":false,"title":"DROIT \u00e0 la FIBRE","votes_nok":10,"votes_ok":63,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/droit-a-la-fibre\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}