{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":27,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":4,"id":255,"created_at":"2015-09-28T16:39:28+0200","updated_at":"2015-09-28T16:42:33+0200","body":"<p>Afin de permettre et promouvoir une continuit&eacute; dans le d&eacute;veloppement des logiciels libres,&nbsp;il serait intelligent, d&#39;apprendre &agrave; contribuer de mani&egrave;re collaborative,&nbsp;d&egrave;s l&#39;&eacute;cole primaire, pour&nbsp;que soit naturel pour eux.<br \/>\r\nDe les initier aux&nbsp;langages de programmation, &agrave; l&#39;algorithmique, pour developper des outils,&nbsp;&quot;serious games&quot;,&nbsp;pour qu&#39;on ne soit plus seulement consommateur d&#39;application,&nbsp;mais aussi ci<span style=\"line-height:1.6\">toyen concepteurs.<\/span><\/p>\r\n\r\n<p>De les&nbsp;initier aussi &agrave; communiquer de mani&egrave;re collaboratives pour leurs publications.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","displayName":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","uniqueId":"fouadformateurnantessayadi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/241_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fouadformateurnantessayadi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":87,"title":"Section 2","subtitle":"Service public de la donn\u00e9e","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3776,"body":"Contre car comme @Laurent Martin l'indique c'est hors sujet. Mais je tiens \u00e0 m'opposer au \"Les informaticiens \u00e0 l'informatique\" de @Jeanne Varasco : cette attitude est une fain\u00e9antise irresponsable.","created_at":"2015-10-14T09:29:46+0200","updated_at":"2015-10-14T09:29:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-3776","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/3776\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/3776\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1850,"body":"Par contre je reste sceptique sur les modalit\u00e9s d'application d'une telle mesure. Qui enseignera ? Certainement pas les enseignants actuels qui ne sont pas form\u00e9s. \n\nEt si cela doit se faire au d\u00e9triment d'autres enseignements, faute de temps, que va t'on sacrifier ? \nVote est mitig\u00e9 sur ce sujet !","created_at":"2015-10-01T14:03:11+0200","updated_at":"2015-10-01T14:03:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yann PETIT","displayName":"Yann PETIT","uniqueId":"yannpetit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yannpetit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-1850","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1850\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1850\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1849,"body":"Etant moi-m\u00eame d\u00e9veloppeur je suis plut\u00f4t d'accord sur le principe, surtout que tous les jours je constate que si les jeunes g\u00e9n\u00e9rations savent manipuler, tablettes, smartphones etc. mieux que leurs ain\u00e9s, de moins en moins comprennent comment cela marche. \nDans les ann\u00e9es 80 il y avait la curiosit\u00e9 de savoir\/comprendre comment tout cela fonctionnait.\n\nQu'est ce que cela donnera dans quelques ann\u00e9es ? Aujourd'hui on ne peut pas que rester consommateur du num\u00e9rique, il faut en devenir acteurs. \n\nIl faut \u00e9veiller les jeunes g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 l'importance de maitriser les technologies num\u00e9riques pas seulement dans les usages mais aussi et surtout dans la conception, la cr\u00e9ation et la r\u00e9alisation.\n\nCe n'est pas parce que l'on enseigne l'histoire que les enfants deviennent n\u00e9cessairement historien, mais cela fait partie de leur culture g\u00e9n\u00e9rale.","created_at":"2015-10-01T14:03:09+0200","updated_at":"2015-10-01T14:03:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yann PETIT","displayName":"Yann PETIT","uniqueId":"yannpetit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yannpetit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-1849","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1849\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1849\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1844,"body":"Rien \u00e0 voir avec le sujet du service public de la donn\u00e9e.","created_at":"2015-10-01T13:48:48+0200","updated_at":"2015-10-01T13:48:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-1844","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1844\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1844\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1359,"body":"Quel langage veux tu qu'ils apprennent, il y en a tant ? Le codage est trop chronophage pour ceux que cela n'int\u00e9resse pas.\nLaissons le codage aux pros et que les gens apprennent d\u00e9j\u00e0 les bases;","created_at":"2015-09-29T19:16:44+0200","updated_at":"2015-09-29T19:16:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-1359","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1359\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1359\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1090,"body":"Chacun son travail. Les informaticiens \u00e0 l'informatique. \nMieux vaut initier les enfants \u00e0 utiliser un clavier (10 doigts), tableur (toujours utile m\u00eame dans la vie de tous les jours), orthographe, traitement de texte, netiquette, comportement sur les r\u00e9seaux sociaux, etc...","created_at":"2015-09-29T00:06:34+0200","updated_at":"2015-09-29T00:06:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives#arg-1090","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1090\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/arguments\/1090\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"SPAHR Hugo","displayName":"SPAHR Hugo","uniqueId":"spahrhugo","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/89_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/spahrhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel Papin","displayName":"Samuel Papin","uniqueId":"samuelpapin1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelpapin1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anthony Rey","displayName":"Anthony Rey","uniqueId":"anthonyrey","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyrey","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les contributions collaboratives dans la conception<br \/>\r\nde solutions logicielles libres et la publication de doivent &ecirc;tre<br \/>\r\nincluse dans le parcours de la culture des &eacute;tudiants.<\/p>\r\n\r\n<p>en 1983&nbsp;lors de l&#39;informatique pour tous,&nbsp;les enseignants et leurs &eacute;l&egrave;ves<br \/>\r\nd&egrave;s la 6eme apprenaient &agrave; programmer en BASIC sur des ordinateurs.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"devenir des citoyens d\u00e9veloppeurs de solutions applicatives","votes_nok":12,"votes_ok":9,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/devenir-des-citoyens-developpeurs-de-solutions-applicatives\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}