{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":56,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":6,"id":257,"created_at":"2015-09-28T16:50:04+0200","updated_at":"2015-09-28T16:50:04+0200","body":"<p>Il faudrait inclure dans le cursus de tous les &eacute;tudiants la certification C2i. et le proposer en formation continue.<br \/>\r\nCela permettra de affirmer les comp&eacute;tences de ceux qui l&#39;obtiennent.<\/p>\r\n\r\n<p>c2i.education.fr<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":7,"author":{"username":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","displayName":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","uniqueId":"fouadformateurnantessayadi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/241_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fouadformateurnantessayadi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5259,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas, de plus le C2i ne sert \u00e0 rien (\u00e0 part faire perdre du temps \u00e0 des digitals natives)","created_at":"2015-10-17T14:58:26+0200","updated_at":"2015-10-17T14:58:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-5259","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/5259\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/5259\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3891,"body":"Le contenu du C2I ne permet pas une v\u00e9ritable connaissance du num\u00e9rique. Il faut un enseignement d\u00e9s le coll\u00e8ge, et un vrai enseignement par des enseignants sp\u00e9cialis\u00e9s.","created_at":"2015-10-14T14:03:25+0200","updated_at":"2015-10-14T14:03:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"sebastien c","displayName":"sebastien c","uniqueId":"sebastienc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-3891","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/3891\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/3891\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3165,"body":"Le vrai enjeu du num\u00e9rique  c'est de former les \u00e9l\u00e8ves d\u00e8s l'\u00e9cole primaire.\nEt dans cette perspective, les contenus du B2i (Brevet Informatique et Internet) et le C2i (Certificat Informatique et Internet)  niveau 1 devraient  \u00eatre modifi\u00e9s pour int\u00e9grer les nouvelles probl\u00e9matiques (objets connect\u00e9s...)et \u00eatre inject\u00e9s dans les enseignements de l'\u00e9cole primaire au lyc\u00e9e.\nLe C2i niveau 2 (sp\u00e9cialis\u00e9 m\u00e9tier : m\u00e9tiers du droit, de la sant\u00e9...)  r\u00e9pond  \u00e0 des besoins professionnels et facilite l'int\u00e9gration  des \u00e9tudiants dans le monde du travail. \nToutefois pourquoi attendre le niveau master pour  proposer les contenus du C2i niveau 2, cela int\u00e9resse  \u00e9galement  les cursus professionnels et technologiques  de type BTS - DUT - licence Pro ?\n\nQuant \u00e0 elle, la certification (attestation de comp\u00e9tences) rel\u00e8ve du volontariat.","created_at":"2015-10-11T17:08:49+0200","updated_at":"2015-10-11T17:08:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sergine Le Nader","displayName":"Sergine Le Nader","uniqueId":"serginelenader","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/serginelenader","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-3165","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/3165\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/3165\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2140,"body":"\u00c0 moins de vraiment revoir le C2i de fond en comble, il n'est vraiment pas int\u00e9ressant de le g\u00e9n\u00e9raliser. Il vaut mieux le supprimer, beaucoup trop d\u00e9cal\u00e9 par rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.","created_at":"2015-10-03T18:57:44+0200","updated_at":"2015-10-03T18:57:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Le Poisson Libre","displayName":"Le Poisson Libre","uniqueId":"lepoissonlibre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/116_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepoissonlibre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-2140","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/2140\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/2140\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2048,"body":"Je ne suis pas convaincu par le C2i (pour l'avoir pass\u00e9 et obtenu en \u00e9cole d'ing\u00e9nieur).","created_at":"2015-10-02T20:58:15+0200","updated_at":"2015-10-02T20:58:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-2048","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/2048\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/2048\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1111,"body":"Les r\u00e9f\u00e9rentiels comme le C2i sont rapidement obsol\u00e8tes.  De plus, la g\u00e9n\u00e9ration Y a aujourd'hui en g\u00e9n\u00e9ralement des comp\u00e9tences informatiques d\u00e9passant tr\u00e8s largement celles de ces r\u00e9f\u00e9rentiels. Il vaudrait mieux investir \u00e0 int\u00e9grer l'utilisation pratique du num\u00e9rique dans tous les enseignements.   ","created_at":"2015-09-29T01:07:14+0200","updated_at":"2015-09-29T01:07:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-1111","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/1111\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/1111\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1075,"body":"Proposer le C2i pour Mr Tout-le-monde sous forme MOOC et aussi dans les formations techniques.","created_at":"2015-09-28T23:23:52+0200","updated_at":"2015-09-28T23:23:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i#arg-1075","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/1075\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/arguments\/1075\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Bram","displayName":"Christophe Bram","uniqueId":"christophebram","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophebram","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La certification B2i &agrave; &eacute;t&eacute; &eacute;tendue &agrave; tous les lyc&eacute;ens. le C2i est destin&eacute; aux &eacute;tudiants.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"G\u00e9n\u00e9ralisation des certifications des usages des outils informatiques et internet (C2i)","votes_nok":28,"votes_ok":11,"votes_mitige":17,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/generalisation-des-certifications-des-usages-des-outils-informatiques-et-internet-c2i\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}