{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":61,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":260,"created_at":"2015-09-28T18:31:45+0200","updated_at":"2015-09-28T18:31:45+0200","body":"<p>L&#39;ensemble des collectivit&eacute;s territoriales doivent se r&eacute;partir de mani&egrave;re &eacute;quitable les investissements permettant l&#39;acc&egrave;s au tr&egrave;s haut d&eacute;bit (d&eacute;bit sup&eacute;rieur &agrave; 30Mb\/s) avant 2022 &agrave; l&#39;ensemble des batiments pour lesquels ils ont la responsabilit&eacute; du d&eacute;ploiement dans le cadre du plan France Tr&egrave;s Haut D&eacute;bit. Le non respect de ce calendrier conduira les collectivit&eacute;s territoriales concern&eacute;es &agrave; payer des amendes.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Jean-Marc Bruneau","displayName":"Jean-Marc Bruneau","uniqueId":"jeanmarcbruneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmarcbruneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5258,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas, cf. les plans \"haut d\u00e9bit' de la France.","created_at":"2015-10-17T14:57:08+0200","updated_at":"2015-10-17T14:57:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit#arg-5258","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/5258\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/5258\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4110,"body":"Sauf \u00e0 creuser le d\u00e9ficit de l'Etat et augmenter encore les imp\u00f4ts et les charges du pays, la question d'une obligation de tr\u00e8s haut d\u00e9bit n'a de sens que si celle de son financement lui est oppos\u00e9e.","created_at":"2015-10-15T09:13:13+0200","updated_at":"2015-10-15T09:13:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry Leblond","displayName":"Thierry Leblond","uniqueId":"thierryleblond","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/211_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryleblond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit#arg-4110","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/4110\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/4110\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3229,"body":"contre si l'on parle des acc\u00e8s utilisateur finaux ... La fibre chez tous les citoyen est une l\u00e9gende urbaine ...","created_at":"2015-10-11T21:48:34+0200","updated_at":"2015-10-11T21:48:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit#arg-3229","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/3229\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/3229\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3228,"body":"globalement pour si l'on s'en tient \u00e0 l'amm\u00e9nagement du territoire afin de permettre l'implantation de zone d'activit\u00e9 \"cabl\u00e9es\"","created_at":"2015-10-11T21:47:40+0200","updated_at":"2015-10-11T21:47:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit#arg-3228","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/3228\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/arguments\/3228\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean-Marc Bruneau","displayName":"Jean-Marc Bruneau","uniqueId":"jeanmarcbruneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanmarcbruneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Crouzet","displayName":"Crouzet","uniqueId":"crouzet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/crouzet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maxime BACONNAIS","displayName":"Maxime BACONNAIS","uniqueId":"maximebaconnais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximebaconnais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Francois Wahart","displayName":"Francois Wahart","uniqueId":"francoiswahart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoiswahart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Rien ne sert de donner acc&egrave;s &agrave; l&#39;ensemble des donn&eacute;es publiques si les utilisateurs priv&eacute;s et professionnels ne peuvent y acc&eacute;der dans de bonnes conditions. De plus, le tr&egrave;s haut d&eacute;bit est un pr&eacute;alable indispensable au futur d&eacute;veloppement &eacute;conomique de nos territoires. Certains d&eacute;partements trainent &agrave; mettre en place leur plan de d&eacute;ploiement de Tr&egrave;s Haut D&eacute;bit pour les zones dont ils ont la responsabilit&eacute;. L&#39;&eacute;tat se doit de les contraindre, en pr&eacute;voyant des amendes, comme pour la construction de logements sociaux.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":146,"is_trashed":false,"title":"Obligation de d\u00e9ploiement du tr\u00e8s haut d\u00e9bit","votes_nok":7,"votes_ok":50,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/obligation-de-deploiement-du-tres-haut-debit\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}