{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":12,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":264,"created_at":"2015-09-28T20:20:20+0200","updated_at":"2015-09-28T20:20:20+0200","body":"<p>Au sein des cours d&#39;instruction civique et lors du premier cycle universitaire seront dispens&eacute;s deux heures de cours sur la distinction entre &quot;information intime&quot; et &quot;information g&eacute;n&eacute;rale&quot;. Des cas tir&eacute;s du monde physique viendront illustrer ce rapport &agrave; la pudeur plus facilement exprim&eacute; pour aider les jeunes g&eacute;n&eacute;rations &agrave; comprendre comment le transposer dans les univers num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p>Le mal &ecirc;tre de l&#39;image de soi digitale doit absolument &ecirc;tre combatu et consid&eacute;r&eacute; comme une priorit&eacute; dans la construction du futur d&#39;un jeune citoyen fran&ccedil;ais.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Ga\u00ebl LE BOULCH","displayName":"Ga\u00ebl LE BOULCH","uniqueId":"gaelleboulch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gaelleboulch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":1094,"body":"Ce ph\u00e9nom\u00e8ne se r\u00e9sorbera tout seul comme il prend actuellement le chemin.","created_at":"2015-09-29T00:10:24+0200","updated_at":"2015-09-29T00:10:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime#arg-1094","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime\/arguments\/1094\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime\/arguments\/1094\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Augier","displayName":"Augier","uniqueId":"augier","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/298_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/augier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bonin","displayName":"Bonin","uniqueId":"bonin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bonin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"PN","displayName":"PN","uniqueId":"pn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les jeunes g&eacute;n&eacute;rations par manque d&#39;exp&eacute;rience diffusent souvent sur les r&eacute;seaux sociaux des informations tr&egrave;s personnelles (commentaires, photos, films...) dont ils ne mesurent pas les cons&eacute;quences sociales. En raison du manque d&#39;exp&eacute;rience, ces jeunes manquent souvent de &quot;pudeur num&eacute;rique&quot;. Leurs ain&eacute;s doivent s&#39;engager &agrave; les &eacute;duquer pour comprendre les donn&eacute;es du quotidien qui incombent de l&#39;activit&eacute; des donn&eacute;es qui incombent de l&#39;intimit&eacute;. Le d&eacute;bat entre vie priv&eacute;e et vie publique est d&eacute;pass&eacute;. Il faut r&eacute;apprendre &agrave; situer son intimit&eacute; dans le num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":364,"is_trashed":false,"title":"Article 16b : former les jeunes aux donn\u00e9es de l'intime","votes_nok":4,"votes_ok":8,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16b-former-les-jeunes-aux-donnees-de-l-intime\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}