{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":3295,"arguments_yes_count":33,"arguments_no_count":41,"id":265,"created_at":"2015-09-28T20:25:23+0200","updated_at":"2015-09-28T20:25:23+0200","body":"<p>L&#39;article L.122-5 du code de la propri&eacute;t&eacute; intellectuelle est ainsi modifi&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p>Apr&egrave;s le dix-neuvi&egrave;me alin&eacute;a, il est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p>10&deg;) Les reproductions et repr&eacute;sentation des oeuvres architecturales et des sculptures, r&eacute;alis&eacute;es pour &ecirc;tre plac&eacute;es en permanence dans des lieux publics.<\/p>","versions_count":22,"sources_count":3,"arguments_count":74,"author":{"username":"Wikim\u00e9dia France","displayName":"Wikim\u00e9dia France","uniqueId":"wikimediafrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/240_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/wikimediafrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":332,"title":"Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur l'exception de panorama","link":"http:\/\/www.adagp.fr\/fr\/actualites\/tout-ce-que-vous-avez-toujours-voulu-savoir-sur-l-exception-panorama","body":"Mettons fin aux fantasmes agit\u00e9s par ceux qui veulent porter atteinte aux droits des auteurs !","created_at":"2015-10-15T16:31:25+0200","updated_at":"2015-10-15T16:31:25+0200","author":{"username":"Nicolas Morand","displayName":"Nicolas Morand","uniqueId":"nicolasmorand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasmorand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/tout-ce-que-vous-avez-toujours-voulu-savoir-sur-l-exception-de-panorama\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/tout-ce-que-vous-avez-toujours-voulu-savoir-sur-l-exception-de-panorama\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":201,"title":"Libert\u00e9 de panorama","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Libert%C3%A9_de_panorama","body":"Article de Wikipedia\nPr\u00e9sentation des principes de la Libert\u00e9 de panorama et cartographie par zone g\u00e9ographique de la situation actuelle : La France est dans le rouge.","created_at":"2015-10-02T10:07:55+0200","updated_at":"2015-10-02T10:07:55+0200","author":{"username":"DALBIN Sylvie","displayName":"DALBIN Sylvie","uniqueId":"dalbinsylvie","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/259_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dalbinsylvie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":4,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/liberte-de-panorama\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/liberte-de-panorama\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":173,"title":"Article L122-5 du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle Fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000006278917&dateTexte=20081211","body":"Lorsque l'oeuvre a \u00e9t\u00e9 divulgu\u00e9e, l'auteur ne peut interdire :\n\n1\u00b0 Les repr\u00e9sentations priv\u00e9es et gratuites effectu\u00e9es exclusivement dans un cercle de famille ;\n\n2\u00b0 Les copies ou reproductions strictement r\u00e9serv\u00e9es \u00e0 l'usage priv\u00e9 du copiste et non destin\u00e9es \u00e0 une utilisation collective, \u00e0 l'exception des copies des oeuvres d'art destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9es pour des fins identiques \u00e0 celles pour lesquelles l'oeuvre originale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e et des copies d'un logiciel autres que la copie de sauvegarde \u00e9tablie dans les conditions pr\u00e9vues au II de l'article L. 122-6-1 ainsi que des copies ou des reproductions d'une base de donn\u00e9es \u00e9lectronique ;\n\n3\u00b0 Sous r\u00e9serve que soient indiqu\u00e9s clairement le nom de l'auteur et la source :\n\na) Les analyses et courtes citations justifi\u00e9es par le caract\u00e8re critique, pol\u00e9mique, p\u00e9dagogique, scientifique ou d'information de l'oeuvre \u00e0 laquelle elles sont incorpor\u00e9es ;\n\nb) Les revues de presse ;\n\nc) La diffusion, m\u00eame int\u00e9grale, par la voie de presse ou de t\u00e9l\u00e9diffusion, \u00e0 titre d'information d'actualit\u00e9, des discours destin\u00e9s au public prononc\u00e9s dans les assembl\u00e9es politiques, administratives, judiciaires ou acad\u00e9miques, ainsi que dans les r\u00e9unions publiques d'ordre politique et les c\u00e9r\u00e9monies officielles ;\n\nd) Les reproductions, int\u00e9grales ou partielles d'oeuvres d'art graphiques ou plastiques destin\u00e9es \u00e0 figurer dans le catalogue d'une vente judiciaire effectu\u00e9e en France pour les exemplaires mis \u00e0 la disposition du public avant la vente dans le seul but de d\u00e9crire les oeuvres d'art mises en vente ;\n\ne) La repr\u00e9sentation ou la reproduction d'extraits d'oeuvres, sous r\u00e9serve des oeuvres con\u00e7ues \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques, des partitions de musique et des oeuvres r\u00e9alis\u00e9es pour une \u00e9dition num\u00e9rique de l'\u00e9crit, \u00e0 des fins exclusives d'illustration dans le cadre de l'enseignement et de la recherche, \u00e0 l'exclusion de toute activit\u00e9 ludique ou r\u00e9cr\u00e9ative, d\u00e8s lors que le public auquel cette repr\u00e9sentation ou cette reproduction est destin\u00e9e est compos\u00e9 majoritairement d'\u00e9l\u00e8ves, d'\u00e9tudiants, d'enseignants ou de chercheurs directement concern\u00e9s, que l'utilisation de cette repr\u00e9sentation ou cette reproduction ne donne lieu \u00e0 aucune exploitation commerciale et qu'elle est compens\u00e9e par une r\u00e9mun\u00e9ration n\u00e9goci\u00e9e sur une base forfaitaire sans pr\u00e9judice de la cession du droit de reproduction par reprographie mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 122-10 ;\n\n4\u00b0 La parodie, le pastiche et la caricature, compte tenu des lois du genre ;\n\n5\u00b0 Les actes n\u00e9cessaires \u00e0 l'acc\u00e8s au contenu d'une base de donn\u00e9es \u00e9lectronique pour les besoins et dans les limites de l'utilisation pr\u00e9vue par contrat ;\n\n6\u00b0 La reproduction provisoire pr\u00e9sentant un caract\u00e8re transitoire ou accessoire, lorsqu'elle est une partie int\u00e9grante et essentielle d'un proc\u00e9d\u00e9 technique et qu'elle a pour unique objet de permettre l'utilisation licite de l'oeuvre ou sa transmission entre tiers par la voie d'un r\u00e9seau faisant appel \u00e0 un interm\u00e9diaire ; toutefois, cette reproduction provisoire qui ne peut porter que sur des oeuvres autres que les logiciels et les bases de donn\u00e9es ne doit pas avoir de valeur \u00e9conomique propre ;\n\n7\u00b0 La reproduction et la repr\u00e9sentation par des personnes morales et par les \u00e9tablissements ouverts au public, tels que biblioth\u00e8ques, archives, centres de documentation et espaces culturels multim\u00e9dia, en vue d'une consultation strictement personnelle de l'oeuvre par des personnes atteintes d'une ou de plusieurs d\u00e9ficiences des fonctions motrices, physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, dont le niveau d'incapacit\u00e9 est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 un taux fix\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, et reconnues par la commission d\u00e9partementale de l'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e, la commission technique d'orientation et de reclassement professionnel ou la commission des droits et de l'autonomie des personnes handicap\u00e9es mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 146-9 du code de l'action sociale et des familles, ou reconnues par certificat m\u00e9dical comme emp\u00each\u00e9es de lire apr\u00e8s correction. Cette reproduction et cette repr\u00e9sentation sont assur\u00e9es, \u00e0 des fins non lucratives et dans la mesure requise par le handicap, par les personnes morales et les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent alin\u00e9a, dont la liste est arr\u00eat\u00e9e par l'autorit\u00e9 administrative.\n\nLes personnes morales et \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent 7\u00b0 doivent apporter la preuve de leur activit\u00e9 professionnelle effective de conception, de r\u00e9alisation et de communication de supports au b\u00e9n\u00e9fice des personnes physiques mentionn\u00e9es au m\u00eame alin\u00e9a par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 leur objet social, \u00e0 l'importance de leurs membres ou usagers, aux moyens mat\u00e9riels et humains dont ils disposent et aux services qu'ils rendent.\n\nA la demande des personnes morales et des \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent 7\u00b0, formul\u00e9e dans les deux ans suivant le d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal des oeuvres imprim\u00e9es, les fichiers num\u00e9riques ayant servi \u00e0 l'\u00e9dition de ces oeuvres sont d\u00e9pos\u00e9s au Centre national du livre ou aupr\u00e8s d'un organisme d\u00e9sign\u00e9 par d\u00e9cret qui les met \u00e0 leur disposition dans un standard ouvert au sens de l'article 4 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique. Le Centre national du livre ou l'organisme d\u00e9sign\u00e9 par d\u00e9cret garantit la confidentialit\u00e9 de ces fichiers et la s\u00e9curisation de leur acc\u00e8s ;\n\n8\u00b0 La reproduction d'une oeuvre, effectu\u00e9e \u00e0 des fins de conservation ou destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9server les conditions de sa consultation sur place par des biblioth\u00e8ques accessibles au public, par des mus\u00e9es ou par des services d'archives, sous r\u00e9serve que ceux-ci ne recherchent aucun avantage \u00e9conomique ou commercial ;\n\n9\u00b0 La reproduction ou la repr\u00e9sentation, int\u00e9grale ou partielle, d'une oeuvre d'art graphique, plastique ou architecturale, par voie de presse \u00e9crite, audiovisuelle ou en ligne, dans un but exclusif d'information imm\u00e9diate et en relation directe avec cette derni\u00e8re, sous r\u00e9serve d'indiquer clairement le nom de l'auteur.\n\nLe premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent 9\u00b0 ne s'applique pas aux oeuvres, notamment photographiques ou d'illustration, qui visent elles-m\u00eames \u00e0 rendre compte de l'information.\n\nLes reproductions ou repr\u00e9sentations qui, notamment par leur nombre ou leur format, ne seraient pas en stricte proportion avec le but exclusif d'information imm\u00e9diate poursuivi ou qui ne seraient pas en relation directe avec cette derni\u00e8re donnent lieu \u00e0 r\u00e9mun\u00e9ration des auteurs sur la base des accords ou tarifs en vigueur dans les secteurs professionnels concern\u00e9s.\n\nLes exceptions \u00e9num\u00e9r\u00e9es par le pr\u00e9sent article ne peuvent porter atteinte \u00e0 l'exploitation normale de l'oeuvre ni causer un pr\u00e9judice injustifi\u00e9 aux int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes de l'auteur.\n\nLes modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les caract\u00e9ristiques et les conditions de distribution des documents mentionn\u00e9s au d du 3\u00b0, l'autorit\u00e9 administrative mentionn\u00e9e au 7\u00b0, ainsi que les conditions de d\u00e9signation des organismes d\u00e9positaires et d'acc\u00e8s aux fichiers num\u00e9riques mentionn\u00e9s au troisi\u00e8me alin\u00e9a du 7\u00b0, sont pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.\n\nNOTA : Loi 2006-961 2006-08-01 art. 1 : Les dispositions du e du 3\u00b0 de l'article L. 122-5 du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2009.","created_at":"2015-10-01T11:06:57+0200","updated_at":"2015-10-01T11:06:57+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":4,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/article-l122-5-du-code-de-la-propriete-intellectuelle-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/sources\/article-l122-5-du-code-de-la-propriete-intellectuelle-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6046,"body":"Emp\u00eacher de diffuser librement des photographies prises en ext\u00e9rieur. Il semble qu'un certain nombre de personnes soient contre - contre toute logique : l'espace publique et sa repr\u00e9sentation ne leur appartenant pas, leur contr\u00f4le dessus n'est rien d'autre qu'un piratage. Cela n'avait pas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pos\u00e9 un vrai probl\u00e8me mais c'est diff\u00e9rent aujourd'hui. Des projets comme Wikip\u00e9dia, mais ce n'est pas le seul, b\u00e2tissent un bien commun informationnel et universel. Ces biens sont une immense valeur ajout\u00e9e pour la communaut\u00e9 et si pour cela il faut supprimer quelques \"redevances\" (le plus souvent fantasm\u00e9es) d'un autre \u00e2ge, alors tant mieux. Sculpteurs, architectes et autres designers ont de toute mani\u00e8re d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour leur travail.","created_at":"2015-10-18T19:56:35+0200","updated_at":"2015-10-18T19:56:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Engelhart","displayName":"Emmanuel Engelhart","uniqueId":"emmanuelengelhart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelengelhart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-6046","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/6046\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/6046\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6039,"body":"Et donc un musicien qui joue en plein air devrait aussi renoncer \u00e0 ses droits ? C'est du grand n'importe quoi tout \u00e7a. A suivre la logique de Wikimedia, toutes les oeuvres divulgu\u00e9es au public devraient \u00eatre hors du droit d'auteur... parce que les auteurs ont choisi de les offrir au public. Si c'est la fin de tous droits pour les auteurs que vous voulez, assumez le et demandez l'abrogation du droit d'auteur ! Ce sera plus transparent.","created_at":"2015-10-18T19:52:46+0200","updated_at":"2015-10-18T19:52:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00f4me Allain","displayName":"J\u00e9r\u00f4me Allain","uniqueId":"jeromeallain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromeallain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-6039","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/6039\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/6039\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5852,"body":"Pr\u00e9sent\u00e9 ainsi, sans le reste de l'article dans lequel cet alin\u00e9a est ins\u00e9r\u00e9, il n'est pas clair que cette utilisation doit \u00eatre faite \u00e0 but non commercial et non lucratif, ce qui doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 absolument","created_at":"2015-10-18T15:07:38+0200","updated_at":"2015-10-18T15:07:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claire Sousbie","displayName":"Claire Sousbie","uniqueId":"clairesousbie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairesousbie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5852","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5852\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5852\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5791,"body":"Un architecte ou autre est pay\u00e9 lors du projet, il n'y a pas de copies possibles de l'oeuvre de fa\u00e7on num\u00e9rique. Ce sont des lieux publics, appartenant, pour le meilleur comme pour le pire, \u00e0 tous.","created_at":"2015-10-18T13:08:34+0200","updated_at":"2015-10-18T13:08:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pecquet","displayName":"Pecquet","uniqueId":"pecquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pecquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5791","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5791\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5791\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5771,"body":"On ne peut pas opposer les cr\u00e9ateurs au public : un cr\u00e9ateur est aussi un citoyen responsable du bien public, dont il est aussi un usager.\n\nSous pr\u00e9texte de libert\u00e9 de chacun (et surtout des marchands), l'exception de panorama retire aux cr\u00e9ateurs la libert\u00e9 de refuser une publication qui porterait atteinte \u00e0 son droit patrimonial ou moral.\n\nLes auteurs ne sont pas fous ou stupides : ils sont les premiers \u00e0 autoriser la reproduction et la circulation de leurs \u0153uvres gracieusement en faveur de d\u00e9marches non commerciales.\n\nLes lobby des marchands de cr\u00e9ation num\u00e9rique veulent manipuler la loi au d\u00e9triment des cr\u00e9ateurs. L'argument de la libert\u00e9 est une strat\u00e9gie pour vendre librement la cr\u00e9ation pr\u00e9sente dans les espaces publics sans r\u00e9mun\u00e9rer leurs auteurs. Ils veulent se sourcer dans l'espace public \u2014 le votre, le notre \u2014, il s'agit d'un vol de bien public pour en tirer un b\u00e9n\u00e9fice.\n\nL\u2019exception de panorama permettrait \u00e0 tout un chacun d\u2019utiliser les \u0153uvres situ\u00e9es dans l\u2019espace public afin de, par exemple, vendre des produits d\u00e9riv\u00e9s ou publicitaires (objets, souvenirs, affiches, des cartes postales\u2026) sans l\u2019accord des auteurs et sans leur devoir des droits d\u2019exploitation.\n\nSous pr\u00e9texte de d\u00e9mocratie, cette consultation est une mascarade : on veut (encore !) faire croire au citoyen que sa \u201clibert\u00e9\u201d est entrav\u00e9e par le droit des auteurs. On lui demande de voter alors que ne sont pas consult\u00e9es les organisations des professionnels dont les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques d\u00e9pendent directement de ce projet de loi. Inviter le peuple \u00e0 \u201cinventer la France de demain\u201d est louable, mais en m\u00e9langeant habilement les d\u00e9bats, cette consultation \u201cparticipative\u201d ne peut que produire un r\u00e9sultat truqu\u00e9 par une comp\u00e9tition de votes, peu propice \u00e0 cr\u00e9er un juste \u00e9quilibre entre les droits des auteurs et ceux du public. D\u00e8s lors, o\u00f9 sont l\u2019\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9 ?","created_at":"2015-10-18T12:14:49+0200","updated_at":"2015-10-18T12:14:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alliance fran\u00e7aise des designers","displayName":"Alliance fran\u00e7aise des designers","uniqueId":"alliancefrancaisedesdesigners","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/982_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alliancefrancaisedesdesigners","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5771","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5771\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5771\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5683,"body":"La description de l'article est tr\u00e8s orient\u00e9e afin d'obtenir un maximum de \"Pour\". Les photos de famille et de vacances prises dans un lieu public \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une statue, d'un b\u00e2timent... apparaissent d\u00e9j\u00e0 sur internet et particuli\u00e8rement sur les r\u00e9seaux sociaux. Personne n'a attendu cette loi. Elle n'apporte donc rien de nouveau dans ce cadre. \nCe dont on ne parle pas mais qui est l'une des cons\u00e9quences les plus importantes est l'utilisation commerciale. En effet, il ne s'agit plus l\u00e0 de juste partager mais bel et bien de g\u00e9n\u00e9rer du chiffre, directement ou indirectement. Dans ce contexte, l'auteur, qu'il soit sculpteur, architecte, photographe ou autre participe aux revenus du diffuseur (livre, publicit\u00e9, site web entreprise, magazine ...). Avec cette contribution de l'auteur, il me parait juste qu'il soit r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en cons\u00e9quence. \nJe pense donc que d\u00e8s qu'il y a diffusion par un professionnel, l'auteur doit \u00eatre consult\u00e9. Il doit avoir le libre choix de refuser ou d'accepter selon ses propres crit\u00e8res et sans aucune justification. Il d\u00e9cidera de n\u00e9gocier ou pas le prix de la cession de droits. Quel que soit son choix, il ne doit pas \u00eatre opposable.","created_at":"2015-10-18T09:36:16+0200","updated_at":"2015-10-18T09:36:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabrice DUNOU","displayName":"Fabrice DUNOU","uniqueId":"fabricedunou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabricedunou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5683","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5683\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5683\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5669,"body":"L'auteur de la photographie d'une sculpture ou d'un b\u00e2timent, que cette photographie soit vernaculaire ou artistique, doit \u00eatre libre de d\u00e9cider s'il confie cette image \u00e0 wikim\u00e9dia ou non. Ce n'est pas \u00e0 Wikim\u00e9dia ou \u00e0 n'importe quel diffuseur de se servir sous couvert d'une loi. Le gouvernement n'a pas \u00e0 favoriser ce genre d'usage de la photographie. Ce type d'usage pourrait d\u00e9vier, et permettre aux diffuseurs de masse d'esquiver le paiement d'une tr\u00e8s large partie des droits d'auteurs sur les photographies. La proposition ne va pas dans le sens de la culture. Elle est un vol organis\u00e9 contre ceux qui font la culture. Les bases de donn\u00e9es des images \u00e9tant disponibles \u00e0 la reproduction, les images pourraient tomber en de mauvaises mains et ne pas servir l'image de la France. ","created_at":"2015-10-18T04:50:28+0200","updated_at":"2015-10-18T04:50:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Art-logic","displayName":"Art-logic","uniqueId":"artlogic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/artlogic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5669","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5669\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5669\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5537,"body":"Cette proposition est totalement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque. Ses promoteurs ne connaissent manifestement rien aux m\u00e9tiers artistiques et \u00e0 leur \u00e9conomie. Et le site de la consultation est une catastrophe. Plein de gens n'ont pas pu voter ou se sont retrouv\u00e9s \u00e0 mettre leur commentaire contre dans la colonne des pour ! C'est une parodie de d\u00e9mocratie et une grosse farce technique.","created_at":"2015-10-17T20:53:12+0200","updated_at":"2015-10-17T20:53:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane Duclos","displayName":"St\u00e9phane Duclos","uniqueId":"stephaneduclos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneduclos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5537","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5537\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5537\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5301,"body":"En l'\u00e9tat je suis absolument contre ! Derri\u00e8re cette proposition (qui semble bienveillante et de bon sens), il y a une atteinte au fondements m\u00eame du Droit d'Auteur. C'est \u00e0 se demander si la personne \u00e0 l'origine de cette proposition s'est document\u00e9e sur le sens du droit d'auteur et les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques des artistes contemporains !?","created_at":"2015-10-17T15:35:21+0200","updated_at":"2015-10-17T15:35:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Morilhat Elise","displayName":"Morilhat Elise","uniqueId":"morilhatelise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/morilhatelise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5301","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5301\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5301\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5261,"body":"Il est regrettable que la France est encore derri\u00e8re nos voisins britanniques ou allemands qui ont la libert\u00e9 de panorama depuis des dizaines d'ann\u00e9es. Cela est tout aussi regrettable pour les photographes qui ne peuvent pas mettre en valeur le partimoine du XXe si\u00e8cle. Demander l'autorisation pour chaque utilisation est une solution du XIXe si\u00e8cle : il y a cent ans un seul photographe pouvait m\u00e9diatiser l'\u0153uvre d'art car la photographie \u00e9tait un m\u00e9tier cher et \u00e9litiste, aujourd'hui c'est le partage massif des images sur Internet qui permet de m\u00e9diatiser les \u0153uvres d'art.","created_at":"2015-10-17T15:00:03+0200","updated_at":"2015-10-17T15:00:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Kozlenko","displayName":"Nicolas Kozlenko","uniqueId":"nicolaskozlenko","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolaskozlenko","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5261","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5261\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5261\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5186,"body":"Attention \u00e0 ne pas confondre avec Wikimedia et Wikipedia.\n\nBien que l\u2019explication de l\u2019article cite Wikipedia en exemple, c\u2019est Wikimedia qui est visiblement \u00e0 l\u2019origine de la proposition.\n\nWikimedia \u00e0 comme objectif de fournir gratuitement des ressources libre de droits.\n\nWikimedia \u00e0 donc tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 faciliter l\u2019obtention d\u2019images libre de droits.\n\nLeurs intentions ne sont pas forc\u00e9ment mauvaises, mais je pense qu\u2019ils ne r\u00e9alisent pas le manque \u00e0 gagner que repr\u00e9senterait une telle loi pour certains artistes.","created_at":"2015-10-17T12:34:29+0200","updated_at":"2015-10-17T12:34:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabrice Delaneau","displayName":"Fabrice Delaneau","uniqueId":"fabricedelaneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabricedelaneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5186","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5186\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5186\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5184,"body":"Autant il me semble naturel que Wikipedia puisse utiliser une photos pour illustrer un article ou qu\u2019un particulier puisse publier sur Facebook une photo comportant une \u0153uvre, mais le texte propos\u00e9 est trop g\u00e9n\u00e9rique et ne limite pas l\u2019exception \u00e0 une exploitation non commerciale de l\u2019\u0153uvre.\n\nD\u00e8s lors, il serait possible de prendre une photo d\u2019une \u0153uvre et de vendre des cartes postales de cette \u0153uvre sans reverser de droits \u00e0 son auteur.\n\nL\u2019id\u00e9e est louable, mais il est n\u00e9cessaire d\u2019imposer des limitations claires :\n\n- Autoriser l\u2019exploitation non commerciale de l\u2019image sans conditions.\n- Autoriser l\u2019exploitation commerciale si le sujet principal de l\u2019image n\u2019est pas une \u0153uvre prot\u00e9g\u00e9e.\n\nIl faut ensuite d\u00e9finir pr\u00e9cis\u00e9ment les crit\u00e8res permettant de consid\u00e9rer que l\u2019\u0153uvre est l\u2019un des sujets principaux.\n\nJe pense qu\u2019avec ces limitations la proposition serait bien mieux accueillie.","created_at":"2015-10-17T12:31:22+0200","updated_at":"2015-10-17T12:31:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabrice Delaneau","displayName":"Fabrice Delaneau","uniqueId":"fabricedelaneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabricedelaneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5184","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5184\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5184\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5129,"body":"Privatiser la vue, avouons que c'est d'une stupidit\u00e9 administrative assez confondante. A quand des lunettes interdisant de regarder des b\u00e2timents ? Une photo de panorama ou de b\u00e2timent ne l\u00e8se personne, aucun droit, ne fait pas perdre 1 centimes. Ab\u00e9rant.","created_at":"2015-10-17T09:49:55+0200","updated_at":"2015-10-17T09:49:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Cag\u00e9","displayName":"Christophe Cag\u00e9","uniqueId":"christophecage","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophecage","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5129","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5129\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5129\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5082,"body":"A partir du moment o\u00f9 une \u0153uvre est dans le domaine public, il me semble assez complexe de g\u00e9rer \"le doit \u00e0 l'image\" de l\u2019\u0153uvre. G\u00e9n\u00e9ralement en plus, l'auteur d'un b\u00e2timent, d'une statue... est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9, et son \u0153uvre constitue de plus une publicit\u00e9 gratuite pour ses travaux. Si actuellement les cr\u00e9ateurs per\u00e7oivent des royalties sur les reproductions de leurs cr\u00e9ations, et que cette loi conduirait \u00e0 une r\u00e9duction de leur recettes, il faudra peut-\u00eatre revoir le m\u00e9canisme de financement. Mais je pense aussi que bien souvent, ceux \u00e0 qui ont accorde une place dans l'espace public pour y implanter des travaux significatifs sont d\u00e9j\u00e0 largement r\u00e9tribu\u00e9s par ailleurs, et sont rarement de pauvres cr\u00e9ateurs dans la pr\u00e9carit\u00e9...","created_at":"2015-10-16T23:02:34+0200","updated_at":"2015-10-16T23:02:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Maillard","displayName":"Olivier Maillard","uniqueId":"oliviermaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviermaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-5082","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5082\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/5082\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4923,"body":"Les arguments avanc\u00e9s ne justifient aucunement de supprimer les droits d'auteur de milliers d'artistes.\nEt ils ne sont pas anodins car ils peuvent s'appliquer \u00e0 toutes les \u0153uvres, et pas seulement \u00e0 celles dans l'espace public.\nComment peut-on s\u00e9rieusement pr\u00e9tendre qu'il n'y a pas de rayonnement du patrimoine architectural ou sculptural fran\u00e7ais et, d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, de la culture fran\u00e7aise ?\nCr\u00e9er cette exception serait injuste, sans fondement et causerait un pr\u00e9judice grave aux auteurs.","created_at":"2015-10-16T18:10:25+0200","updated_at":"2015-10-16T18:10:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"ADAGP","displayName":"ADAGP","uniqueId":"adagp1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adagp1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4923","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4923\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4923\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4774,"body":"Quand on cr\u00e9\u00e9 un b\u00e2timent public on le fait pour le public donc on le partage, on est payer pour la conception, la cr\u00e9ation, la fabrication.Apr\u00e8s il faut s'arr\u00eater l\u00e0 :il ne devrait pas y avoir de droit d'auteur pour quelque chose de public.On ne peut pas utiliser le droit d'auteur pour palier \u00e0 de la pr\u00e9carit\u00e9 ou uniquement pour des raisons financi\u00e8res le droit d'auteur est fait pour partager la culture, le savoir, la connaissance, le respect au nom, la reconnaissance de l'auteur, du cr\u00e9ateur.","created_at":"2015-10-16T15:26:17+0200","updated_at":"2015-10-16T15:26:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Delphine Marin","displayName":"Delphine Marin","uniqueId":"delphinemarin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delphinemarin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4774","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4774\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4774\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4767,"body":"Les artistes plasticiens souffrent d\u00e9j\u00e0 de statuts souvent pr\u00e9caires et du manque de consid\u00e9ration de leur travail. Peut-on esp\u00e9rer qu'il restera au moins un peu d'exception culturelle fran\u00e7aise \u00e0 prot\u00e9ger leurs droits d'auteur.","created_at":"2015-10-16T15:08:35+0200","updated_at":"2015-10-16T15:09:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"sarah fouquet","displayName":"sarah fouquet","uniqueId":"sarahfouquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sarahfouquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4767","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4767\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4767\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4660,"body":"La \"Libert\u00e9 de Panorama\" repr\u00e9sente une atteinte innaceptable aux droits moraux et patrimoniaux des auteurs visuels. ","created_at":"2015-10-16T12:51:45+0200","updated_at":"2015-10-16T12:51:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Salvador FERREIRA","displayName":"Salvador FERREIRA","uniqueId":"salvadorferreira","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/salvadorferreira","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4660","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4660\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4660\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4625,"body":"Les limites du domaine priv\u00e9 et du domaine public dans l'univers des arts sous toutes ses formes m\u00e9rite un d\u00e9bat publique beaucoup plus imposant que celui qui est actuellement propos\u00e9. Les artistes m\u00e9ritent une protection la plus large possible de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de leurs cr\u00e9ations  et de leurs oeuvres car, ne nous faisons pas d'illusions, c'est l\u00e0 leur principale richesse, eux qui, dans trop de cas, vivent dans une simplicit\u00e9 trop souvent involontaire.  ","created_at":"2015-10-16T11:50:15+0200","updated_at":"2015-10-16T11:50:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Daniel Laforest","displayName":"Daniel Laforest","uniqueId":"daniellaforest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/daniellaforest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4625","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4625\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4625\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4619,"body":"Le syst\u00e8me pour voter est tr\u00e8s complexe. Beaucoup de personnes n'y arrivent pas","created_at":"2015-10-16T11:41:53+0200","updated_at":"2015-10-16T11:41:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Radom","displayName":"Radom","uniqueId":"radom","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/radom","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4619","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4619\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4619\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4561,"body":"Contre l'exploitation commerciale d'une image d'une oeuvre dans l'espace public. Sans l'accord de l'artiste. Mais pour, \u00e9videmment, sa \"perception\" ...et l'interaction dans la vie ( priv\u00e9e) des spectateurs\/usagers. Ou alors l'\u00e9tat propose aux artistes une r\u00e9mun\u00e9ration, pour que cette oeuvre soit exploit\u00e9e comme un \u00e9l\u00e9ment \"libre de droits\" ( les droits \u00e9tant pr\u00e9pay\u00e9s par cet \"abonnement\" .... tant que l'oeuvre reste sur l'espace public... un droit de pr\u00e9sentation permanent... ). Ps: vous \u00eates pri\u00e9s de laisser l'espace public tel que vous l'avez trouv\u00e9, ou vous aimeriez le trouver, en rentrant.","created_at":"2015-10-16T10:48:43+0200","updated_at":"2015-10-16T10:52:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dimitri Vazemsky","displayName":"Dimitri Vazemsky","uniqueId":"dimitrivazemsky","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dimitrivazemsky","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4561","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4561\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4561\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4553,"body":"c'est normal de demander \u00e0 l'auteur !","created_at":"2015-10-16T10:30:42+0200","updated_at":"2015-10-16T10:30:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"serge.rauhut","displayName":"serge.rauhut","uniqueId":"sergerauhut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sergerauhut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4553","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4553\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4553\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4552,"body":"La France est une exception culturel et doit le rester, les droits d'auteur font vivre beaucoup de monde et de sph\u00e8res professionnelles, demander donc la permission \u00e0 l'auteur ou aux ayants droit prot\u00e8ge d'une utilisation voir d'une sur-utilisation d'une \u0153uvre \u00e0 des fins commerciale, politique ou autres. Je m'\u00e9tonne qu'un acteur incontournable comme La Maison des Artistes ne soit pas invit\u00e9e au d\u00e9bat. ","created_at":"2015-10-16T10:28:57+0200","updated_at":"2015-10-16T10:28:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cottu Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Cottu Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"cottufrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cottufrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4552","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4552\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4552\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4534,"body":"En lisant les arguments et en voyant que la plupart se sont tromp\u00e9s de colonne, et du coup de vote, on se dit que c'est pas gagn\u00e9... >:)","created_at":"2015-10-16T09:53:34+0200","updated_at":"2015-10-16T09:54:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gongo","displayName":"Gongo","uniqueId":"gongo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gongo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4534","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4534\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4534\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4527,"body":"Navr\u00e9e, mais c'est juste scandaleux. Les professionnels de la cr\u00e9ation luttent chaque jour pour que justement leurs droits d'auteur soient respect\u00e9s. Comment le Code de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle peut d'un c\u00f4t\u00e9 nous octroyer la propri\u00e9t\u00e9 de nos oeuvres de mani\u00e8re inali\u00e9nable et intemporelle et de l'autre c\u00f4t\u00e9 nous supprimer le droit de nous servir de nos oeuvres selon notre volont\u00e9 ? La libert\u00e9 est o\u00f9, l\u00e0-dedans ? \n\nLe sacro-saint int\u00e9r\u00eat commercial....en d\u00e9pouillant les cr\u00e9ateurs de leurs droits de base, sans m\u00eame penser \u00e0 l'argent, juste demander l'accord des cr\u00e9ateurs ne me semble pas d\u00e9lirant.\n\nOk, allez dire \u00e0 votre boulanger artisan de l'ann\u00e9e que vous lui piquez sa super recette de baguette, pour la livrer \u00e0 tous. Ou dites encore \u00e0 n'importe quel innovateur scientifique que son design de machine sera piqu\u00e9 et livr\u00e9 en place publique...\n\net surtout le plus ab\u00e9rrant : la France a cette force de compter en son sein de vraies organisations de professionnels, notamment par le biais de la Maison des Artistes ou l'Alliance Fran\u00e7aise des Designers, et aucun d'entre eux n'a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9....o\u00f9 est le d\u00e9bat R\u00e9publicain, dites-moi ?","created_at":"2015-10-16T09:37:21+0200","updated_at":"2015-10-16T09:37:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Patricia MILHEM","displayName":"Patricia MILHEM","uniqueId":"patriciamilhem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patriciamilhem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4527","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4527\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4527\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4518,"body":"Pas d'utilisation sans droit \u00e1 des fins commerciales, politiques, promotionnelles....","created_at":"2015-10-16T08:59:08+0200","updated_at":"2015-10-16T08:59:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marconnet h\u00e9l\u00e8ne","displayName":"Marconnet h\u00e9l\u00e8ne","uniqueId":"marconnethelene","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marconnethelene","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4518","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4518\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4518\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4507,"body":"On commence par s'attaquer aux archi puis apr\u00e8s ce sera les r\u00e9alisateurs, les chanteurs... c'est le porte ouverte \u00e0 toutes les fen\u00eatres !!!","created_at":"2015-10-16T02:12:12+0200","updated_at":"2015-10-16T02:12:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Lezenes","displayName":"Vincent Lezenes","uniqueId":"vincentlezenes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentlezenes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4507","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4507\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4507\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4474,"body":"Question: Et si ma sculpture qui est dans le jardin de mon collectionneur est achet\u00e9e au second march\u00e9 par un maire qui la place sur un rond point, j'avais des droits et j'en ai plus? Ou alors je continue a en avoir pour les photos dans le jardin et pas pour les photos sur le carrefour? Ing\u00e9rable\nLe rem\u00e8de est plus compliqu\u00e9 que le mal\nUn gouvernement de gauche ne peut pas fair \u00e7a aux artistes","created_at":"2015-10-15T23:30:24+0200","updated_at":"2015-10-15T23:30:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kalisto","displayName":"Kalisto","uniqueId":"kalisto","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kalisto","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4474","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4474\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4474\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4466,"body":"Les plasticiens sont des proies faciles, alors on commence par eux...","created_at":"2015-10-15T23:11:31+0200","updated_at":"2015-10-15T23:11:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Oscar","displayName":"Oscar","uniqueId":"oscar","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oscar","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4466","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4466\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4466\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4460,"body":"Cette histoire d'opposer rayonnement de la culture et droit d'auteur c'est un peu gros: et \u00e7a peut justifier de supprimer tout le droit d'auteur: supprimons les droits d'auteur de Modiano pour que les oeuvres de notre prix Nobel circulent pour le bien du rayonnement de la France\nPour que notre culture rayonne, les auteurs doivent etre pay\u00e9s et que leurs oeuvres ne servent pas \u00e0 faire de la pub s'ils ne veulent pas.","created_at":"2015-10-15T22:49:43+0200","updated_at":"2015-10-15T22:49:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne Jules","displayName":"Anne Jules","uniqueId":"annejules","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annejules","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4460","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4460\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4460\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4457,"body":"Cette exception supprimerait toute r\u00e9mun\u00e9ration de droits d\u2019exploitation \u2014 y compris des utilisations commerciales \u2014 aux designers, architectes, photographes, \u00e0 tous les plasticiens, les cr\u00e9ateurs des arts visuels, d\u00e8s lors que leurs images, leurs mobiliers urbains, leurs \u0153uvres architecturales, leurs installations, etc. se trouveraient dans les espaces publics. ","created_at":"2015-10-15T22:42:47+0200","updated_at":"2015-10-15T22:42:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Richard Schafer","displayName":"Richard Schafer","uniqueId":"richardschafer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardschafer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4457","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4457\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4457\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4428,"body":"Les arguments d\u00e9velopp\u00e9s ci-dessous me semblent tr\u00e8s pertinents (j'ai d'ailleurs vot\u00e9 pour un bon nombre d'entre eux).\nje soutiens sans r\u00e9serve...l\u2019article L111-1 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle : \u201cL\u2019auteur d\u2019une \u0153uvre de l\u2019esprit jouit sur cette \u0153uvre, du seul fait de sa cr\u00e9ation, d\u2019un droit de propri\u00e9t\u00e9 incorporelle exclusif et opposable \u00e0 tous\u201d.\nCette Loi est effectivement tellement flou...qu'elle autorise tous les d\u00e9bordements possibles \u00e0 ces rapaces de publicitaires...f\u00e9briles du gain ais\u00e9 !!!\nJe suis enti\u00e8rement d'accord avec l'id\u00e9e (l'\u00e9cris) que l'\u00e9tat aura du mal  \u00e0 justifier ses actions contre le piratage et la contrefa\u00e7on ?!?!\nDeux poids... deux mesures...quand \u00e7a l'arrange il taxe, et si \u00e7a ne l'arrange pas trop il d\u00e9l\u00e8gue, et d'autres taxe ?!?!\nEuh c'est o\u00f9 la d\u00e9mocratie, l'\u00e9galit\u00e9 ?!?!\nJe me suis tromp\u00e9 de pays, de si\u00e8cle ?!?!","created_at":"2015-10-15T21:58:12+0200","updated_at":"2015-10-15T21:58:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Fr\u00e9chet","displayName":"Fran\u00e7ois Fr\u00e9chet","uniqueId":"francoisfrechet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisfrechet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4428","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4428\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4428\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4426,"body":"Mais pour qui roule Wikipedia en voulant une exception pour les usages commerciaux??\nPour fournir les \u0153uvres pour illustrer le GPS CityMaps2Go?\ncf le Journal du Net","created_at":"2015-10-15T21:39:46+0200","updated_at":"2015-10-15T21:39:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry Cadin","displayName":"Thierry Cadin","uniqueId":"thierrycadin1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierrycadin1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4426","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4426\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4426\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4404,"body":"Il semblerait que,  d\u00e8s lors que l'on parle de num\u00e9rique, on veuille imposer la gratuit\u00e9. D\u00e8s lors le support physique \u00e9dit\u00e9 via une source num\u00e9rique ignorerait le droit d'auteur. Ce raccourcit est intol\u00e9rable et inimaginable. Le danger d\u00e9borde sur l'utilisation de l'image d'autrui. Par exemple une photo num\u00e9rique prise sur un lieu public ou \u00e0 proximit\u00e9 d'une \u0153uvre architecturale ou d'art faisant appara\u00eetre une personne peut alors \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme gratuite et \u00eatre d\u00e9clin\u00e9e sur tout support. Double effet pervers : usage de l'\u0153uvre et de l'image d'autrui. Consulter c'est bien r\u00e9fl\u00e9chir avant c'est mieux, et c'est encore mieux ensemble","created_at":"2015-10-15T19:50:38+0200","updated_at":"2015-10-15T19:50:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Blanquet Xavier","displayName":"Blanquet Xavier","uniqueId":"blanquetxavier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/blanquetxavier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4404","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4404\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4404\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4397,"body":"J'invite tout le monde a faire tr\u00e8s attention, je me suis fait  \"avoir\" car cette colonne est faite pour les arguments en faveur de la loi, je vous invite donc \u00e0 supprimer vos arguments et les copier dans la bonne colonne si vous \u00eates contre bien \u00e9videment !","created_at":"2015-10-15T19:21:17+0200","updated_at":"2015-10-15T19:21:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JUMEAU","displayName":"JUMEAU","uniqueId":"jumeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jumeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4397","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4397\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4397\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4394,"body":"JUMEAU\n\n15 octobre 2015 18:59\n\nLa grande perversit\u00e9 de cette consultation vient du fait que l'on va opposer en demandant au grand public de voter (qui globalement va voter pour) et au professionnel de la cr\u00e9ation (donc moins nombreux qui va voter contre). C'est \u00e0 dire que d'autre vont avoir le droit de d\u00e9cider si oui ou non nous avons des droit sur notre cr\u00e9ation et ce sans compensation de notre propri\u00e9t\u00e9 intellectuel. Nos gouvernants sont curieux, lorsqu'il s'agit de la musique ou des films, il est tr\u00e8s enclin \u00e0 d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, lorsque ce sont des artistes plasticiens ou architectes, notre nombre ne fait pas lobby, auquel cas nous sommes mis en p\u00e2ture au bon vouloir des puissances du march\u00e9 et ce dans un contexte \u00e9conomique des plus d\u00e9favorable tant pour les architectes que pour les artistes plasticiens. C'est une d\u00e9mocratie fallacieuse, perverse, et cynique.","created_at":"2015-10-15T19:16:49+0200","updated_at":"2015-10-15T19:16:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"JUMEAU","displayName":"JUMEAU","uniqueId":"jumeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jumeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4394","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4394\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4394\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4386,"body":"Pour rappel, l\u2019article L111-1 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle : \u201cL\u2019auteur d\u2019une \u0153uvre de l\u2019esprit jouit sur cette \u0153uvre, du seul fait de sa cr\u00e9ation, d\u2019un droit de propri\u00e9t\u00e9 incorporelle exclusif et opposable \u00e0 tous\u201d. Il est donc inconcevable de permettre l\u2019exploitation commerciale d\u2019une \u0153uvre, sous quelle que forme que ce soit, directe ou indirecte, sans l\u2019autorisation de son auteur.\n\nIl faut consulter les organismes professionnels (associations, syndicats, etc), qui sont tout aussi conscients de l\u2019importance de la diffusion des cultures, des savoirs et des connaissances, mais qui n\u2019oublient pas, contrairement \u00e0 Wikim\u00e9dia, de consid\u00e9rer l\u2019ensemble des acteurs concern\u00e9s. \u00c0 moins que la d\u00e9mocratie consiste aujourd\u2019hui \u00e0 imposer une id\u00e9e et \u00e0 r\u00e9duire les contre-arguments \u00e0 des formulaires de commentaires qui ne seront probablement jamais consid\u00e9r\u00e9s...","created_at":"2015-10-15T18:46:03+0200","updated_at":"2015-10-15T18:46:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Roussel Hugo","displayName":"Roussel Hugo","uniqueId":"rousselhugo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rousselhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4386","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4386\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4386\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4297,"body":"Demander l'autorisation \u00e0 l'auteur ne me para\u00eet pas insurmontable. L'architecte, l'artiste qui d\u00e9sire promouvoir son \u0153uvre donne son accord. C'est simple, non ? S'il ne le souhaite pas, il ne le donne pas. ","created_at":"2015-10-15T16:54:10+0200","updated_at":"2015-10-15T16:54:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"eliane Fevre","displayName":"eliane Fevre","uniqueId":"elianefevre3","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elianefevre3","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4297","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4297\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4297\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4290,"body":"Il est ridicule de voter \"D'accord\" si l'on est contre l'exploitation commerciale des images concern\u00e9es puisque c'est notamment ce que permet ce projet de loi. D'ailleurs, s'il ne s'agissait pas d'autre chose que de permettre \u00e0 Wikip\u00e9dia de faire \"rayonner\" la culture fran\u00e7aise (on est l\u00e0 apparemment\u2026), les organisations des professionnels dont les int\u00e9r\u00eats sont en jeu auraient \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es.","created_at":"2015-10-15T16:46:55+0200","updated_at":"2015-10-15T16:47:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Morand","displayName":"Nicolas Morand","uniqueId":"nicolasmorand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasmorand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4290","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4290\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4290\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4257,"body":"Je suis artiste-auteur, et si ce projet de loi se r\u00e9alise, voici ce qu'il va se passer : si j'expose une de mes \u0153uvres dans un lieu accessible au public, (les cr\u00e9er et les vendre est mon unique gagne-pain) n'importe qui aura le droit de la prendre en photo et de faire un usage commercial\/publicitaire pour gagner de l'argent sur mon dos. Je ne pourrai rien y faire.\n\nVous allez cr\u00e9er une exception qui d\u00e9passe de loin le cadre gentillet que vous d\u00e9crivez ! Vos arguments sont carr\u00e9ment fallacieux !!!\nCe qui risque fortement d'arriver si ce projet de loi passe, c'est que plus aucun auteur, quelle que soit sa branche, ne mettra ses \u0153uvres dans un lieu accessible au public, du plus petit bar au plus grand et beau mus\u00e9e fran\u00e7ais, en passant par les festivals culturels ! Vous voulez que wikipedia puisse utiliser des photos, mais n'avez pas conscience que vous allez tuer une quantit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nale d'initiative culturelle, sans parler des auteurs eux-m\u00eame.\n\nVotre argumentaire est fallacieux, car un fran\u00e7ais lambda prenant une photo de vacance peut tout \u00e0 fait la diffuser aupr\u00e8s de ses amis, famille et connaissances. Ce projet de loi ne changera rien pour eux, par contre il donnera le droit \u00e0 plein de gens de profiter gratuitement du travail de quelques milliers d'auteurs qui peinent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 vivre de leur m\u00e9tier dans l'indiff\u00e9rence la plus totale.","created_at":"2015-10-15T16:00:56+0200","updated_at":"2015-10-15T16:00:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Fumanal","displayName":"Nicolas Fumanal","uniqueId":"nicolasfumanal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasfumanal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4257","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4257\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4257\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4253,"body":"Pas d'accord pour une utilisation \u00e0 des fins commerciales. La loi n'a jamais emp\u00each\u00e9 qui que ce soit de publier ses photos sur les r\u00e9seau sociaux, c'est ridicule.","created_at":"2015-10-15T15:53:55+0200","updated_at":"2015-10-15T15:53:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Milet","displayName":"Milet","uniqueId":"milet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/milet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4253","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4253\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4253\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4142,"body":"La libert\u00e9 de diffusion d'images de b\u00e2timents et d\u2019\u0153uvres d'art, \u00e0 but non commercial ou lucratif existe d\u00e9j\u00e0 en France. Pourquoi introduire cette disposition qui serait un coup tr\u00e8s dur port\u00e9 \u00e0 toute la profession ?","created_at":"2015-10-15T11:17:58+0200","updated_at":"2015-10-15T11:17:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tristan VANDENBERGHE","displayName":"Tristan VANDENBERGHE","uniqueId":"tristanvandenberghe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tristanvandenberghe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4142","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4142\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4142\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4089,"body":"l'utilisation \u00e0 des fins commerciales est \u00e0 exclure, les auteurs doivent garder la possibilit\u00e9 d'accorder ou de ne pas accorder ce droit","created_at":"2015-10-15T07:39:09+0200","updated_at":"2015-10-15T07:39:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"emmanuel pouvreau","displayName":"emmanuel pouvreau","uniqueId":"emmanuelpouvreau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelpouvreau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4089","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4089\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4089\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4052,"body":"La loi doit d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Sacrifier les auteurs pour faciliter le business num\u00e9rique n'est tout simplement pas justifiable. Le partage c'est bien, mais on le fait avec ce qu'on a cr\u00e9\u00e9 soi m\u00eame, pas avec les cr\u00e9ations des autres ! Ou alors, on leur demande leur avis (le droit d'auteur est fait pour \u00e7a).","created_at":"2015-10-14T20:50:59+0200","updated_at":"2015-10-14T20:50:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Tronchet","displayName":"Pierre Tronchet","uniqueId":"pierretronchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierretronchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4052","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4052\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4052\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4049,"body":"Pas d'accord pour des expositions sans l'accord des artistes cr\u00e9ateurs.","created_at":"2015-10-14T20:09:37+0200","updated_at":"2015-10-14T20:09:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armand Binesse","displayName":"Armand Binesse","uniqueId":"armandbinesse","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armandbinesse","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4049","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4049\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4049\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4048,"body":"Si nos oeuvres expos\u00e9es dans des espaces publics ne devraient pas \u00eatre  prot\u00e9g\u00e9es o\u00f9 iront nous les artistes?\n","created_at":"2015-10-14T20:06:17+0200","updated_at":"2015-10-14T20:06:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Atchama Marie-Rose","displayName":"Atchama Marie-Rose","uniqueId":"atchamamarierose","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/atchamamarierose","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4048","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4048\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4048\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4045,"body":"Avant toute chose, il faut parler d'exception (\u00e0 une r\u00e8gle) plut\u00f4t que de libert\u00e9 (par opposition \u00e0 une pr\u00e9tendue contrainte). Les libert\u00e9s, c'est bien connu, ne peuvent \u00eatre d\u00e9finies au d\u00e9triment de celles des autres, comme c'est le cas ici pour les artistes et cr\u00e9ateurs.\nSi cette exception, \u00e9cart\u00e9e en juin au niveau europ\u00e9en, devait voir le jour, tout un chacun pourrait utiliser les \u0153uvres situ\u00e9es dans l\u2019espace public, y compris dans un but commercial (affiches, cartes postales, produits d\u00e9riv\u00e9s, publicit\u00e9...) sans l'accord de l\u2019artiste et sans payer de droits d\u2019auteur.\nCette d\u00e9marche servirait surtout les g\u00e9ants de l'Internet qui pourraient exploiter les images \u00e0 leur seul b\u00e9n\u00e9fice (Google, Wikip\u00e9dia). Elle constituerait par ailleurs une premi\u00e8re \u00e9tape permettant de pr\u00e9parer l'opinion \u00e0 une extension \u00e0 d'autres domaines, les arts visuels en premier, car ce sont eux qui sont menac\u00e9s le plus souvent, au contraire des autres droits d'auteur.","created_at":"2015-10-14T19:58:36+0200","updated_at":"2015-10-14T19:58:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Edouard Lombard","displayName":"Edouard Lombard","uniqueId":"edouardlombard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edouardlombard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4045","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4045\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4045\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4026,"body":"Le partage de \u0153uvres oui, mais pas d'utilisation \u00e0 des fins commerciales (pas d'affiches, cartes postales, produits d\u00e9riv\u00e9s, publicit\u00e9 etc ... ).","created_at":"2015-10-14T18:55:08+0200","updated_at":"2015-10-14T18:55:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexis TOURN","displayName":"Alexis TOURN","uniqueId":"alexistourn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexistourn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4026","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4026\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4026\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4025,"body":"Si ce genre de loi contre le droit d'auteur passe, l'\u00e9tat aura beaucoup de mal \u00e0 justifier ses actions contre le piratage (musique, livres, cin\u00e9ma...) et la contrefa\u00e7on (objets...). Et ce n'est pas parceque une \u0153uvre est pr\u00e9sent\u00e9e sur l'espace public ou financ\u00e9e par le public qu'elle doive \u00eatre libre de droits. D'ailleurs l'\u00e9tat ne se prive pas pour engranger des droits d'auteur (voir les reproductions d'\u0153uvres en vente dans les mus\u00e9es nationaux) et c'est parfaitement justifi\u00e9 comme dans le priv\u00e9. ","created_at":"2015-10-14T18:50:48+0200","updated_at":"2015-10-14T18:50:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DELCOMBE OLIVIER","displayName":"DELCOMBE OLIVIER","uniqueId":"delcombeolivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delcombeolivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4025","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4025\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4025\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4012,"body":"Photographe, je pense que beaucoup de mes confreres seraient d'accord pour c\u00e9der leur droits \u00e0 des usages non commerciaux et\/ou communautaire tel que wikipedia. Mais cet article laisse libre champs a une exploitation commerciale de notre travail par des int\u00e9rets priv\u00e9s. Les photographes illustrateurs ont d\u00e9j\u00e0 pris une grosse claque avec les microstocks, cette loi ce serait un nouveau coup s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la profession.","created_at":"2015-10-14T18:15:57+0200","updated_at":"2015-10-14T18:15:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Augier","displayName":"Pierre Augier","uniqueId":"pierreaugier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreaugier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-4012","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4012\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/4012\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3995,"body":"D'accord pour la photo de vacance, d'accord pour Wikip\u00e9dia ou autre fondation p\u00e9dagogique \u00e0 but non lucratif, mais l'ensemble doit rester \u00e0 l'appr\u00e9ciation de l'auteur (qui ne se d\u00e9rangera pas pour la photo de vacance), le texte tel que propos\u00e9 ici est trop flou et permet n'importe quelle exploitation commerciale du travail des artistes. (Je suis illustrateur)","created_at":"2015-10-14T17:57:45+0200","updated_at":"2015-10-14T17:57:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Clairefond Fabien","displayName":"Clairefond Fabien","uniqueId":"clairefondfabien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairefondfabien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3995","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3995\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3995\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3962,"body":"Plumer les auteurs d'arts visuels n'est pas servir le public ! C'est desservir la cr\u00e9ation. D'ailleurs le \"public\" peut \u00eatre auteur et les \"auteurs\" sont dans le public. Arr\u00eatons les dichotomies absurdes et le d\u00e9tricotage des droits d'auteurs au profit des diffuseurs  commerciaux.\n","created_at":"2015-10-14T17:24:11+0200","updated_at":"2015-10-14T17:24:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"katerine louineau","displayName":"katerine louineau","uniqueId":"katerinelouineau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/katerinelouineau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3962","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3962\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3962\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3919,"body":"Je suis sculpteur et ferronier. Je vois pas pourquoi mes oeuvres qui sont dans la rue ne devraient pas \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es par le droit d'auteur. On se fait suffisamment avoir comme \u00e7a par des types qui veulent faire du bl\u00e9 sans rien demander donc stop.","created_at":"2015-10-14T15:43:06+0200","updated_at":"2015-10-14T15:43:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"L.","displayName":"L.","uniqueId":"l","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/l","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3919","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3919\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3919\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3918,"body":"Je suis sculpteur et ferronier. Je vois pas pourquoi mes oeuvres qui sont dans la rue ne devraient pas \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es par le droit d'auteur. On se fait suffisamment avoir comme \u00e7a par des types qui veulent faire du bl\u00e9 sans rien demander donc stop.","created_at":"2015-10-14T15:41:49+0200","updated_at":"2015-10-14T15:41:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"L.","displayName":"L.","uniqueId":"l","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/l","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3918","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3918\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3918\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3843,"body":"Je suis compl\u00e8tement dans le sens de l'argumentation pr\u00e9sent\u00e9e. Mon avis est qu'un monument public doit l'\u00eatre dans toutes ses formes.","created_at":"2015-10-14T11:34:11+0200","updated_at":"2015-10-14T11:34:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyrille Giquello","displayName":"Cyrille Giquello","uniqueId":"cyrillegiquello","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/673_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrillegiquello","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3843","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3843\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3843\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3832,"body":"Le domaine public doit \u00eatre la r\u00e8gle et le priv\u00e9 l'exception, le domaine priv\u00e9 est une exception au domaine public, on essaye de nous enfumer pour faire passer le contraire. Tout ce qui est sur le domaine public ou visible du domaine public dans des conditions normales (pas de t\u00e9l\u00e9scope, drone... donc un panorama) ne doit en aucun cas subir des limitation de droit. En mettant la chose visible du domaine public, on accepte de fait que la vue soit publique. On ne devrait en aucun cas autoriser les mairies, mus\u00e9es publics etc. de porter atteinte au domaine public avec des restrictions de droit non motiv\u00e9 par un autre aspect technique (flash pour les tableaux, s\u00e9curit\u00e9...). Ce principe peut et doit \u00eatre \u00e9tendu plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 d'autres domaines que le droit \u00e0 l'image. Le stationnement automobile, les terrasses de caf\u00e9 etc. doivent rester des exceptions \u00e0 l'utilisation du domaine public et non devenir un droit d'appropriation du domaine public.\n","created_at":"2015-10-14T11:12:52+0200","updated_at":"2015-10-14T11:12:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00f4me Dautzenberg","displayName":"J\u00e9r\u00f4me Dautzenberg","uniqueId":"jeromedautzenberg","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/665_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromedautzenberg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3832","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3832\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3832\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3719,"body":"Pourquoi restreindre cette clause aux seules oeuvres architecturales et sculpturales ? Pourquoi ne pas inclure les peintures, tags, photos, textes, etc, d\u00e8s lors qu'ils sont pr\u00e9sent\u00e9s dans un espace public ?","created_at":"2015-10-13T21:36:24+0200","updated_at":"2015-10-13T21:36:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Potonni\u00e9e","displayName":"Olivier Potonni\u00e9e","uniqueId":"olivierpotonniee","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/654_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierpotonniee","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3719","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3719\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3719\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3560,"body":"Cet article devrait aussi assurer la simplification de l'emploi des photos de monuments, etc. dans la publication pour la recherche, notamment en architecture ou en histoire.","created_at":"2015-10-13T13:11:06+0200","updated_at":"2015-10-13T13:11:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tristan Duquesne","displayName":"Tristan Duquesne","uniqueId":"tristanduquesne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tristanduquesne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3560","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3560\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3560\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3531,"body":"- La loi actuelle fait de citoyens de bonne foi des d\u00e9linquants potentiels\n- Elle ne peut pas \u00eatre comprise par les citoyens (d'ailleurs, la plupart d'entre eux ne la connaissent pas)\n- Elle est en contradiction avec une pratique universelle. Quelle est la force d'une loi que personne ne respectera ?\nIl n'est donc pas envisageable de la laisser en l'\u00e9tat.\nA partir du moment o\u00f9 une oeuvre architecturale s'inscrit dans le paysage urbain, son image ne rel\u00e8ve plus de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Penser autrement rel\u00e8ve d'une conception tr\u00e8s restrictive du domaine public.\n","created_at":"2015-10-13T11:29:27+0200","updated_at":"2015-10-13T11:29:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dupin St\u00e9phane","displayName":"Dupin St\u00e9phane","uniqueId":"dupinstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dupinstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3531","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3531\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3531\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3520,"body":"Le fait d'\u00e9tablir un immeuble en tant qu\u2019\u0153uvre est d\u00e9j\u00e0 licencieux, quoiqu'en disent les archi. \nLe fait de vouloir pr\u00e9tendre maitriser l'image de cet immeuble expos\u00e9 dehors aux yeux de tous. Comment dire... c'est absurde.\nEt lorsque l'architecte en question est totalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et apr\u00e8s 15 v\u00e9rifications de son d\u00e9c\u00e8s, et au moins depuis un si\u00e8cle, n'y a t il pas lieu de penser que le b\u00e2timent en question fait de l'urbanisme, c'est \u00e0 dire du bien commun ?\nLa limitation de l'\u00e9go est aussi un bien fond\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9, qui a la pr\u00e9tention d'\u00eatre moderne. Traduire en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante pour une personne le r\u00e9sultat d'un travail d'une \u00e9quipe et de bien des entreprises est assez... int\u00e9ressant.\nla d\u00e9marche me semble quelque peu malsaine pour tout dire.","created_at":"2015-10-13T11:09:24+0200","updated_at":"2015-10-13T11:09:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"georges Le m\u00e2itre","displayName":"georges Le m\u00e2itre","uniqueId":"georgeslemaitre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgeslemaitre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3520","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3520\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3520\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3358,"body":"La proposition est parfaite telle quelle, et il ne faudrait SURTOUT PAS ajouter  une clause \"non commerciale\".\n\nLa notion d'usage commercial est extr\u00eamement floue, et ne peut pas \u00eatre d\u00e9finie a priori. Elle ne peut \u00eatre tranch\u00e9e que par un juge a posteriori, et l'introduire dans la loi affaiblirait \u00e9norm\u00e9ment la libert\u00e9 de panorama en faisant peser une ins\u00e9curit\u00e9 juridique sur le diffuseur.\nVoir \u00e0 ce sujet les arguties sur l'interpr\u00e9tation de la clause \"NonCommercial\" sur le site Creative Commons, en particulier la discussion sur \"not *primarily* intended\" : \nhttps:\/\/wiki.creativecommons.org\/wiki\/NonCommercial_interpretation\n\nC'est une des raisons pour lesquelles les travaux sous licence \"Non Commerciale\" ne sont pas admis sur Wikipedia.","created_at":"2015-10-12T20:13:46+0200","updated_at":"2015-10-12T20:13:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume All\u00e8gre","displayName":"Guillaume All\u00e8gre","uniqueId":"guillaumeallegre1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeallegre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3358","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3358\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3358\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3340,"body":"Fabien Duprat, Wikip\u00e9dia n'a pas \u00e0 \u00eatre d\u00e9mocratique, c'est un site h\u00e9berg\u00e9 par une fondation priv\u00e9e qui \u00e9dite ses propres r\u00e8gles et les applique selon son bon-vouloir.","created_at":"2015-10-12T17:28:06+0200","updated_at":"2015-10-12T17:28:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathis Benguigui","displayName":"Mathis Benguigui","uniqueId":"mathisbenguigui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathisbenguigui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3340","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3340\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3340\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3247,"body":"Contributeur sur Wiki et photographe, je soutiens la proposition de la libert\u00e9 de panorama, sous licence BY NC SA 3.0. Pas d'utilisation commerciale et Partage dans les M\u00eames Conditions\n\nhttp:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc-sa\/3.0\/fr\/\n\nLe coup de gueule de Fabien Duprat, arf.. il est vrai qu'on est loin des debuts de Wikipedia ou des regles de la plateforme US.. Je trouve de meme cela fort regrettable, mais la n'est pas le lieu. ;-) ","created_at":"2015-10-12T00:29:25+0200","updated_at":"2015-10-12T00:29:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3247","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3247\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3247\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3176,"body":"Une tr\u00e8s tr\u00e8s bonne proposition, \u00e0 appuyer. On en arrive \u00e0 de telles ab\u00e9rations...","created_at":"2015-10-11T17:40:37+0200","updated_at":"2015-10-11T17:40:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Le Poisson Libre","displayName":"Le Poisson Libre","uniqueId":"lepoissonlibre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/116_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepoissonlibre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3176","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3176\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3176\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3146,"body":"Une solution possible ... que tous les b\u00e2timents ou sculptures visibles de l'espace public int\u00e8grent une r\u00e9mun\u00e9ration forfaitaire faible pour le droit \u00e0 l'image des auteurs dans les cas courants : cf panorma. Ensuite si un \u00e9tablissement public, une entreprise priv\u00e9e fait de l'oeuvre un \u00e9l\u00e9ment central pour une action de communication ou de publicit\u00e9, une r\u00e9tribution suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'auteur proportionnelle. Pas le m\u00eame prix pour un collectif citoyen que pour une multinationale non ?   Je suis architecte et a plut\u00f4t tendance \u00e0 aller vers l'Open Source et utilisation gratuite des images du b\u00e2timents, cela me semble logique mais je pr\u00e9f\u00e8re que chacun fasse son parcours dans un cadre vertueux non coercitif d'entr\u00e9e. ","created_at":"2015-10-11T15:15:28+0200","updated_at":"2015-10-11T15:15:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain","displayName":"Alain","uniqueId":"alain1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alain1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3146","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3146\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3146\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3018,"body":"Ayant particip\u00e9 ce vendredi \u00e0 la conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Culture et Tourisme : quelles synergies\nen termes de d\u00e9veloppement local ? \u00bb[1], je puis assurer que la libert\u00e9 de panorama est un sujet qui d\u00e9passe de loin les seuls pr\u00e9occupation du mouvement Wikim\u00e9dia. Il s\u2019agit d\u2019un enjeux capital pour la visibilit\u00e9 et le d\u00e9veloppement des territoires. En terme de tourisme, c\u2019est \u00e9vident, mais de mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9ral pour l\u2019attractivit\u00e9 \u00e9conomique et la promotion des richesses territoriales. Il s\u2019agit aussi de donner aux citoyens les moyens l\u00e9gaux de d\u00e9velopper un tissu social attach\u00e9 \u00e0 son patrimoine qu\u2019il peut participer \u00e0 promouvoir sans risque l\u00e9gal. \n\n[1] http:\/\/www.formations.culture-alsace.org\/fr\/la-culture-en-jeu\/conference-debat","created_at":"2015-10-10T18:58:45+0200","updated_at":"2015-10-10T18:58:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"mathieu stumpf guntz","displayName":"mathieu stumpf guntz","uniqueId":"mathieustumpfguntz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieustumpfguntz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-3018","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3018\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/3018\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2997,"body":"L'achitecte\/l'artiste ne peut ignorer que son oeuvre est visible dans l'espace public, et il est d\u00e9j\u00e0 grassement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 pour la r\u00e9alisation de son oeuvre.  Or si tout le monde peut regarder gratuitement l'espace public, il est normal que l'on puisse partager tout aussi gratuitement ce regard immortalis\u00e9 sur une photo.","created_at":"2015-10-10T18:04:39+0200","updated_at":"2015-10-10T18:04:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":18,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-2997","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2997\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2997\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2635,"body":"Dans la plupart des pays, les architectes voient le travail des photographes comme une communication de qualit\u00e9 sur leur travail, un enrichissement de leurs archives et SURTOUT comme une \u0153uvre d'art \u00e0 part enti\u00e8re. En France, on est trait\u00e9 de voleur, on crie au plagiat, on r\u00e9clame de l'argent. Il existe une grande confusion entre la technique et le r\u00e9sultat. Pour beaucoup, un appareil photo \"capte la r\u00e9alit\u00e9\", il n'y a donc pas d'esprit cr\u00e9atif et le r\u00e9sultat n'est qu'une copie du mod\u00e8le. Le v\u00e9ritable enjeu de cette libert\u00e9 de panorama d\u00e9passe le cadre de Wikip\u00e9dia et pose la question de la place de la photographie dans le monde artistique. Soutenons la!","created_at":"2015-10-08T11:08:17+0200","updated_at":"2015-10-08T11:08:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":21,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Amaury Wenger","displayName":"Amaury Wenger","uniqueId":"amaurywenger","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/amaurywenger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-2635","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2635\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2635\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2550,"body":"Google ils font comment pour Street? Ah pardon c'est sous droit US...","created_at":"2015-10-07T20:06:30+0200","updated_at":"2015-10-07T20:06:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Obi Wan Kenobi","displayName":"Obi Wan Kenobi","uniqueId":"obiwankenobi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/424_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/obiwankenobi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-2550","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2550\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2550\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2488,"body":"Monsieur Benguigui, ce n'est normalement pas le principe de la plateforme mais puisque vous m'interpellez personnellement je vous r\u00e9ponds.\r\nSi wikipedia n'est pas capable d'\u00e9dicter et d'appliquer \u00e9quitablement des r\u00e8gles pour elle-m\u00eame, alors \u00e7a veut dire que son fonctionnement n'est pas d\u00e9mocratique et r\u00e9publicain, et qu'elle n'a rien \u00e0 exiger \u00e0 ce niveau l\u00e0 de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Je dirais m\u00eame qu'avant cela, elle devrait d\u00e9j\u00e0 commencer par s\u2019efforcer de respecter les lois fran\u00e7aises tout court...","created_at":"2015-10-07T15:41:06+0200","updated_at":"2015-10-07T16:02:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-2488","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2488\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2488\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2074,"body":"Le fait de ne pas \u00eatre libre d'exercer son droit d'auteur sur la photographie que l'on a fait soi-m\u00eame d'une \u0153uvres x ou y situ\u00e9e dans un lieu accessible par le public est une ABERRATION TOTALE.\n\nMerci de corriger ce bogue l\u00e9gislatif le plus rapidement possible pour que le monde entier puisse regarder librement des photographies de tous les \u00e9difices, monuments, etc., de France qui sont dignes d'int\u00e9r\u00eat, en passant par Wikip\u00e9dia ou n'importe quel autre v\u00e9hicule.","created_at":"2015-10-03T02:23:54+0200","updated_at":"2015-10-03T02:23:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":22,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathieu Gauthier-Pilote","displayName":"Mathieu Gauthier-Pilote","uniqueId":"mathieugauthierpilote","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/747_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieugauthierpilote","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-2074","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2074\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/2074\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1960,"body":"Monsieur Duprat, vous demandez \u00e0 Wikip\u00e9dia de faire l'inverse m\u00eame de son principe : fonctionner par consensus et avec des r\u00e8gles interpr\u00e9tables selon la situation.","created_at":"2015-10-02T09:13:51+0200","updated_at":"2015-10-02T09:13:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathis Benguigui","displayName":"Mathis Benguigui","uniqueId":"mathisbenguigui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathisbenguigui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-1960","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1960\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1960\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1347,"body":"Avant de demander au gouvernement de pondre des lois sp\u00e9cifiquement pour elle(\u00e7a ne manque pas de sel) Wikipedia ferait bien de pondre d\u00e9j\u00e0 des r\u00e8gles suffisamment claires et pr\u00e9cises , et s'efforcer de les appliquer de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 tout le monde. Plut\u00f4t que de conserver un fatras sans coh\u00e9rence appliqu\u00e9 arbitrairement et \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable selon que l'on est un ami d'un ami ou pas.\nBref niveau r\u00e9glementation y'a d\u00e9j\u00e0 du boulot \u00e0 faire chez vous (et c'est un euph\u00e9misme)","created_at":"2015-09-29T18:58:27+0200","updated_at":"2015-09-29T18:58:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-1347","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1347\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1347\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1146,"body":"Voir aussi cette proposition similaire (avec une formulation l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente) : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/liberte-de-panorama","created_at":"2015-09-29T09:36:09+0200","updated_at":"2015-09-29T09:36:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Belett Vigneron","displayName":"Nicolas Belett Vigneron","uniqueId":"nicolasbelettvigneron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasbelettvigneron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france#arg-1146","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1146\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/arguments\/1146\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Wikim\u00e9dia France","displayName":"Wikim\u00e9dia France","uniqueId":"wikimediafrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/240_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/wikimediafrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"AlexanderDoria","displayName":"AlexanderDoria","uniqueId":"alexanderdoria","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/239_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexanderdoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel Authueil","displayName":"Samuel Authueil","uniqueId":"samuelauthueil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelauthueil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Bortzmeyer","displayName":"St\u00e9phane Bortzmeyer","uniqueId":"stephanebortzmeyer","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/264_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanebortzmeyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La libert&eacute; de panorama est la libert&eacute; de diffuser des images de b&acirc;timents et d&rsquo;&oelig;uvres d&#39;art qui ne sont pas encore tomb&eacute;s dans le domaine public, et que l&#39;on peut observer depuis des lieux publics. Cette libert&eacute; autorise, par exemple, les familles &agrave; publier des photos de vacances sur Internet m&ecirc;me lorsque se trouve au centre de l&#39;image un b&acirc;timent ou une sculpture r&eacute;cents. Elle permet &eacute;galement &agrave; chacun de publier ses propres photos sur des sites comme l&rsquo;encyclop&eacute;die Wikip&eacute;dia afin d&#39;illustrer des articles de celle-ci.<\/p>\r\n\r\n<p>La plupart des personnes tiennent pour acquis qu&#39;elles sont libres de partager de telles photographies d&egrave;s lors qu&#39;elles les ont prises elles-m&ecirc;mes. Dans plusieurs &Eacute;tats membres de l&rsquo;Union europ&eacute;enne, la diffusion de ces images requiert une autorisation explicite du d&eacute;tenteur des droits d&#39;auteur de l&rsquo;&oelig;uvre repr&eacute;sent&eacute;e. C&rsquo;est le cas de la France &agrave; l&rsquo;heure actuelle.<\/p>\r\n\r\n<p>Le fait que cette exception n&rsquo;ait pas &eacute;t&eacute; introduite en droit fran&ccedil;ais pose de nombreux probl&egrave;mes car cela emp&ecirc;che le rayonnement du patrimoine fran&ccedil;ais aupr&egrave;s de 3 milliards d&rsquo;internautes. Il nous semble regrettable que la France, &agrave; dessein, ne facilite pas le rayonnement de sa propre culture.<\/p>\r\n\r\n<p>Sur Wikip&eacute;dia, il est par exemple impossible d&rsquo;illustrer les articles consacr&eacute;s aux architectes contemporains avec des images de leurs r&eacute;alisations situ&eacute;es en France. Aucune photo de la D&eacute;fense, pr&egrave;s de Paris, n&rsquo;est sur la Wikip&eacute;dia francophone, et ce n&rsquo;est qu&rsquo;en 2013, au moment o&ugrave; l&rsquo;&oelig;uvre de Hector Guimard est entr&eacute;e dans le domaine public, que des images de bouches de m&eacute;tro parisiennes ont pu &ecirc;tre publi&eacute;es. Cette situation ne profite &agrave; personne, et certainement pas aux architectes, dont l&rsquo;&oelig;uvre ne peut pas &ecirc;tre mise en valeur.<\/p>\r\n\r\n<p>Ainsi il est souhaitable que toute reproduction int&eacute;grale ou partielle, faite sans le consentement de l&#39;auteur ou de ses ayants droit ou ayants cause devienne l&eacute;gale pour les &oelig;uvres architecturales, sculptures et &oelig;uvres d&rsquo;art permanentes plac&eacute;es dans des lieux accessibles par le public. Elles constituent donc une grande partie patrimoine culturel fran&ccedil;ais, &agrave; plus forte raison dans le cas de b&acirc;timents pay&eacute;s sur des fonds publics, qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de la biblioth&egrave;que Fran&ccedil;ois-Mitterrand ou du Stade de France.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":8,"is_trashed":false,"title":"Instaurer la libert\u00e9 de panorama en France","votes_nok":1403,"votes_ok":1824,"votes_mitige":68,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/instaurer-la-liberte-de-panorama-en-france\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}