{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":103,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":4,"id":266,"created_at":"2015-09-28T20:57:45+0200","updated_at":"2015-09-28T20:57:45+0200","body":"<p>La libert&eacute; d&#39;expression totale sur internet sans restriction.<\/p>\r\n\r\n<p>Personne, aucun organisme d&#39;&eacute;tat ou priv&eacute; peut engager des actions en justice pour contraindre une personne &agrave; s&#39;exprimer .<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":11,"author":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":256,"title":"Chasse aux propos xenophobes sur Facebook","link":"http:\/\/www.tdg.ch\/monde\/europe\/ue-veut-sattaquer-discours-haine-internet\/story\/22698188","body":"La libert\u00e9 d'expression, c'est bien. L'appel \u00e0 la haine, voire \u00e0 tuer des migrants c'est criminel.","created_at":"2015-10-09T19:06:18+0200","updated_at":"2015-10-09T19:06:17+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/sources\/chasse-aux-propos-xenophobes-sur-facebook\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/sources\/chasse-aux-propos-xenophobes-sur-facebook\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5257,"body":"Proposition qui n\u00e9cessite une r\u00e9vision constitutionnelle et qui touche une partie de l'identit\u00e9 r\u00e9publicaine de la France.","created_at":"2015-10-17T14:56:22+0200","updated_at":"2015-10-17T14:56:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-5257","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/5257\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/5257\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4325,"body":"Pourquoi l'internet devrait-il se d\u00e9marquer des autres espaces d'expression ?","created_at":"2015-10-15T17:39:26+0200","updated_at":"2015-10-15T17:39:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"C. Masclet","displayName":"C. Masclet","uniqueId":"cmasclet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cmasclet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-4325","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/4325\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/4325\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3743,"body":"Le probl\u00e8me, c'est que beaucoup consid\u00e8rent que leur sacro-sainte libert\u00e9 pr\u00e9vaut sur celle des autres ainsi que sur certains principes. Cette tendance attis\u00e9e par l'ambiance individualiste g\u00e9n\u00e9rale donne un go\u00fbt d'anarchie dans les rues. Ce serait dommage que l'Internet finisse pareil.","created_at":"2015-10-13T23:12:14+0200","updated_at":"2015-10-13T23:12:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lo\u00efc Mignon","displayName":"Lo\u00efc Mignon","uniqueId":"loicmignon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/loicmignon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-3743","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/3743\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/3743\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3378,"body":"Il faut revenir au principe libert\u00e9 - responsabilit\u00e9. Libert\u00e9 de s'exprimer, et dans le cas o\u00f9 il y a pr\u00e9judice, il faudra r\u00e9parer. A d\u00e9faut, on passe dans un syst\u00e8me de censure voire de pens\u00e9e unique totalitaire emp\u00eachant la libert\u00e9 d'expression, de pens\u00e9e et de cr\u00e9ation innovante.","created_at":"2015-10-12T20:50:46+0200","updated_at":"2015-10-12T20:50:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-3378","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/3378\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/3378\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2032,"body":"\"Sans la libert\u00e9 d'offenser la libert\u00e9 d'expression cesse d'exister\" Salman Rushdi","created_at":"2015-10-02T16:57:06+0200","updated_at":"2015-10-02T16:57:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jules Gilles","displayName":"Jules Gilles","uniqueId":"julesgilles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesgilles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-2032","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/2032\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/2032\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1881,"body":"le sujet a fait l'objet de d\u00e9bat entre Siey\u00e8s ( partisan de limites a la libert\u00e9 d'expression), contre Robespierre et Marat ( pour une libert\u00e9 d'expression sans limite ) c'est le camp de Siey\u00e8s qui l as emporter et l article 11 de la d\u00e9claration des droit de l'homme avec l ajout de la limitation: \"\"sauf \u00e0 r\u00e9pondre de l'abus de cette libert\u00e9 dans les cas d\u00e9termin\u00e9s par la loi.\"\n\nle but \u00e9tait d'\u00e9vit\u00e9 de la libert\u00e9 de parole empi\u00e9t\u00e9 sur la libert\u00e9 de quelqu\u2019un d'autre ( par exemple la diffamation sur quelqu\u2019un empi\u00e9terai sur sa libert\u00e9 de vivre sereinement si les gens se mettais a croire ce qui est diffamer )\n\nle camps oppos\u00e9 lui disais que si on pouvais tout dire, la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9claterai d'elle m\u00eame ( si les gens se mettait a d\u00e9battre au sujet de la fameuse \"diffamation\" on s\u2019apercevrait vite de qui a raison, et le diffamateur serai d\u00e9finitivement mis dans la case des gens pas cr\u00e9dible qu'il ne faut jamais \u00e9couter )","created_at":"2015-10-01T14:56:57+0200","updated_at":"2015-10-01T14:56:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Germain Creuzard","displayName":"Germain Creuzard","uniqueId":"germaincreuzard","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/151_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/germaincreuzard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1881","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1881\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1881\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1880,"body":"je suis personnellement dans le camps le libert\u00e9 d'expression totale, car je pense que les risques d'une censure choisi et s\u00e9lectionner par l'\u00e9tat  ( ou les secret d\u2019\u00e9tat ) ou la bonne morale sont plus grand que les risques lier a ceux qui abuse de cette libert\u00e9 pour insulter, stigmatiser ou diffamer. D'autant que la libert\u00e9 de s'exprimer c'est pas la libert\u00e9 de tout faire, par exemple etre libre de dire que l'on est libre d\u2019\u00e9crire un livre de photo p\u00e9dopornographique ne veut pas dire que l'on etait libre de FAIRE cette pornographie ( or pour faire les photos il a bien fallu a un moment le faire... ) par contre le livre de dessin lui ne pose pas de probl\u00e8me ( les japonais en sont d'ailleurs friand )\n\napres je comprend ceux qui y sont oppos\u00e9, ils changerons ptetre d avis le jour ou l \u00e9tat censurera un theme qui leur tenais a coeur ( le jour ou la morale ou l'etat interdira de debatre sur, par exemple, l'homosexualit\u00e9, le 11 septembre, la legitimit\u00e9 d'israel, la traite n\u00e9gri\u00e8re, la torture en algerie, l'attentat du raimbow warrior, le risque sanitaire des m\u00e9dicaments ou de la pollution, la depenalisation des drogues, etc... bref tout les sujets que l'on peut actuellement traiter mais qui pourrai facilement devenir \"intraitable\" si on se mettait a consid\u00e9rer que en parler risque de gener ou choquer certaine personne ( allez expliquer a une ex femme forcer a se prostituer et qui \u00e9tait droguer par ses macros, que il faudrait rouvrir les maisons closes et d\u00e9p\u00e9naliser les drogues ^_^ )","created_at":"2015-10-01T14:56:40+0200","updated_at":"2015-10-01T14:56:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Germain Creuzard","displayName":"Germain Creuzard","uniqueId":"germaincreuzard","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/151_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/germaincreuzard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1880","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1880\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1880\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1527,"body":"\"Parler de libert\u00e9 n\u2019a de sens qu\u2019\u00e0 condition que ce soit la libert\u00e9 de dire aux gens ce qu\u2019ils n\u2019ont pas envie d\u2019entendre\", George Orwell.","created_at":"2015-09-30T14:03:16+0200","updated_at":"2015-09-30T14:03:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1527","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1527\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1527\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1526,"body":"Si la libert\u00e9 d'expression se limite aux id\u00e9es qui nous conviennent, ce n'est pas la libert\u00e9 d'expression. Chomsky","created_at":"2015-09-30T14:01:12+0200","updated_at":"2015-09-30T14:01:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1526","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1526\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1526\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1525,"body":"Je ne suis pas d\u2019accord avec ce que vous dites, mais je me battrai jusqu\u2019au bout pour que vous puissiez le dire. Voltaire","created_at":"2015-09-30T13:59:49+0200","updated_at":"2015-09-30T13:59:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1525","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1525\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1525\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1078,"body":"Non, il faudra toujours limiter sur les propos x\u00e9nophobes, harc\u00e8lement, diffamation, malfaiteurs dangereux en bande (Type djiadistes). Soit une liste positive de ce qui est interdit, ce qui signifie que tout le reste est autoris\u00e9.","created_at":"2015-09-28T23:31:33+0200","updated_at":"2015-09-28T23:31:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction#arg-1078","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1078\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/arguments\/1078\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jules Gilles","displayName":"Jules Gilles","uniqueId":"julesgilles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesgilles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nicolas Quenouille","displayName":"Nicolas Quenouille","uniqueId":"nicolasquenouille","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/176_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasquenouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":216,"is_trashed":false,"title":"La libert\u00e9 d'expression totale sur internet sans aucune restriction.","votes_nok":72,"votes_ok":21,"votes_mitige":10,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/la-liberte-d-expression-totale-sur-internet-sans-aucune-restriction\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}