{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":48,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":0,"id":268,"created_at":"2015-09-28T21:08:46+0200","updated_at":"2015-09-28T21:10:12+0200","body":"<p>Les prestataires de service num&eacute;rique informent le consommateur, au moment de la souscription d&#39;un service et tout au long de son utilisation, de la localisation g&eacute;ographique de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel h&eacute;berg&eacute;es, &eacute;chang&eacute;es et trait&eacute;es dans le cadre de la fourniture de ce service.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"FOREZ","displayName":"FOREZ","uniqueId":"forez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/313_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":97,"title":"Section 4","subtitle":"Information des consommateurs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5389,"body":"Pour l'instant, la meilleure proposition que j'ai lue.","created_at":"2015-10-17T17:03:12+0200","updated_at":"2015-10-17T17:03:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel#arg-5389","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5389\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5389\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3758,"body":"Plut\u00f4t que de simplement donner le droit \u00e0 l'UE de d\u00e9signer quels sont les pays \"responsables\" (principe du Safe Harbour, dont les p\u00e9rip\u00e9ties se d\u00e9roulent depuis une 10aine d'ann\u00e9es), cela renforcerait en effet les choix du consommateur (principe sacro-saint de l'UE). Cumuler ces 2 axes serait tr\u00e8s judicieux.","created_at":"2015-10-14T00:20:31+0200","updated_at":"2015-10-14T00:20:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel#arg-3758","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3758\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3758\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1682,"body":"Il y a d\u00e9j\u00e0 dans la plupart des CGU (que personne ne lit, on est d'accord) de petites lignes pr\u00e9cisant o\u00f9 les donn\u00e9es peuvent \u00eatre trait\u00e9es, mais \u00e7a reste g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s flou. Il fut un temps o\u00f9 les CGU de Paypal \u00e9taient particuli\u00e8rement compl\u00e8tes \u00e0 ce sujet, en listant la quasi int\u00e9gralit\u00e9 des services avec lesquels ils collaboraient, mais je ne retrouve plus le lien.","created_at":"2015-09-30T20:18:41+0200","updated_at":"2015-09-30T20:22:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel#arg-1682","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1682\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1682\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1107,"body":"Ce serait simple de faire un logo avec un petit drapeau !","created_at":"2015-09-29T00:58:53+0200","updated_at":"2015-09-29T00:58:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel#arg-1107","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1107\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1107\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"FOREZ","displayName":"FOREZ","uniqueId":"forez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/313_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mesa","displayName":"Mesa","uniqueId":"mesa","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mesa","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Di Pasquale Jonathan","displayName":"Di Pasquale Jonathan","uniqueId":"dipasqualejonathan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dipasqualejonathan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> permettre aux consommateurs d&#39;&ecirc;tre inform&eacute;s par les prestataires de services num&eacute;riques de la localisation de leurs donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, dans le cadre de leur h&eacute;bergement ou de leur traitement.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication : <\/strong>les r&eacute;glementations nationales en mati&egrave;re de protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel ne sont pas aussi strictes et protectrices dans de nombreux pays dans le monde qu&#39;au sein de l&#39;Union euro&eacute;penne. Cette disposition devrait permettre d&#39;&eacute;clairer le choix des consommateurs en faveur d&#39;un service plut&ocirc;t qu&#39;un autre, si ceux-ci sont d&eacute;sireux de contr&ocirc;ler les conditions de protection de leurs donn&eacute;es personnelles.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple<\/strong> : un consommateur de service de Cloud (SaaS) tel qu&#39;un service de mail en ligne ou d&#39;une application bureautique sera en mesure de savoir si ses donn&eacute;es sont h&eacute;berg&eacute;es au sein d&#39;Etat membre de l&#39;UE et prot&eacute;g&eacute;es par la r&eacute;glementation europ&eacute;enne en vigueur ou sont h&eacute;berg&eacute;es dans un autre Etat dont la r&eacute;glementation en mati&egrave;re de protection des donn&eacute;es personnelles peut &ecirc;tre moins-disante.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":151,"is_trashed":false,"title":"Tenir les consommateurs inform\u00e9s de la localisation g\u00e9ographique de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","votes_nok":0,"votes_ok":48,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/etre-informes-de-la-localisation-des-donnees-a-caractere-personnel\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}