{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":76,"arguments_yes_count":11,"arguments_no_count":2,"id":272,"created_at":"2015-09-28T22:56:13+0200","updated_at":"2015-09-28T22:56:13+0200","body":"<p>Les sites administratifs comme mon service public.fr, p&ocirc;le emploi, facult&eacute;... sont tr&egrave;s mauvais en terme d&#39;accessibilit&eacute; pour les personnes valides et catastrophiques pour les personnes en situation de handicap. On retrouve mal les informations (m&ecirc;me celui-ci). Il y a une grande surcharge de textes, de liens d&eacute;sorganis&eacute;s, de nombreux bugs ou erreurs 404 et m&ecirc;me des pubs !(P&ocirc;le emploi) Il faudrait que ces sites utilis&eacute;s par des millions de gens, soient organis&eacute;s, am&eacute;lior&eacute;s par des ergonomes et des d&eacute;veloppeurs professionnels. En tenant &eacute;galement compte des personnes handicap&eacute;es. Il faudrait &eacute;galement que ces sites soient standardis&eacute;s sur les m&ecirc;mes mod&egrave;les, afin de r&eacute;aliser des &eacute;conomie en simplifiant leur gestion et leur utilisation (&eacute;conomie de temps et donc de bande passante).<\/p>\r\n\r\n<p>Par exemple, actuellement, la r&eacute;gion PACA a pour ses &eacute;coles, coll&egrave;ges, lyc&eacute;es facult&eacute;s plusieurs ENT (environnement num&eacute;rique de travail) diff&eacute;rents et non-compatibles entre eux. Un pour Nice, un pour Marseille, un pour chaque d&eacute;partement... Alors que la Bretagne n&#39;en a qu&#39;un seul.<\/p>\r\n\r\n<p>Pour &eacute;viter de tels gachis d&#39;&eacute;nergies et d&#39;argent public, il est indispensable que les d&eacute;cisions soient prises &agrave; l&#39;&eacute;chelle nationale par de tr&egrave;s bons techniciens &eacute;coutant les suggestions du terrain.<\/p>\r\n\r\n<p>Enfin les sites doivent &ecirc;tres responsive (s&#39;adapter aux tablettes et smartphones), avec un code source ouvert afin que les prestataires puissent &ecirc;tre chang&eacute;s, disposer d&#39;un moteur de recherche unique r&eacute;ellement performant..<\/p>\r\n\r\n<p>Les co&ucirc;ts de refontes seraient certes &eacute;lev&eacute;s, mais largement amortis par la suite, les gains de temps seraient &eacute;normes tant pour les citoyens que pour les agents. Enfin, il serait int&eacute;ressant que les internautes puissent sugg&eacute;rer facilement (comme ici), les am&eacute;liorations pratiques, techniques &agrave; apporter...Pour r&eacute;sumer, il faut principalement embaucher des ergonomes, standardiser les plateformes et &eacute;coutez les suggestions d&#39;am&eacute;lioration pour les sites administratifs.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":2,"sources_count":4,"arguments_count":13,"author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":295,"title":"Ergonomie informatique","link":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Ergonomie_informatique#D.C3.A9marche","body":"Comme toute m\u00e9thode visant \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d'un produit, il est difficile de mesurer exactement le gain apport\u00e9 par la conception ergonomique. Pour Nielsen, le co\u00fbt est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 environ 6 % du budget global du projet. Cet investissement est relativement faible au regard de l'importance des enjeux que sont la qualit\u00e9 du produit et la satisfaction du client. Les \u00e9quipes de d\u00e9veloppement et les concepteurs de logiciel savent que l'ergonomie est d\u00e9terminante pour la r\u00e9ussite d'un produit. En 1998, IBM a revu le design d'une partie de ses sites selon des principes ergonomiques simples tels que l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de pr\u00e9sentation et l'acc\u00e8s rapide aux pages les plus fr\u00e9quemment utilis\u00e9es. En mars 1999, dans le mois qui a suivi le red\u00e9marrage, le trafic a augment\u00e9 de 120 % sur le site de commerce \u00e9lectronique ShopIBM et les ventes ont grimp\u00e9 de 400 % !","created_at":"2015-10-12T19:32:19+0200","updated_at":"2015-10-12T19:32:19+0200","author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Article scientifique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/ergonomie-informatique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/ergonomie-informatique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":293,"title":"Accessibilit\u00e9 num\u00e9rique","link":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Accessibilit%C3%A9_num%C3%A9rique#En_Europe","body":"Dans sa r\u00e9flexion sur l'e-inclusion, elle constate que de nombreux services en ligne ne rendent pas les services attendus par les personnes handicap\u00e9es et plus largement, les personnes en discapacit\u00e9 partielle temporaire (personne ayant oubli\u00e9 ses lunettes, ayant un bras cass\u00e9) ou permanente (accident\u00e9s de la vie).\r\nDe nombreux sites web, par exemple, sont d'une trop grande complexit\u00e9 pour les utilisateurs inexp\u00e9riment\u00e9s ou ayant des difficult\u00e9s cognitives ou sont impossibles \u00e0 lire et \u00e0 parcourir pour les malvoyants ;","created_at":"2015-10-12T19:10:19+0200","updated_at":"2015-10-12T19:19:11+0200","author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Article scientifique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/accessibilite-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/accessibilite-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":294,"title":"Effets induits de l'accessibilit\u00e9 des contenus","link":"http:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Accessibilit%C3%A9_du_web#Effets_induits_de_l.27accessibilit.C3.A9_des_contenus","body":"Au-del\u00e0 des b\u00e9n\u00e9fices atteints pour les utilisateurs handicap\u00e9s, l'accessibilit\u00e9 Web profite plus largement \u00e0 tous les utilisateurs et acteurs, notamment en ce qui concerne l'utilisabilit\u00e9, la ma\u00eetrise de la production des contenus, les retours sur investissement et d'image.","created_at":"2015-10-12T19:15:55+0200","updated_at":"2015-10-12T19:17:55+0200","author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Article scientifique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/effets-induits-de-l-accessibilite-des-contenus\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/effets-induits-de-l-accessibilite-des-contenus\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":76,"title":"De l'utilisabilit\u00e9 du Web","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Utilisabilit%C3%A9_du_Web?oldformat=true","body":"\" (...) L'utilisabilit\u00e9 du Web a pour objectif de rendre les sites Web plus ais\u00e9s d'utilisation pour l'utilisateur final, sans qu'il ait besoin de suivre un apprentissage d\u00e9di\u00e9. L'utilisateur doit pouvoir faire le rapprochement de mani\u00e8re intuitive entre les actions qu'il doit effectuer sur la page Web, et les autres interactions qu'il voit dans sa vie (par exemple, presser un bouton provoque une action). (...)\"","created_at":"2015-09-29T16:00:12+0200","updated_at":"2015-09-29T16:00:12+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/de-l-utilisabilite-du-web\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/sources\/de-l-utilisabilite-du-web\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5985,"body":"Ajoutons aussi les sites d'universit\u00e9 #sorbonneparis1...\n","created_at":"2015-10-18T18:41:27+0200","updated_at":"2015-10-18T18:41:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tolsto\u00ef","displayName":"Tolsto\u00ef","uniqueId":"tolstoi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tolstoi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-5985","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/5985\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/5985\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4970,"body":"La palme du manque d'ergonomie et de l'illogisme revient sans probl\u00e8me \u00e0 P\u00f4le Emploi....","created_at":"2015-10-16T19:15:07+0200","updated_at":"2015-10-16T19:15:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-4970","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4970\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4970\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4966,"body":"@Windsor Emy L'ergonomie d'un site c'est la facilit\u00e9 \u00e0 l'utiliser. ce sont les web-designer, en d'autres termes, des informaticiens qui en sont les auteurs. rien \u00e0 voir avec les ergonomes dont le m\u00e9tier est de vous faire prendre les meilleures positions dans la vie de tous les jours !","created_at":"2015-10-16T19:13:25+0200","updated_at":"2015-10-16T19:13:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-4966","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4966\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4966\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4254,"body":"Il faudrait d'abord former le personnel administratif \u00e0 la gestion de site web !","created_at":"2015-10-15T15:55:44+0200","updated_at":"2015-10-15T15:55:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"agenais","displayName":"agenais","uniqueId":"agenais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agenais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-4254","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4254\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/4254\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3668,"body":"Bonjour Windsor Emy, je parle des ergonomes web,  \u00e0 ma connaissance il n y a de toute fa\u00e7on pas d'autres m\u00e9tiers web sp\u00e9cialis\u00e9s dans le handicap.\nPar ailleurs, une am\u00e9lioration de l'ergonomie web, (interface utilisateur, parcours dans le site...) profite \u00e0 tous et donc y compris aux personnes en situation de handicap.","created_at":"2015-10-13T18:14:30+0200","updated_at":"2015-10-13T18:14:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-3668","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3668\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3668\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3413,"body":"Perso, les ergonomes ne sont pas forc\u00e9ment les plus connaisseurs concernant le handicap. La preuve \u00e0 la MDPH, ils ne connaissent pas forc\u00e9ment bien les besoins des personnes handicap\u00e9es au point de leur refuser des aides qui leur sont primordiales...","created_at":"2015-10-12T22:18:06+0200","updated_at":"2015-10-12T22:18:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Windsor Emy","displayName":"Windsor Emy","uniqueId":"windsoremy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/windsoremy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-3413","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3413\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3413\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3084,"body":"oupsss... Je n'avais pas test\u00e9 le site republique-numerique.fr, mais il bat celui de l'Elys\u00e9e ! 14 contre 166 ! arfff\nhttp:\/\/jigsaw.w3.org\/css-validator\/validator?uri=http%3A%2F%2Fwww.republique-numerique.fr&profile=css3&usermedium=all&warning=1&vextwarning=&lang=fr","created_at":"2015-10-11T02:19:44+0200","updated_at":"2015-10-11T02:19:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-3084","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3084\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3084\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3083,"body":"Quand on voit que le tout nouveau site de l'Elys\u00e9e ne repond pas aux normes W3 ... il y a du boulot !\nhttp:\/\/jigsaw.w3.org\/css-validator\/validator?uri=http%3A%2F%2Fwww.elysee.fr&profile=css3&usermedium=all&warning=1&vextwarning=&lang=fr","created_at":"2015-10-11T02:16:00+0200","updated_at":"2015-10-11T02:16:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-3083","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3083\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/3083\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2045,"body":"Je n'ai jamais vu des sites aussi mal construits que dans le service publique: aucune organisation, pas d'ergonomie, rangement al\u00e9atoires, bug r\u00e9currents, probl\u00e8mes de connexion... ","created_at":"2015-10-02T19:05:36+0200","updated_at":"2015-10-02T19:05:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"PN","displayName":"PN","uniqueId":"pn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-2045","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/2045\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/2045\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1442,"body":"Tout \u00e0 fait d'accord. Par exemple L\u00e9gifrance est un site ou l'on trouve que si on sait exactement ce que l'on cherche (nom de la loi article,...).\n","created_at":"2015-09-30T08:53:26+0200","updated_at":"2015-09-30T08:53:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-1442","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1442\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1442\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1416,"body":"La maintenabilit\u00e9 \u00e0 long terme des sites gouvernementaux et li\u00e9s aux services publics doit \u00eatre un crit\u00e8re essentiel. Cela peut passer par la cr\u00e9ation d'un standard ainsi que l'ouverture des codes sources des sites en question si toutefois cette ouverture ne nuit pas \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des sites sus-cit\u00e9s (ex : fonctionnalit\u00e9s d'encodage de mot de passe ou de nom d'utilisateur).","created_at":"2015-09-30T00:43:48+0200","updated_at":"2015-09-30T00:43:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-1416","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1416\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1416\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1255,"body":"Pour le moteur de recherche, les solutions existantes actuelles qui sont libres, peuvent \u00eatres tr\u00e8s performants, mais coutes chez \u00e0 leur maintien (eh oui, qui dit libre, ne veux pas dire gratuits).\nPour rappel, qui dit ouvert ne veut pas dire facile \u00e0 l'exploitation ou \u00e0 la modification.","created_at":"2015-09-29T14:54:58+0200","updated_at":"2015-09-29T14:54:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-1255","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1255\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1255\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1253,"body":"Une arborescence universelle  d'acces a des service serais la bien venu. Je m'explique : tout ces site doivent avoir un menu se trouvant en haut, avec des cat\u00e9gories et des \"itemes\"  bien d\u00e9finie. Ne pas oubli\u00e9 de laiss\u00e9 des iteme sp\u00e9cifique au sites","created_at":"2015-09-29T14:49:20+0200","updated_at":"2015-09-29T14:49:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs#arg-1253","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1253\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/arguments\/1253\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"REINBOLD Gr\u00e9gory","displayName":"REINBOLD Gr\u00e9gory","uniqueId":"reinboldgregory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/reinboldgregory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sandra FERRERO","displayName":"Sandra FERRERO","uniqueId":"sandraferrero","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandraferrero","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":120,"is_trashed":false,"title":"Am\u00e9liorer l'ergonomie et la gestion des sites administratifs","votes_nok":0,"votes_ok":73,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}