{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":85,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":273,"created_at":"2015-09-28T23:07:54+0200","updated_at":"2015-09-28T23:07:54+0200","body":"<p>Un travail p&eacute;dgogique important doit &ecirc;tre fait afin de former un grand nombre de citoyen au num&eacute;rique tout en consid&eacute;rant qu&#39;il peut y en avoir certains qui ne voudront pas s&#39;y conformer.&nbsp;<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Remtola","displayName":"Remtola","uniqueId":"remtola","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remtola","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5255,"body":"Probl\u00e9matique int\u00e9ressante, mais le co\u00fbt de maintient d'un service non d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 devra \u00eatre financ\u00e9 par vos imp\u00f4ts...","created_at":"2015-10-17T14:53:55+0200","updated_at":"2015-10-17T14:53:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique#arg-5255","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/5255\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/5255\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3371,"body":"doublon avec https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-a-la-deconnexion-sans-marginalisation-civique ?","created_at":"2015-10-12T20:43:31+0200","updated_at":"2015-10-12T20:43:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique#arg-3371","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/3371\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/3371\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3230,"body":"L'id\u00e9e est plut\u00f4t bonne \u00e0 mon sens mais il ne faut pas non plus tomber dans les exces et permettre des d\u00e9bat du type : J'ai pas internet -> je peux pas profiter de la derni\u00e8re offre en ligne de XXX -> j'ai le droit de porter plainte ...\n\nSeul l'acc\u00e8s aux d\u00e9marches et donn\u00e9es obligatoires doivent \u00eatre concern\u00e9es (eau, \u00e9lectricit\u00e9, sant\u00e9, ... \u00e0 pr\u00e9ciser bien sur)","created_at":"2015-10-11T21:53:10+0200","updated_at":"2015-10-11T21:53:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique#arg-3230","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/3230\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/3230\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2831,"body":"Beaucoup trop flou. Il faudrait d\u00e9finir concr\u00e8tement ce que \"consid\u00e9rer qu'il peut y en avoir certains qui ne voudront pas s'y conformer\" veut dire.","created_at":"2015-10-09T19:36:04+0200","updated_at":"2015-10-09T19:36:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Martinet Pierre","displayName":"Martinet Pierre","uniqueId":"martinetpierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinetpierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique#arg-2831","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/2831\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/arguments\/2831\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien M","displayName":"Julien M","uniqueId":"julienm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Martin Vassor","displayName":"Martin Vassor","uniqueId":"martinvassor","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinvassor","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Klein","displayName":"Fran\u00e7ois Klein","uniqueId":"francoisklein","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisklein","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marie-Laure Cahier","displayName":"Marie-Laure Cahier","uniqueId":"marielaurecahier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marielaurecahier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Chaque citoyen est libre d&#39;utiliser le num&eacute;rique. Si certains d&eacute;cident de ne pas s&#39;int&eacute;grer &agrave; la r&eacute;volution num&eacute;rique,&nbsp;il est important de ne pas les laisser en marge de la soci&eacute;t&eacute; et de les exclure.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":114,"is_trashed":false,"title":"Non exclusion des citoyens r\u00e9ticents \u00e0 l'\u00e9gare du num\u00e9rique","votes_nok":1,"votes_ok":77,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/non-exclusion-des-citoyens-reticents-a-l-egare-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}