{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":19,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":275,"created_at":"2015-09-29T00:33:27+0200","updated_at":"2015-09-29T00:47:07+0200","body":"<p><em>Ci-apr&egrave;s un extrait de mes recherches en CC BY-SA dirig&eacute;es par M. Thomas Saint-Aubin&nbsp;sur l&#39;enjeu doctrinal de qualifier juridiquement les donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel pour savoir si elles peuvent faire l&#39;objet d&#39;une quelconque patrimonialisation et, par cons&eacute;quent, d&#39;un droit de propri&eacute;t&eacute; (de portabilit&eacute;, etc.)<\/em><\/p>\r\n\r\n<p><em>Il serait ainsi souhaitable de voir la question tranch&eacute;e&nbsp;par la loi : concept d&#39;air de famille d&eacute;lib&eacute;rement sans d&eacute;finition, bien ou chose, leur r&eacute;gime juridique pourrait en d&eacute;pendre, influen&ccedil;ant la pratique et l&#39;&eacute;conomie y &eacute;tant sous-jacente.<\/em><\/p>\r\n\r\n<p><strong><u>I - Patrimoine classique et donn&eacute;es num&eacute;riques (extraits)<\/u><\/strong><\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>Le patrimoine en son sens classique doit faire face &agrave; trois obstacles majeurs emp&ecirc;chant l&rsquo;appr&eacute;hension des donn&eacute;es num&eacute;riques par le droit positif actuel. La principale difficult&eacute; est d&rsquo;ordre terminologique puisque tout &eacute;l&eacute;ment pr&eacute;sent sur un appareil technologique (ordinateurs, portables, objets connect&eacute;s...) peut &ecirc;tre recouvert du terme de &laquo; donn&eacute;es &raquo;. En effet, la conversion en donn&eacute;es rend la notion opaque, bien qu&rsquo;en g&eacute;n&eacute;ral les donn&eacute;es soient r&eacute;pertori&eacute;es selon des domaines majeurs (donn&eacute;es juridiques, donn&eacute;es &eacute;conomiques...) ou en fonction de leur nature (donn&eacute;es personnelles, donn&eacute;es publiques...). Toutefois, il est ais&eacute; de constater que ces classifications restent perm&eacute;ables, puisqu&rsquo;une donn&eacute;e seule pourrait potentiellement appartenir &agrave; plusieurs cat&eacute;gories. La seconde difficult&eacute; rendant difficile l&rsquo;approche juridique sur les donn&eacute;es est que celles-ci sont envisag&eacute;es dans leur pluralit&eacute;. En effet, une donn&eacute;e prise singuli&egrave;rement ne saurait faire l&rsquo;objet de traitements &agrave; la port&eacute;e aussi significative qu&rsquo;en terme pluriel. Enfin, la troisi&egrave;me difficult&eacute; est celle de la totalit&eacute; cr&eacute;&eacute;e par les donn&eacute;es, qui en plus de ne pas faire l&rsquo;objet de traitements universels ont des origines communes et sont aux c&oelig;urs de conflits de droits entre plusieurs acteurs de la toile.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Les donn&eacute;es sont-elles des biens ? <\/strong>Si certains juristes assurent que l&rsquo;on pourrait trouver satisfaction &agrave; les caract&eacute;riser comme tels, il semblerait que cela ne soit pas unanimement retenu par la doctrine. En mai 2014, le Conseil National du Num&eacute;rique a en effet &eacute;num&eacute;r&eacute; les diff&eacute;rentes natures pouvant &ecirc;tre attribu&eacute;e aux donn&eacute;es en droit : &laquo; Les donn&eacute;es sont de natures tr&egrave;s vari&eacute;es quant &agrave; leurs sources. [...] Elles sont devenues [...] un vecteur cl&eacute; de la nouvelle &eacute;conomie et conduisent &agrave; la cr&eacute;ation de nouvelles cha&icirc;nes de valeur. [...] Leur nature m&ecirc;me est aujourd&rsquo;hui l&rsquo;objet de profonds d&eacute;bats : biens ali&eacute;nables, biens communs, propri&eacute;t&eacute; priv&eacute;e transf&eacute;rable, droit d&rsquo;usage ou d&rsquo;utilisation. Elles ouvrent &eacute;galement de nombreuses consid&eacute;rations &eacute;thiques, &eacute;conomique et de libert&eacute;s fondamentales.&raquo;48 Quelques mois suivant la remise de ce rapport au Minist&egrave;re de<\/p>\r\n\r\n<p>47 J.-B. Seube, <em>op cit. <\/em>p. 15.<br \/>\r\n48 CNNum, Rapport <em>&laquo; Neutralit&eacute; des plateformes : r&eacute;union les conditions d&rsquo;un environnement num&eacute;rique ouvert et souhaitable &raquo;<\/em>, mai 2014, p. 13.<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>l&rsquo;&eacute;conomique, la Haute juridiction civile a rendu un arr&ecirc;t tendant &agrave; faire croire que les donn&eacute;es seraient des biens49. Cette interpr&eacute;tation r&eacute;sultait de l&rsquo;application, par la Cour de cassation, du d&eacute;lit d&rsquo;abus de confiance &agrave; la suite d&rsquo;un &laquo; vol de donn&eacute;es &raquo;50. L&rsquo;article 314-1 du code p&eacute;nal disposant que &laquo; L&rsquo;abus de confiance est le fait par une personne de <em>d&eacute;tourner, au pr&eacute;judice d&rsquo;autrui, des fonds, des valeurs ou un bien quelconque <\/em>[...] &raquo;, la doctrine a consid&eacute;r&eacute; que, par &eacute;limination, les donn&eacute;es ne pouvaient &ecirc;tre ni des fonds, ni des valeurs. Le droit jurisprudentiel les consacrait alors, par le pr&eacute;sent arr&ecirc;t, comme de v&eacute;ritables &laquo; biens &raquo;. Toutefois, cette interpr&eacute;tation sp&eacute;cifique au droit p&eacute;nal est &agrave; relativiser depuis la modification de l&rsquo;article 323-3 du Code p&eacute;nal par la loi antiterroriste du 13 novembre 2014. Elle reconna&icirc;t en effet le &laquo;vol&raquo; de donn&eacute;es par modification de cet article, ce qui semble avoir temporairement sold&eacute; le d&eacute;bat ouvert par la jurisprudence de la Cour de Cassation sur la nature juridique des donn&eacute;es. Le statut des donn&eacute;es reste donc objet d&rsquo;interpr&eacute;tations. Cela poserait la question suivante : jusqu&rsquo;o&ugrave; le droit positif peut-il &eacute;tendre la notion de biens ? Pour y r&eacute;pondre, il faudrait savoir ce qu&rsquo;est un bien en droit, et cela pose probl&egrave;me &agrave; une majeure partie de la doctrine. De m&ecirc;me, il faut consid&eacute;rer qu&rsquo;une chose peut ne pas &ecirc;tre un bien, tout autant qu&rsquo;un bien peut ne pas &ecirc;tre une chose. Enfin, un droit du patrimoine peut &ecirc;tre un bien. Comment trouver une juste place pour les donn&eacute;es num&eacute;riques dans un tel syst&egrave;me ?<\/p>\r\n\r\n<p>Ce qui semble aller de paire avec la notion de bien, en doctrine, est la propri&eacute;t&eacute;. En effet, dans le sens le plus commun, les biens sont &laquo; toutes les choses qui, pouvant procurer &agrave; l&rsquo;homme une certaine utilit&eacute;, sont susceptibles d&rsquo;appropriation priv&eacute;e &raquo;51. Ainsi, des choses parce qu&rsquo;elles ne sont pas susceptibles d&rsquo;appropriation, ne pourront pas &ecirc;tre des biens. L&rsquo;introduction du terme &laquo; susceptible &raquo; vient &eacute;galement compliquer le message puisqu&rsquo;on qualifiera de &laquo; bien &raquo; un &eacute;l&eacute;ment appropriable en puissance. La complexit&eacute; sous tendue par ce d&eacute;bat n&rsquo;est qu&rsquo;amorc&eacute;e par le vocabulaire. Enfin, il faudra savoir si la seule possession pourra faire d&rsquo;une chose un bien. Ainsi, la question de la nature juridique des donn&eacute;es sous-tend celle relative &agrave; la possibilit&eacute; de leur appropriation par l&rsquo;internaute ou par quelqu&rsquo;un lui &eacute;tant tiers. Le Conseil National du Num&eacute;rique a assur&eacute; qu&rsquo;il convenait d&rsquo;exclure l&rsquo;hypoth&egrave;se de leur propri&eacute;t&eacute; au sens de l&rsquo;article 544 du Code civil au motif que cette option renvoyait &agrave; l&rsquo;individu la responsabilit&eacute; de g&eacute;rer et prot&eacute;ger ses donn&eacute;es, renfor&ccedil;ant un certain<\/p>\r\n\r\n<p>49 Cass. crim., 22 octobre 2014, n&deg;13-82.630.<br \/>\r\n50 Cette question relative au &laquo; vol &raquo; de donn&eacute;es dans un syst&egrave;me automatis&eacute; fut sold&eacute;e post&eacute;rieurement au pr&eacute;sent arr&ecirc;t de la Cour de cassation par la loi renfor&ccedil;ant les dispositions relatives &agrave; la lutte contre le terrorisme du 13 novembre 2014.<br \/>\r\n51 G. Baudrey-Lacantinerie et M. Chauveau, <em>Trait&eacute; th&eacute;orique et pratique du droit civil, Des biens<\/em>, 1re &eacute;dition, 1896, n&deg;10, P. 10.<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>individualisme et niant le rapport de force entre les consommateurs et les entreprises. De plus, la propri&eacute;t&eacute; de ces donn&eacute;es ne tendrait qu&rsquo;&agrave; g&eacute;n&eacute;rer des revenus anecdotiques, finissant par d&eacute;boucher &agrave; un renforcement de in&eacute;galit&eacute;s entre les citoyens &eacute;tant en capacit&eacute; de g&eacute;rer, prot&eacute;ger et mon&eacute;tiser leurs donn&eacute;es. En ce sens, ceux qui n&rsquo;en auraient pas la capacit&eacute;, devraient abandonner ces fonctions au march&eacute;52. Ce droit de propri&eacute;t&eacute; peut &ecirc;tre &eacute;galement fond&eacute; sur l&rsquo;article L. 111-1 du Code de la propri&eacute;t&eacute; intellectuelle pour une partie de la doctrine. D&egrave;s 2013, la Commission Nationale de l&rsquo;Informatique et des Libert&eacute;s avait soulign&eacute; que la patrimonialisation des donn&eacute;es &eacute;tait un v&eacute;ritable &eacute;cueil. En effet, attribuer un droit de propri&eacute;t&eacute; sur les donn&eacute;es est une &laquo; fausse bonne id&eacute;e &raquo; car &laquo; a priori s&eacute;duisante, cette d&eacute;marche impose en r&eacute;alit&eacute; une grande prudence car la privatisation de ses donn&eacute;es, et donc leur possible cession ou vente, rev&ecirc;t un caract&egrave;re d&rsquo;irr&eacute;versibilit&eacute; pr&eacute;occupant pour l&rsquo;individu. [...] A l&rsquo;inverse, le droit actuel de la protection des donn&eacute;es personnelles ouvre des droits &agrave; l&rsquo;individu m&ecirc;me lorsque ses donn&eacute;es sont produits et trait&eacute;es par d&rsquo;autres. &raquo;53 Ainsi, &laquo; les donn&eacute;es ne sont pas reconnues comme des choses pouvant faire l&rsquo;objet d&rsquo;une appropriation &raquo; et &laquo; il n&rsquo;y a pas de r&eacute;gime juridique g&eacute;n&eacute;ral de la donn&eacute;e d&eacute;fini en Europe ou dans la loi fran&ccedil;aise &raquo;54.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong><u>II - Le recensement des &eacute;l&eacute;ments composant le patrimoine num&eacute;rique en ligne (extraits)<\/u><\/strong><\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>Le patrimoine de l&rsquo;internaute semble &ecirc;tre exempt en son contenu de toute forme de biens (&sect;1), seuls des droits composant alors le patrimoine num&eacute;rique en ligne (&sect;2).<\/p>\r\n\r\n<p><em>&sect;1. L&rsquo;exclusion des biens de la composition du patrimoine num&eacute;rique en ligne <\/em><\/p>\r\n\r\n<p><em>A. L&rsquo;opacit&eacute; des composants du patrimoine num&eacute;rique en ligne par les donn&eacute;es <\/em><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>1. Les donn&eacute;es comme mati&egrave;re opacifiant les &eacute;l&eacute;ments de l&rsquo;actif et du passif<\/p>\r\n\r\n<p>En 1890, le juriste Gabriel Tarde &eacute;crivait : &laquo; Pourra venir un moment o&ugrave;, de chaque fait social en train de s&rsquo;accomplir, il s&rsquo;&eacute;chappera pour ainsi dire automatiquement un chiffre,<\/p>\r\n\r\n<p>90 Cf. : &laquo; La fin du mythe de l&rsquo;Internet gratuit &raquo; ; <em>Journal du Net, <\/em>8 novembre 2012 : http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/expert\/52730\/la-fin-du-mythe-de-l-internet-gratuit.shtml (consult&eacute; le 19 avril 2015)&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>lequel ira imm&eacute;diatement prendre son rang sur les registres de la statistique &raquo;91. Le sociologue avait ainsi pr&eacute;vu notre &egrave;re num&eacute;rique o&ugrave; toute trace de notre existence est convertible en donn&eacute;es dont la mati&egrave;re tend &agrave; s&rsquo;&eacute;chapper de notre champ de pouvoir. L&rsquo;<em>homo-numericus <\/em>est ainsi la mati&egrave;re de nombreuses donn&eacute;es : selon la logique de la conversion, a l&rsquo;instar du langage binaire traduit en informatique, tout fichier ou trace peut &ecirc;tre transpos&eacute; en donn&eacute;es. Elles sont principalement r&eacute;utilis&eacute;es dans &laquo; une perspective &eacute;pist&eacute;mologique (dans le sens kantien, &ldquo;th&eacute;orie de la connaissance&ldquo;) &raquo;, bien que cela pose &laquo; une v&eacute;ritable question de d&eacute;ontologie &raquo;92.<\/p>\r\n\r\n<p>Le patrimoine num&eacute;rique en ligne, s&rsquo;il &eacute;tait compos&eacute; exclusivement de donn&eacute;es, convertirait &eacute;galement des &eacute;l&eacute;ments int&egrave;gres du patrimoine sous cette forme homog&egrave;ne (comme des contenus de mails, des contacts, des applications...). Cela tendrait &agrave; opacifier totalement les &eacute;l&eacute;ments d&rsquo;actif du patrimoine correspondant classiquement &agrave; un ensemble de biens et de droits, ainsi que ses &eacute;l&eacute;ments de passif correspondant aux dettes contract&eacute;es par son titulaire. Ces donn&eacute;es homog&egrave;nes seraient, de plus, difficilement &eacute;valuables en argent et ne pourraient pas former le gage des cr&eacute;anciers de l&rsquo;internaute, s&rsquo;ils existent, contrairement &agrave; la d&eacute;finition classique du patrimoine portant cette universalit&eacute; entre l&rsquo;actif et le passif93. Ces donn&eacute;es ne seraient donc qu&rsquo;une couche uniforme au sein du patrimoine num&eacute;rique en ligne, emp&ecirc;chant de visualiser les r&eacute;alit&eacute;s poss&eacute;d&eacute;es par l&rsquo;<em>homo-numericus <\/em>et celles faisant l&rsquo;objet de contrats. Parce que tout serait uniformis&eacute;, converti sous le terme de donn&eacute;es, et parce que la pr&eacute;sente exp&eacute;rimentation d&eacute;sire retenir la personnalit&eacute; de la personne physique comme un corolaire du patrimoine, l&rsquo;<em>homo-numericus <\/em>ne pourrait avoir comme patrimoine num&eacute;rique en ligne un simple entrep&ocirc;t de donn&eacute;es. En plus de ne pas correspondre &agrave; la r&eacute;alit&eacute;, puisque les donn&eacute;es ne sont pas reconnues comme des biens en droit positif et que ne s&rsquo;appose pas sur elles un lien de droit que pourrait &ecirc;tre la propri&eacute;t&eacute; en son sens jusnaturaliste, ce patrimoine num&eacute;rique en ligne compos&eacute; de donn&eacute;es ne correspondrait pas non plus &agrave; l&rsquo;avenir, puisque ni le droit ni la technique ne pourraient s&rsquo;accorder sur une conception tant &eacute;loign&eacute;e des faits.<\/p>\r\n\r\n<p>Les donn&eacute;es, en ce sens, semblent refuser toute nature juridique et ne sont pas inclues dans le patrimoine de la personne, ce dernier &eacute;tant pris dans sa th&eacute;orie classique.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>91 G. Tarde, <em>Les Lois de limitation<\/em>, Paris, Seuil, p. 445.<br \/>\r\n92 B. Rieder, &laquo; Pratiques informationnelles et analyse des traces num&eacute;riques : de la repr&eacute;sentation &agrave; l&rsquo;intervention &raquo; : http:\/\/edc.revues.org\/2249 (consult&eacute; le 20 avril 2015).<br \/>\r\n93 Cf. entr&eacute;e &laquo; Actif &raquo;, <em>ibid., <\/em>p. 24.&nbsp;<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>2. Les donn&eacute;es num&eacute;riques comme mati&egrave;re refusant toute nature juridique<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; La donn&eacute;e num&eacute;rique est une nouveaut&eacute;, une nouveaut&eacute; relative, mais c&rsquo;est une nouveaut&eacute; &agrave; l&rsquo;&eacute;chelle de l&rsquo;histoire du droit. Le papier est aujourd&rsquo;hui concurrenc&eacute; par le num&eacute;rique et on l&rsquo;observe dans tous les champs de l&rsquo;activit&eacute; juridique. &raquo;94 Cette nouveaut&eacute; n&rsquo;a pas fait l&rsquo;objet d&rsquo;une d&eacute;finition consacr&eacute;e en droit et de nombreuses questions juridiques d&eacute;coulent de ce vide juridique. Cependant, loin d&rsquo;&ecirc;tre une carence, cette absence de d&eacute;finition pourrait, a l&rsquo;instar de ce qui existe dans la philosophie Wittgensteinienne, servir &agrave; d&eacute;finir un nouveau concept d&rsquo;<em>air de famille<\/em>, complet et n&eacute;cessaire, ayant pour base des traits communs.<\/p>\r\n\r\n<p>De nombreux th&eacute;oriciens et praticiens cherchent quelle pourrait ou devrait &ecirc;tre la nature juridique de ces donn&eacute;es, non sans cr&eacute;er d&rsquo;importants d&eacute;bats en doctrine. Certains assurent que les donn&eacute;es ne peuvent &ecirc;tre que des biens communs, d&rsquo;autres les pr&eacute;sentent comme des biens incorporels devant appartenir &agrave; l&rsquo;individu et, les plus r&eacute;alistes, h&eacute;sitent encore &agrave; les consid&eacute;rer simplement comme des choses, au sens qu&rsquo;elles ont en droit.<\/p>\r\n\r\n<p>Tout d&rsquo;abord, il convient de rappeler que le terme m&ecirc;me de &laquo; biens &raquo; est impossible &agrave; d&eacute;finir juridiquement pour tout une partie de la doctrine95. En effet, &laquo; en apparence des plus limpides, la notion de bien se montre en r&eacute;alit&eacute; rebelle &agrave; toute tentative de d&eacute;finition &raquo;96. Ensuite, se pr&eacute;sentent des difficult&eacute;s qui avaient &eacute;t&eacute; pressenties en vertu de la th&eacute;orie du droit : si on tend &agrave; faire des donn&eacute;es des biens, cela n&rsquo;a pas &eacute;t&eacute; consacr&eacute; explicitement. Selon sa d&eacute;finition juridique, un bien correspond originellement &agrave; &laquo;toute chose susceptible d&rsquo;appropriation &raquo; 97 . Une seconde acception est admise, au pluriel, pour caract&eacute;riser &laquo; relativement &agrave; une personne, tous les &eacute;l&eacute;ments mobiliers ou immobiliers qui composent son patrimoine, &agrave; savoir les choses mat&eacute;rielles (biens corporels) qui lui appartiennent et les droits (autres que la propri&eacute;t&eacute;) dont elle est titulaire (biens incorporels). <em>&raquo;<\/em>98. Cette derni&egrave;re d&eacute;finition tendrait &agrave; faire croire que seuls les droits seraient des biens incorporels ayant une place dans le patrimoine de la personne : les vues du &laquo; <em>Dictionnaire de Cornu &raquo;<\/em>, pourtant fondateur pour des g&eacute;n&eacute;rations enti&egrave;res de juristes, s&rsquo;essoufflent en ce sens. A travers ces d&eacute;finitions peut &ecirc;tre entrevue la condition faisant d&eacute;faut &agrave; l&rsquo;appr&eacute;hension des donn&eacute;es : les notions de possession et de propri&eacute;t&eacute; sont sous-jacente &agrave; tous ces d&eacute;bats. Mais &laquo; les donn&eacute;es ne sont pas reconnues<\/p>\r\n\r\n<p>94 Citation de M. Philippe Dupichot, Colloque sur <em>Le droit de l&rsquo;E-justice<\/em>, 2012.<br \/>\r\n95 Ch. Crzegorczyk, <em>Le concept de bien juridique : l&rsquo;impossible d&eacute;finition, <\/em>Archives Philo Droit, 1979 ; A. Piedeli&egrave;vre, <em>Le mat&eacute;riel et l&rsquo;immat&eacute;riel, essai d&rsquo;approche de la notion de bien, <\/em>in M&eacute;langes de Juglart, LGDJ, 2007.<br \/>\r\n96 J.-B. Seube, <em>Droit des biens<\/em>, Lexis Nexis, 6e &eacute;dition, 2014, p. 15.<br \/>\r\n97 Cf. entr&eacute;e &laquo; Bien &raquo; in G. Cornu (sous la direction de), Vocabulaire juridique, 10e &eacute;dition mise &agrave; jour, Quadrige, 2013, p. 127.<br \/>\r\n98 <em>Ibid.<\/em><\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>en l&rsquo;&eacute;tat comme des choses pouvant faire l&rsquo;objet d&rsquo;une appropriation &raquo;, puisqu&rsquo;en droit &laquo; la collecte des donn&eacute;es n&rsquo;emporte aucune cons&eacute;cration d&lsquo;un droit de propri&eacute;t&eacute; &raquo;.99<\/p>\r\n\r\n<p>Les donn&eacute;es doivent-elles tendre &agrave; une interpr&eacute;tation du droit au service d&rsquo;une cause ? Les donn&eacute;es seraient-elles simplement des choses juridiquement ? Ne faudrait-il pas changer de paradigme en se demandant si la question de la nature juridique des donn&eacute;es a encore un sens ? L&rsquo;&egrave;re num&eacute;rique ne rend-t-elle pas majeure la question de l&rsquo;usage des donn&eacute;es ? En ce sens, il semblerait que les droits sur les donn&eacute;es doivent prendre le pas sur la question de leur nature juridique. Par exemple, l&rsquo;&eacute;mergence de droits r&eacute;els sur les donn&eacute;es personnelles tendraient en effet &agrave; engendrer un &laquo;mouvement de patrimonialisation des donn&eacute;es personnelles des individus &raquo; 100 . Ainsi, la clarification des composants du patrimoine num&eacute;rique en ligne peut &ecirc;tre effectu&eacute;e en envisageant ces droits comme seuls biens patrimoniaux, une partie de la doctrine civiliste assurant que seuls les droits sont des biens dans le patrimoine.<\/p>\r\n\r\n<p><em>B. La clarification des composants du patrimoine num&eacute;rique en ligne par la doctrine civiliste <\/em><\/p>\r\n\r\n<p>1. Vers la fin de la composition traditionnelle du patrimoine de biens et de droits<\/p>\r\n\r\n<p>La d&eacute;finition pr&eacute;cit&eacute;e de la notion de &laquo; biens &raquo; donne le ton. Cependant, contrairement &agrave; ce qui a pu &ecirc;tre affirm&eacute; comme des vues anciennes s&rsquo;essoufflant, il est certain que le &laquo; <em>Dictionnaire de Cornu &raquo; <\/em>soit, en r&eacute;alit&eacute;, tout &agrave; fait &agrave; jour des d&eacute;bats doctrinaux autour de la composition traditionnelle du patrimoine.<\/p>\r\n\r\n<p>Originellement, le patrimoine en sa th&eacute;orie classique est compos&eacute; uniquement de biens. L&rsquo;avant-projet de r&eacute;forme du droit des biens retient, selon les interpr&eacute;tations de la notion par la jurisprudence, une acception extensive qui inclue &eacute;galement les droits dans le patrimoine101. De ce fait, le texte de cet avant-projet de r&eacute;forme retient que &laquo; sont des biens les choses corporelles ou incorporelles faisant objet d&rsquo;une appropriation, ainsi que les droits r&eacute;els et personnels [...] &raquo;102. Le patrimoine serait alors compos&eacute; de biens qui, par extension, comprendraient des droits. Deux interrogations majeurs sont ainsi au c&oelig;urs de d&eacute;bats civilistes : Les droits sont-ils des biens ? Les droits sont-ils diff&eacute;rents des choses en droit ?<\/p>\r\n\r\n<p>Une partie de la doctrine l&rsquo;affirme, alors qu&rsquo;une autre partie se veut plus r&eacute;aliste : &laquo; on se demande aujourd&rsquo;hui si seuls les droits ne sont pas des biens : quand une personne est propri&eacute;taire d&rsquo;un immeuble, ce n&rsquo;est pas tant l&rsquo;immeuble qui est dans son patrimoine que le<\/p>\r\n\r\n<p>99 Th. Saint-Aubin, &laquo; Le droit de l&rsquo;op&eacute;rateur de donn&eacute;es [...] &raquo;, <em>op. cit<\/em>., p. 143.<br \/>\r\n100 Th. Saint-Aubin, &laquo; Le droit de l&rsquo;op&eacute;rateur de donn&eacute;es [...] &raquo;, <em>op. cit<\/em>., p. 146.<br \/>\r\n101 J.-B. Seube,, <em>op. cit<\/em>., p. 15.<br \/>\r\n102 Cf. doc. <em>Association Henri Capitant <\/em>: http:\/\/www.chairejlb.ca\/pdf\/avant_projet_reforme.pdf<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<p>droit de propri&eacute;t&eacute; pourtant sur cet immeuble. Mais alors, si les biens ne sont que des droits, pourquoi le Code civil a-t-il pris la soin de se livrer &agrave; une &eacute;num&eacute;ration des diff&eacute;rentes choses ? Force est de constater que la plus grande incertitude r&egrave;gne, en doctrine, sur la distinction des droits et des choses. &raquo;103<\/p>\r\n\r\n<p>Ces interrogations en droit des biens ne sauraient pas aider &agrave; &eacute;tablir la composition devant &ecirc;tre celle du patrimoine num&eacute;rique en ligne de l&rsquo;<em>homo-numericus<\/em>, sauf en ce qu&rsquo;elles sont susceptibles de consacrer l&rsquo;immat&eacute;riel comme composant exclusif de tout patrimoine.<\/p>\r\n\r\n<p>2. La cons&eacute;cration de l&rsquo;immat&eacute;rialit&eacute; comme composant exclusif du patrimoine<\/p>\r\n\r\n<p>Admettre les droits comme seuls et uniques biens du patrimoine en sa th&eacute;orie classique reviendrait &agrave; dire que les seuls composants du patrimoine de la personne sont des biens incorporels, c&rsquo;est-&agrave;-dire en r&eacute;alit&eacute; des choses immat&eacute;rielles. Cette vue, si elle &eacute;tait consacr&eacute;e, traduirait un r&eacute;alisme sans faille de la part de la doctrine civiliste et affirmerait un regain de vitalit&eacute; pour la th&eacute;orie personnaliste de Planiol qui assurait que seuls les droits personnels, c&rsquo;est-&agrave;-dire les droits traduisant des obligations envers des personnes, &eacute;taient des composants du patrimoine. Cette philosophie juridique prend le parti de r&eacute;futer l&rsquo;existence de droits r&eacute;els, un lien de droit ne pouvant exister qu&rsquo;envers une personne et non sur un objet.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette partie de la doctrine sera suivie pour &eacute;tablir les composants du patrimoine num&eacute;rique en ligne de l&rsquo;<em>homo-numericus <\/em>: seuls les droits sur les donn&eacute;es ou sur des &eacute;l&eacute;ments int&egrave;gres non convertis en donn&eacute;s seront consid&eacute;r&eacute;s comme des composants du patrimoine. Ce choix permettra de lever la question de la nature juridique des donn&eacute;es faisant d&eacute;bat en droit, pour mieux se saisir de la r&eacute;alit&eacute; des usages et de d&eacute;finir les droits existants sur elles. Enfin, les droits sp&eacute;cifiques &agrave; un individu particulier entreront dans la composition de son patrimoine num&eacute;rique en ligne. En ce sens, cette composition ne se veut pas une pr&eacute;diction mais un reflet la r&eacute;alit&eacute; et de la pratique : le patrimoine num&eacute;rique existe et est uniquement compos&eacute; de droits de la personne physique sur des donn&eacute;es ou sur des &eacute;l&eacute;ments int&egrave;gres auxquelles elle est li&eacute;e et qu&rsquo;il convient de recenser.&nbsp;<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>","versions_count":0,"sources_count":4,"arguments_count":2,"author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":161,"title":"Article L111-1 du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006278868&cidTexte=LEGITEXT000006069414","body":"Modifi\u00e9 par Loi n\u00b02006-961 du 1 ao\u00fbt 2006 - art. 31 JORF 3 ao\u00fbt 2006\r\nL'auteur d'une oeuvre de l'esprit jouit sur cette oeuvre, du seul fait de sa cr\u00e9ation, d'un droit de propri\u00e9t\u00e9 incorporelle exclusif et opposable \u00e0 tous.\r\n\r\nCe droit comporte des attributs d'ordre intellectuel et moral ainsi que des attributs d'ordre patrimonial, qui sont d\u00e9termin\u00e9s par les livres Ier et III du pr\u00e9sent code.\r\n\r\nL'existence ou la conclusion d'un contrat de louage d'ouvrage ou de service par l'auteur d'une oeuvre de l'esprit n'emporte pas d\u00e9rogation \u00e0 la jouissance du droit reconnu par le premier alin\u00e9a, sous r\u00e9serve des exceptions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent code. Sous les m\u00eames r\u00e9serves, il n'est pas non plus d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 la jouissance de ce m\u00eame droit lorsque l'auteur de l'oeuvre de l'esprit est un agent de l'Etat, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re administratif, d'une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante dot\u00e9e de la personnalit\u00e9 morale ou de la Banque de France.\r\n\r\nLes dispositions des articles L. 121-7-1 et L. 131-3-1 \u00e0 L. 131-3-3 ne s'appliquent pas aux agents auteurs d'oeuvres dont la divulgation n'est soumise, en vertu de leur statut ou des r\u00e8gles qui r\u00e9gissent leurs fonctions, \u00e0 aucun contr\u00f4le pr\u00e9alable de l'autorit\u00e9 hi\u00e9rarchique.","created_at":"2015-10-01T10:49:29+0200","updated_at":"2015-10-01T10:53:46+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-l111-1-du-code-de-la-propriete-intellectuelle\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-l111-1-du-code-de-la-propriete-intellectuelle\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":162,"title":"Article 314-1 du code p\u00e9nal Fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006418212","body":"Modifi\u00e9 par Ordonnance n\u00b02000-916 du 19 septembre 2000 - art. 3 (V) JORF 22 septembre 2000 en vigueur le 1er janvier 2002\r\nL'abus de confiance est le fait par une personne de d\u00e9tourner, au pr\u00e9judice d'autrui, des fonds, des valeurs ou un bien quelconque qui lui ont \u00e9t\u00e9 remis et qu'elle a accept\u00e9s \u00e0 charge de les rendre, de les repr\u00e9senter ou d'en faire un usage d\u00e9termin\u00e9.\r\n\r\nL'abus de confiance est puni de trois ans d'emprisonnement et de 375 000 euros d'amende.","created_at":"2015-10-01T10:50:51+0200","updated_at":"2015-10-01T10:53:31+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-314-1-du-code-penal-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-314-1-du-code-penal-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":164,"title":"Article 323-3 du code p\u00e9nal Fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006418320&dateTexte=&categorieLien=cid","body":"Modifi\u00e9 par LOI n\u00b02015-912 du 24 juillet 2015 - art. 4\r\nLe fait d'introduire frauduleusement des donn\u00e9es dans un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9, d'extraire, de d\u00e9tenir, de reproduire, de transmettre, de supprimer ou de modifier frauduleusement les donn\u00e9es qu'il contient est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150 000 \u20ac d'amende.\r\n\r\nLorsque cette infraction a \u00e9t\u00e9 commise \u00e0 l'encontre d'un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mis en \u0153uvre par l'Etat, la peine est port\u00e9e \u00e0 sept ans d'emprisonnement et \u00e0 300 000 \u20ac d'amende.","created_at":"2015-10-01T10:51:50+0200","updated_at":"2015-10-01T10:53:16+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-323-3-du-code-penal-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-323-3-du-code-penal-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":165,"title":"Article 544 du code civil Fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006428859","body":"Article 544\nCr\u00e9\u00e9 par Loi 1804-01-27 promulgu\u00e9e le 6 f\u00e9vrier 1804\nLa propri\u00e9t\u00e9 est le droit de jouir et disposer des choses de la mani\u00e8re la plus absolue, pourvu qu'on n'en fasse pas un usage prohib\u00e9 par les lois ou par les r\u00e8glements.","created_at":"2015-10-01T10:52:59+0200","updated_at":"2015-10-01T10:52:59+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-544-du-code-civil-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/sources\/article-544-du-code-civil-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5375,"body":"Donn\u00e9e personnelle : donn\u00e9e li\u00e9e \u00e0 la personne, \u00e0 son identit\u00e9, \u00e0 ce qui la singularise. Il n'y a pas de difficult\u00e9 ici. L\u00e0 o\u00f9 il y en a une c'est de distinguer donn\u00e9e personnelle et vie priv\u00e9e, et la relation entre les deux.","created_at":"2015-10-17T16:47:22+0200","updated_at":"2015-10-17T16:47:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation#arg-5375","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/arguments\/5375\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/arguments\/5375\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3147,"body":"Extrait du texte ci-dessus: \n\"le patrimoine num\u00e9rique existe et est uniquement compos\u00e9 de droits de la personne physique sur des donn\u00e9es ou sur des \u00e9l\u00e9ments int\u00e8gres auxquelles elle est li\u00e9e et qu\u2019il convient de recenser. \"\n\nUne personne priv\u00e9e retire un revenu des ses cr\u00e9ations num\u00e9riques (sans droit d'auteur), par la publicit\u00e9 attach\u00e9e (au clic), par la vente de produits num\u00e9riques...\nLa mon\u00e9tisation du contenu num\u00e9rique deviendra une r\u00e9alit\u00e9 de plus en plus pr\u00e9sente et constituera une r\u00e9elle source de revenus futurs. \nIl convient de laisser au d\u00e9tenteur des \"comptes\u201c num\u00e9riques de disposer de ses biens num\u00e9riques en le laissant \u00e9tablir un \"TESTAMENT NUM\u00c9RIQUE\" priv\u00e9, sous la forme authentique \u00e9lectronique aupr\u00e8s d'un notaire,enregistr\u00e9 sur  le Fichier Central des Dispositions de Derni\u00e8res Volont\u00e9s (FCDDV) et accessible par tout responsable testamentaire au d\u00e9c\u00e8s du testateur. Ce fichier est d'ailleurs en voie de devenir europ\u00e9en. (connexion future des fichiers de testaments dans l'UE )\nvoir: Re\u0300glement (UE) n\u00b0 650\/2012 \u2014 Successions\n","created_at":"2015-10-11T15:15:59+0200","updated_at":"2015-10-11T15:15:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","displayName":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","uniqueId":"marieclaireperoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marieclaireperoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation#arg-3147","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/arguments\/3147\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/arguments\/3147\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Delphine Viguan","displayName":"Delphine Viguan","uniqueId":"delphineviguan","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/269_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delphineviguan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"William Andr\u00e9","displayName":"William Andr\u00e9","uniqueId":"williamandre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamandre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugues Mougeotte","displayName":"Hugues Mougeotte","uniqueId":"huguesmougeotte","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/huguesmougeotte","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Amaury Roche-Martin","displayName":"Amaury Roche-Martin","uniqueId":"amauryrochemartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/amauryrochemartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":234,"is_trashed":false,"title":"Article 12 - Qualification juridique des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au regard de leur possibilit\u00e9 ou non de patrimonialisation","votes_nok":1,"votes_ok":18,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-qualification-juridique-des-donnees-a-caractere-personnel-au-regard-de-leur-possibilite-ou-non-de-patrimonialisation\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}