{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":278,"created_at":"2015-09-29T05:58:22+0200","updated_at":"2015-09-29T05:58:22+0200","body":"<p>Consid&eacute;rant que la quasi-totalit&eacute; des dispositifs d&#39;aide ou de soutien actuels, qu&#39;ils soient financiers ou techniques, &eacute;manant des institutions sont destin&eacute;s &agrave; des projets num&eacute;riques port&eacute;s par des entreprises pour accro&icirc;tre leurs parts de march&eacute; ou leurs revenus, la loi pr&eacute;voit que tout appel &agrave; projets, dispositif de subvention ou tout autre mode de financement public de projets num&eacute;riques devra comprendre la participation en pourcentage fixe et incompressible d&#39;outils de citoyennet&eacute;, ou relevant du num&eacute;rique social, ou concernant le bien public en r&egrave;gle g&eacute;n&eacute;rale.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Alain Br\u00e9gy","displayName":"Alain Br\u00e9gy","uniqueId":"alainbregy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainbregy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3294,"body":"D'accord. Nous pourrions imaginer comme le pr\u00e9conise Michel Bauwens une assembl\u00e9e citoyenne (la chambre des communs ) capable d'aider pour chaque appel \u00e0 projet \u00e0 d\u00e9terminer les communs \u00e0 utiliser pour faire les r\u00e9ponses. La chambre des communs jouerait le r\u00f4le de m\u00e9diateur entre prestataire et commoners. Cela aiderait les acteurs marchands \u00e0 se baser sur ces communs et permettrait parfois d'atteindre des 90% ou 100% de r\u00e9ponses d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 partir de communs. Par exemple, si il y a un appel \u00e0 projet pour d\u00e9velopper une base d'adresse nationale, la chambre des communs pourrait aider le prestataire retenu \u00e0 se baser sur le travail d'OSM qui d\u00e9veloppe en ce moment une base d'adresse nationale en logique de commun (la BANO d'open street map). Le prestataire verserait alors la plus grosse partie de son financement \u00e0 OSM plut\u00f4t que de cr\u00e9er une nouvelle base concurrente. Cet exemple existe, et c'est l'Etalab qui a fait le lien mais je crois que l'argent qui \u00e9tait pay\u00e9 avant \u00e0 La Poste et l'IGN pour une base d'adresse propri\u00e9taire (pay\u00e9e donc 2 fois ou plus par le contribuable) n'est pas pour autant revers\u00e9e \u00e0 OSM pour le travail r\u00e9alis\u00e9 au sein de la BANO (m\u00eame pas 1%). Plus d'informations : http:\/\/p2pfoundation.net\/index.php?title=Chambre_des_communs et http:\/\/unisson.co\/wiki\/prestation","created_at":"2015-10-12T14:24:48+0200","updated_at":"2015-10-12T14:27:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Simon Sarazin","displayName":"Simon Sarazin","uniqueId":"simonsarazin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonsarazin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social#arg-3294","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/3294\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/3294\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2902,"body":"Le contribuable ne paie pas deux fois : il paie plut\u00f4t \u00ab en deux fois \u00bb, la partie pay\u00e9e par la contribuable permet de baisser le prix \u00e0 pay\u00e9 en tant que client.\n\nPar ailleurs, il faudrait d\u00e9finir \u00ab outils de citoyennet\u00e9, ou relevant du num\u00e9rique social \u00bb. Est-ce que faire appel aux diff\u00e9rentes subventions dont peuvent b\u00e9n\u00e9ficier le secteur associatif ne pourraient pas financer les outils en question ?","created_at":"2015-10-10T10:33:46+0200","updated_at":"2015-10-10T10:33:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social#arg-2902","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/2902\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/2902\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1535,"body":"Par exemple, l'acc\u00e8s aux citoyens moins ais\u00e9.","created_at":"2015-09-30T14:27:23+0200","updated_at":"2015-09-30T14:27:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social#arg-1535","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/1535\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/arguments\/1535\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Alain Br\u00e9gy","displayName":"Alain Br\u00e9gy","uniqueId":"alainbregy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainbregy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>S&#39;agissant d&#39;argent public appartenant &agrave; la collectivit&eacute;, il n&#39;est ni juste ni &eacute;quitable que le contribuable paie deux fois, la premi&egrave;re sous forme de subventions via l&#39;imp&ocirc;t et la seconde lorsqu&#39;il ach&egrave;te le bien ou le service num&eacute;rique &agrave; l&#39;entreprise qui l&#39;a con&ccedil;u, r&eacute;alis&eacute; et commercialis&eacute;. Pour cela, tout appel &agrave; projet ou tout dispositif d&#39;aide ou d&#39;appui, qu&#39;il soit financier, logistique ou technique, comprendra obligatoirement un pourcentage &agrave; d&eacute;finir de projets libres et gratuits, non-marchands, relevant des &quot;communs&quot;. Ces outils peuvent &ecirc;tre de diff&eacute;rentes natures : p2p (de citoyen &agrave; citoyen), i2c (d&#39;institution &agrave; citoyen) ou c2i (de citoyen &agrave; institution). Ils permettront par exemple de co-&eacute;laborer des politiques territoriales, favoriseront l&#39;implication sociale dans la vie du territoire ou cr&eacute;eront du lien entre toutes les composantes de la soci&eacute;t&eacute;. La hauteur du pourcentage retenu par la loi montrera l&#39;implication du gouvernement dans la d&eacute;marche : 5% serait cosm&eacute;tique, 50% assez audacieux.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"L'Etat s'engage \u00e9galement \u00e0 soutenir le num\u00e9rique citoyen et social","votes_nok":2,"votes_ok":9,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-etat-s-engage-egalement-a-soutenir-le-numerique-citoyen-et-social\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}