{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":15,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":279,"created_at":"2015-09-29T08:40:23+0200","updated_at":"2015-09-29T08:44:52+0200","body":"<p>Instaurer un &eacute;tiquetage obligatoire sur les objets connect&eacute;s y compris le Numerique urbain. Indiquer les pr&eacute;cautions d&#39;emploi d&#39;un objet connect&eacute;&nbsp;dans le mode d&#39;emploi.&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2642,"body":"Sur le principe d'accord, mais se pose la question de savoir ce que recouvre l'appellation internet des objets. Si l'on consid\u00e8re que le smartphone est un objet connect\u00e9 : celui-ci produit des donn\u00e9es sans que l'usager et le consommateur soient au courant. Faudrait-il pour autant \u00e9tiqueter obligatoirement tous les smartphones ?\nSur le num\u00e9rique urbain, on pourrait s'inspirer de notre cadre juridique sur la vid\u00e9osurveillance, qui pr\u00e9voit un affichage obligatoire pour pr\u00e9venir de l'existence de ce dispositif, de l'identit\u00e9 du responsable de traitement et des droits que l'on peut exercer.","created_at":"2015-10-08T11:38:16+0200","updated_at":"2015-10-08T11:38:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Vilay","displayName":"Alexandre Vilay","uniqueId":"alexandrevilay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrevilay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets#arg-2642","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2642\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2642\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2258,"body":"Proposer pour les IOT comme pour le RFID un embl\u00eame normalis\u00e9 pour pr\u00e9venir de leur existence et un Privacy Impact Assessment comme pour le RFID","created_at":"2015-10-05T10:58:30+0200","updated_at":"2015-10-05T10:59:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets#arg-2258","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2258\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2258\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2103,"body":"Oui, mais avec des logos.","created_at":"2015-10-03T15:29:37+0200","updated_at":"2015-10-03T15:29:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets#arg-2103","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2103\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/arguments\/2103\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Yoann Sculo","displayName":"Yoann Sculo","uniqueId":"yoannsculo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yoannsculo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Aujourd&#39;hui&nbsp;de nombreux objets sont connect&eacute;s sans que l&#39;usager et le consommateur ne soient&nbsp;au courant ni de leur existence Numerique ni&nbsp;que les&nbsp;donn&eacute;es produites par lui via cet objet seront utilis&eacute;es.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"Droit \u00e0 l'information et au signalement du Numerique \"Invisible\" de l'Internet des objets","votes_nok":0,"votes_ok":13,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-a-l-information-et-au-signalement-du-numerique-invisible-de-l-internet-des-objets\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}