{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":15,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":281,"created_at":"2015-09-29T09:13:54+0200","updated_at":"2015-09-29T09:13:54+0200","body":"<p>Fonder l&#39;ensemble des articles li&eacute;s aux donn&eacute;es personnelles sur ce principe au nom de la Citoyennet&eacute; Responsable.&nbsp;&nbsp;L&#39;appliquer en associant &agrave; l&#39;authentification personnelle France Connect un tableau de bord des donn&eacute;es personnelles o&ugrave; tout utilisateur d&#39;une donn&eacute;e personnelle doit r&eacute;f&eacute;rencer son fichier. La personne pourra supprimer directement les donn&eacute;es de son choix hors obligation juridique et legale de partage ( notamment administratif).<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5376,"body":"Les droits d'auteur et de propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e vous prot\u00e8gent d\u00e9j\u00e0.","created_at":"2015-10-17T16:48:36+0200","updated_at":"2015-10-17T16:48:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme#arg-5376","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme\/arguments\/5376\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme\/arguments\/5376\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"netlibre ouvert","displayName":"netlibre ouvert","uniqueId":"netlibreouvert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/netlibreouvert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume RICHARD","displayName":"Guillaume RICHARD","uniqueId":"guillaumerichard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumerichard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les &quot;droits de l&#39;homme&quot; doivent rester fondateurs des droits de l&#39;avatar Numerique.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Si on accepte l&#39;argument d&#39;impossibilit&eacute; technique et notamment sur l&#39;application r&eacute;troactive, on accepte que &nbsp;la&nbsp;technologie prime sur&nbsp;l&#39;humain. Toute citoyennet&eacute; responsable devient alors impossible.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"Instaurer le principe de propri\u00e9t\u00e9 individuelle des donn\u00e9es num\u00e9riques personnelles en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la constitution et aux \"Droits de l'Homme\"","votes_nok":1,"votes_ok":14,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/instaurer-le-principe-de-propriete-individuelle-des-donnees-numeriques-personnelles-en-reference-a-la-constitution-et-aux-droits-de-l-homme\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}