{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":14,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":2,"id":282,"created_at":"2015-09-29T09:20:58+0200","updated_at":"2015-09-29T09:20:58+0200","body":"<p>Ce droit de succession sur les biens immat&eacute;riels pourra s&#39;appliquer aux personnes priv&eacute;es autant qu&#39;aux personnes morales. Il est li&eacute; &agrave; la propri&eacute;t&eacute; des donn&eacute;es personnelles ( sanctuaris&eacute;es et prot&eacute;g&eacute;es&nbsp;tout au long de la vie dans un tableau de bord de ses donn&eacute;es).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5377,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas (ex : h\u00e9riter d'une entreprise, ie une personne morale)","created_at":"2015-10-17T16:49:35+0200","updated_at":"2015-10-17T16:49:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels#arg-5377","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/arguments\/5377\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/arguments\/5377\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2968,"body":"Pas de d\u00e9finition claire de \u00ab tableau de bord de ses donn\u00e9es \u00bb","created_at":"2015-10-10T15:56:21+0200","updated_at":"2015-10-10T15:56:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels#arg-2968","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/arguments\/2968\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/arguments\/2968\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"linspecteur","displayName":"linspecteur","uniqueId":"linspecteur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linspecteur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MathGon","displayName":"MathGon","uniqueId":"mathgon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathgon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume RICHARD","displayName":"Guillaume RICHARD","uniqueId":"guillaumerichard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumerichard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":328,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9er en droit l'h\u00e9ritage des biens immat\u00e9riels","votes_nok":2,"votes_ok":10,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/creer-en-droit-l-heritage-des-biens-immateriels\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}