{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":285,"created_at":"2015-09-29T10:40:33+0200","updated_at":"2015-09-29T10:40:33+0200","body":"<p>Que le consentement de la personne priv&eacute;e soit recherch&eacute; ou que son droit de r&eacute;ponse soit garantit, dans le cas de diffusion d&#39;informations nominatives ou dont la source est clairement identifiable.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":1,"author":{"username":"Alexandre Decherf","displayName":"Alexandre Decherf","uniqueId":"alexandredecherf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandredecherf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":134,"title":"Article 226-22 du code p\u00e9nal","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do;?idArticle=LEGIARTI000006417984&cidTexte=LEGITEXT000006070719","body":"\" (...) Le fait, par toute personne qui a recueilli, \u00e0 l'occasion de leur enregistrement, de leur classement, de leur transmission ou d'une autre forme de traitement, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dont la divulgation aurait pour effet de porter atteinte \u00e0 la consid\u00e9ration de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 l'intimit\u00e9 de sa vie priv\u00e9e, de porter, sans autorisation de l'int\u00e9ress\u00e9, ces donn\u00e9es \u00e0 la connaissance d'un tiers qui n'a pas qualit\u00e9 pour les recevoir est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 300 000 euros d'amende.\n\nLa divulgation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est punie de trois ans d'emprisonnement et de 100 000 euros d'amende lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 commise par imprudence ou n\u00e9gligence.\n\nDans les cas pr\u00e9vus aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, la poursuite ne peut \u00eatre exerc\u00e9e que sur plainte de la victime, de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal ou de ses ayants droit. (...)\"","created_at":"2015-09-30T11:11:29+0200","updated_at":"2015-09-30T11:11:29+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/sources\/article-226-22-du-code-penal\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/sources\/article-226-22-du-code-penal\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":1492,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas :) \n\nArticle 226-22\nModifi\u00e9 par Loi n\u00b02004-801 du 6 ao\u00fbt 2004 - art. 14 JORF 7 ao\u00fbt 2004\nLe fait, par toute personne qui a recueilli, \u00e0 l'occasion de leur enregistrement, de leur classement, de leur transmission ou d'une autre forme de traitement, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dont la divulgation aurait pour effet de porter atteinte \u00e0 la consid\u00e9ration de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 l'intimit\u00e9 de sa vie priv\u00e9e, de porter, sans autorisation de l'int\u00e9ress\u00e9, ces donn\u00e9es \u00e0 la connaissance d'un tiers qui n'a pas qualit\u00e9 pour les recevoir est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 300 000 euros d'amende.\n\nLa divulgation pr\u00e9vue \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est punie de trois ans d'emprisonnement et de 100 000 euros d'amende lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 commise par imprudence ou n\u00e9gligence.\n\nDans les cas pr\u00e9vus aux deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, la poursuite ne peut \u00eatre exerc\u00e9e que sur plainte de la victime, de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal ou de ses ayants droit.","created_at":"2015-09-30T11:10:35+0200","updated_at":"2015-09-30T11:10:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee#arg-1492","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/arguments\/1492\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/arguments\/1492\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Donn\u00e9es Nominatives ou Identifi\u00e9es de la Personne Priv\u00e9e","votes_nok":2,"votes_ok":4,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/donnees-nominatives-ou-identifiees-de-la-personne-privee\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}