{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":24,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":286,"created_at":"2015-09-29T10:43:47+0200","updated_at":"2015-09-29T10:43:47+0200","body":"<p>Il ne peut pas &ecirc;tre oppos&eacute; &agrave; la personne de ne pas avoir d&#39;acc&egrave;s, de connexion et ou d&#39;ah&eacute;sion aux internets.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Alexandre Decherf","displayName":"Alexandre Decherf","uniqueId":"alexandredecherf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandredecherf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4649,"body":"Enti\u00e8rement d'accord. Ou alors, la France doit offrir la logistique \u00e0 tous ceux qui n'en ont pas les moyens. Et m\u00eame... ","created_at":"2015-10-16T12:26:29+0200","updated_at":"2015-10-16T12:26:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable#arg-4649","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/4649\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/4649\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3232,"body":"Reconnaitre le status d' \"informatinosaure\" ...","created_at":"2015-10-11T21:56:38+0200","updated_at":"2015-10-11T21:56:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable#arg-3232","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/3232\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/3232\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3068,"body":"\"Il ne peut pas \u00eatre oppos\u00e9\". D\u00e9j\u00e0 c'est du jargon l\u00e9gislatif, mais si je comprend bien l'id\u00e9e, \u00e7a voudrait dire qu'on ne peut pas reprocher a une personne de ne pas avoir acc\u00e8s \u00e0 Internet? O\u00f9 de ne pas aller sur Internet pour faire quelque chose?\nJe pense que si l'on veut am\u00e9liorer l'\u00e9tat, il faut faire un maximum de chose informatiquement.","created_at":"2015-10-10T23:33:48+0200","updated_at":"2015-10-10T23:33:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"L\u00e9onard Michelet","displayName":"L\u00e9onard Michelet","uniqueId":"leonardmichelet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leonardmichelet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable#arg-3068","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/3068\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/arguments\/3068\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Beno\u00eet Mention","displayName":"Beno\u00eet Mention","uniqueId":"benoitmention","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/323_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmention","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Richard Renaut","displayName":"Richard Renaut","uniqueId":"richardrenaut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardrenaut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"L\u00e9onard Michelet","displayName":"L\u00e9onard Michelet","uniqueId":"leonardmichelet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leonardmichelet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":243,"is_trashed":false,"title":"L'Absence d'acc\u00e8s de Connexion ou d'adh\u00e9sion aux Internets est Opposable","votes_nok":4,"votes_ok":17,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/l-absence-d-acces-de-connexion-ou-d-adhesion-aux-internets-est-opposable\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}