{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":20,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":287,"created_at":"2015-09-29T10:47:47+0200","updated_at":"2015-09-29T10:48:51+0200","body":"<p>1. Prendre des mesures proactives et non r&eacute;actives, des mesures pr&eacute;ventives et non correctives.<br \/>\r\n2. Assurer la protection implicite de la vie priv&eacute;e.<br \/>\r\n3. Int&eacute;grer la protection de la vie priv&eacute;e dans la conception des syst&egrave;mes et des pratiques.<br \/>\r\n4. Assurer une fonctionnalit&eacute; int&eacute;grale selon un paradigme &agrave; somme positive et non &agrave; somme nulle<br \/>\r\n5. Assurer la s&eacute;curit&eacute; de bout en bout, pendant toute la p&eacute;riode de conservation des renseignements.<br \/>\r\n6. Assurer la visibilit&eacute; et la transparence.<br \/>\r\n7. Respecter de la vie priv&eacute;e des utilisateurs.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6168,"body":"Nous abordons tr\u00e8s peu l'Internet des Objets dans cette consultation. De fait une classification sur la sensibilit\u00e9 des donn\u00e9es recueillies par les divers objets, yc smartphone et autres v\u00e9hicules connect\u00e9s devrait \u00eatre normalis\u00e9e et des traitements adapt\u00e9s dont de s\u00e9curisation et de localisation des donn\u00e9es devrait \u00eatre d\u00e9finis et appliqu\u00e9s selon ces niveaux.","created_at":"2015-10-18T22:55:32+0200","updated_at":"2015-10-18T22:55:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception#arg-6168","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception\/arguments\/6168\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception\/arguments\/6168\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre-Yves Brousset","displayName":"Pierre-Yves Brousset","uniqueId":"pierreyvesbrousset","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreyvesbrousset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SEDKAOUI","displayName":"SEDKAOUI","uniqueId":"sedkaoui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sedkaoui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bonin","displayName":"Bonin","uniqueId":"bonin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bonin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<div>\r\n<div>\r\n<p>La protection int&eacute;gr&eacute;e de la vie priv&eacute;e (PIVP) (ou le respect de la vie priv&eacute;e d&egrave;s la conception) en anglais &laquo;Privacy by Design&raquo;, (PbD) est une id&eacute;e d&eacute;velopp&eacute;e durant les ann&eacute;es 1990 par la Commissaire &agrave; l&rsquo;information et &agrave; la protection de la vie priv&eacute;e de l&rsquo;Ontario (Canada) Ann Cavoukian.<\/p>\r\n\r\n<p>Partant du principe que le cadre l&eacute;gal ne serait pas suffisant pour assurer la protection de la sph&egrave;re priv&eacute;e, elle a propos&eacute; d&rsquo;int&eacute;grer le respect de la vie priv&eacute;e directement dans la conception et le fonctionnement des syst&egrave;mes et r&eacute;seaux informatiques, mais &eacute;galement dans l&rsquo;&eacute;laboration de pratiques responsables.<\/p>\r\n\r\n<p>Le respect de la vie priv&eacute;e d&egrave;s la conception signifie prendre en compte d&egrave;s le d&eacute;but les exigences en mati&egrave;re de protection de la sph&egrave;re priv&eacute;e\/protection des donn&eacute;es et int&eacute;grer les outils de protection directement dans le produit, au lieu de les ajouter ult&eacute;rieurement sous forme de compl&eacute;ments.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;article 23 du projet de r&egrave;glement g&eacute;n&eacute;ral sur la protection des donn&eacute;es int&egrave;gre la prise en compte de la protection des donn&eacute;es d&egrave;s la conception ainsi que la protection des donn&eacute;es par d&eacute;faut reprenant certains aspects du concept de Privacy by Design reconnu &agrave; l&rsquo;&eacute;chelle internationale depuis 2010 comme une nouvelle norme mondiale.<\/p>\r\n\r\n<p>La France pourrait aller plus loin en int&eacute;grant l&#39;ensemble des sept principes fondamentaux.<\/p>\r\n<\/div>\r\n<\/div>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":223,"is_trashed":false,"title":"La protection de la vie priv\u00e9e d\u00e8s la conception","votes_nok":0,"votes_ok":20,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/la-protection-de-la-vie-privee-des-la-conception\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}