{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":7,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":288,"created_at":"2015-09-29T10:58:57+0200","updated_at":"2015-09-29T11:00:09+0200","body":"<p><u><strong>Contexte :<\/strong><\/u><\/p>\r\n\r\n<p>Aujourd&#39;hui, le num&eacute;rique est un outil dans la vie de tous les jours quasiment indispensable. Pour autant, au sein d&#39;un m&ecirc;me village ou d&#39;une m&ecirc;me ville, il existe de fortes disparit&eacute;s de r&eacute;seau mobile ou internet d&#39;un point A a un point B.<\/p>\r\n\r\n<p>Souvent, ceux vivant pr&egrave;s d&#39;une zone commer&ccedil;ante, des mairies sont les mieux desservis tandis que ceux vivant en altitude ou un peu plus &eacute;loign&eacute;s subissent certains probl&egrave;mes de connexions.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Pour autant, remarquez-vous un dynamisme de certaines municipalit&eacute;s en mati&egrave;re de num&eacute;rique ?<\/strong>. Voici donc ma proposition.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Pierre-Alexandre","displayName":"Pierre-Alexandre","uniqueId":"pierrealexandre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrealexandre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5424,"body":"Proposition \u00e0 faire \u00e0 vos collectivit\u00e9s locales.","created_at":"2015-10-17T17:54:30+0200","updated_at":"2015-10-17T17:54:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites#arg-5424","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites\/arguments\/5424\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites\/arguments\/5424\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nathalie Carr\u00e9","displayName":"Nathalie Carr\u00e9","uniqueId":"nathaliecarre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathaliecarre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><u><strong>Le pr&eacute;sent article a pour objectifs :<\/strong><\/u><\/p>\r\n\r\n<p>1. <strong>Encourager le d&eacute;bat citoyen<\/strong> avec les municipalit&eacute;s dans le cadre du &quot;num&eacute;rique pour tous&quot; au sein des communes,villes ou villages.<\/p>\r\n\r\n<p>2. <strong>Augmenter la vigilance des municipalit&eacute;s<\/strong> sur les probl&egrave;mes du &quot;num&eacute;rique&quot; rencontr&eacute;s par leurs propres habitants.<\/p>\r\n\r\n<p>3.<strong> Faire un bilan annuel <\/strong>avec les op&eacute;rateurs r&eacute;seau, &agrave; l&#39;aide d&#39;un outil statistique, d&#39;un budget pr&eacute;visionnel pour solutionner au plus vite les probl&egrave;mes.<\/p>\r\n\r\n<p>4<strong>. Encadrer les responsabilit&eacute;s des municipalit&eacute;s et des op&eacute;rateurs<\/strong> sur la puissance des d&eacute;bits, les probl&egrave;mes de connexion factur&eacute;s, les diff&eacute;rentes antennes-relais, des tarifications.<\/p>\r\n\r\n<p>5.<strong>Conna&icirc;tre et faire confiance aux jeunes<\/strong> qui souhaiteraient apporter une connaissance num&eacute;rique dans leurs villes,villages ou communes pour des projets culturels, associatifs.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9er des commissions locales citoyennes du num\u00e9rique en lien avec les municipalit\u00e9s","votes_nok":3,"votes_ok":4,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/creer-des-commissions-locales-citoyennes-en-lien-avec-les-municipalites\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}