{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":83,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":1,"id":289,"created_at":"2015-09-29T11:06:54+0200","updated_at":"2015-09-29T15:41:44+0200","body":"<p>Mettre en ligne toutes les bases de donn&eacute;es de programmes audiovisuels&nbsp;de l&#39;INA sur dailymotion et youtube dont les revenus publicitaires&nbsp;permettrons un apport de financement &agrave;&nbsp;l&#39;audiovisuel public&nbsp;.&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nDouble effet kiss-cool:&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nL&#39;audience et la visibilit&eacute; de ces vid&eacute;os d&#39;archives seront d&eacute;multipli&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p>La&nbsp;navigation dans cet oc&eacute;an de donn&eacute;es sera grandement facilit&eacute;, et peut donner lieu &agrave; des organisations th&eacute;matiques plus pertientes afin de faciliter la diffusion culturelle de ces vid&eacute;os et leur r&eacute;utilisation.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":5,"arguments_count":6,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":176,"title":"L'Ina lance un service VOD","link":"http:\/\/www.ina.fr\/l-offre-premium","body":"\" (...) Notre s\u00e9lection premium vous permet d'acc\u00e9der \u00e0 un vaste catalogue de programmes d'anthologie de la t\u00e9l\u00e9vision et radio fran\u00e7aise : s\u00e9ries et fictions, documentaires, concerts, repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales, \u00e9v\u00e9nements sportifs, sketchs, programmes jeunesse, \u00e9missions cultes \u2026\n\nPour les identifier, c'est tr\u00e8s simple, un picto dor\u00e9 accompagne chaque programme vid\u00e9o ou audio premium : (...) \"","created_at":"2015-10-01T12:09:58+0200","updated_at":"2015-10-01T12:09:58+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina-lance-un-service-vod\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina-lance-un-service-vod\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":175,"title":"L\u2019INA et YouTube annoncent un partenariat portant sur la  mise en ligne de 57.000 vid\u00e9os issues du f","link":"http:\/\/www.institut-national-audiovisuel.fr\/presse\/pdf\/768.pdf","body":"Paris, le 26 mars 2012 - L\u2019Institut National de l\u2019Audiovisuel, premi\u00e8re source d\u2019images num\u00e9ris\u00e9es au \nmonde, et YouTube annoncent aujourd\u2019hui la signature d\u2019un partenariat permettant aux internautes du \nmonde entier d\u2019acc\u00e9der gratuitement \u00e0 une partie du fonds audiovisuel de l\u2019INA. \n \nCet accord couvre la diffusion et la mon\u00e9tisation sur YouTube de 57.000 vid\u00e9os de ce fonds. Ces vid\u00e9os \nrepr\u00e9sentent pr\u00e8s de 60 ans de programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s aussi bien sportifs (Tour de France, etc.) artistiques \n(Interview de Dali, ouverture du Festival de Cannes en 1947, etc.) ou encore de soci\u00e9t\u00e9 (JT de mai 1968, \netc.). Ce fonds sera accessible sur YouTube depuis plusieurs grandes cha\u00eenes th\u00e9matiques d\u00e9di\u00e9es \n(politique, sport, divertissement, culture, histoire...). Ce classement par cha\u00eenes sur YouTube vise \u00e0 \nvaloriser ces vid\u00e9os tout en les mettant en perspective avec les grands sujets et th\u00e8mes d'actualit\u00e9. \n \nCette initiative r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9 commune de rendre accessible \u00e0 tous, le patrimoine audiovisuel \nfran\u00e7ais. Avec 800 millions d\u2019internautes de tous \u00e2ges et de toutes nationalit\u00e9s qui consultent, chaque \nmois, des vid\u00e9os sur YouTube, l\u2019INA partage sa m\u00e9moire.","created_at":"2015-10-01T12:03:20+0200","updated_at":"2015-10-01T12:03:20+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina-et-youtube-annoncent-un-partenariat-portant-sur-la-mise-en-ligne-de-57-000-videos-issues-du-fonds-de-l-ina\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina-et-youtube-annoncent-un-partenariat-portant-sur-la-mise-en-ligne-de-57-000-videos-issues-du-fonds-de-l-ina\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":66,"title":"Site internet de l'Ina","link":"http:\/\/www.institut-national-audiovisuel.fr\/nous-connaitre\/entreprise\/cadre-legal.html","body":"Statut et mission de l'Ina.","created_at":"2015-09-29T11:43:37+0200","updated_at":"2015-09-29T11:43:56+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/site-internet-de-l-ina\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/site-internet-de-l-ina\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":64,"title":"L'INA","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Institut_national_de_l%27audiovisuel?oldformat=true","body":"\" L'Institut national de l'audiovisuel (Ina) est un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial fran\u00e7ais, charg\u00e9 notamment d'archiver les productions audiovisuelles, de produire, d'\u00e9diter, de c\u00e9der des contenus audiovisuels et multim\u00e9dias \u00e0 destination de tous les publics, professionnels ou particuliers, pour tous les \u00e9crans. L'Ina est \u00e9galement un centre de formation et de recherche qui vise \u00e0 d\u00e9velopper et transmettre les savoirs dans les domaines de l'audiovisuel, des m\u00e9dias et du num\u00e9rique (...) \"","created_at":"2015-09-29T11:13:53+0200","updated_at":"2015-09-29T11:13:53+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/l-ina\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":63,"title":"Premier partenariat entre l'INA et Dailymotion","link":"http:\/\/www.zdnet.fr\/actualites\/l-ina-diffuse-50-000-videos-d-archives-sur-dailymotion-39755550.htm","body":"\" (...) plus de 50 000 vid\u00e9os qui viendront enrichir  [l']inventaire [de dailymotion],  notamment l\u2019int\u00e9grale des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s fran\u00e7ais de 1971 \u00e0 2008 et des extraits de programmes, ce qui repr\u00e9sente la moiti\u00e9 des archives d\u00e9j\u00e0 accessibles sur le site ina.fr, lanc\u00e9 en 2006. (...)\"","created_at":"2015-09-29T11:08:39+0200","updated_at":"2015-09-29T11:08:39+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/premier-partenariat-entre-l-ina-et-dailymotion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/sources\/premier-partenariat-entre-l-ina-et-dailymotion\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3852,"body":"Bonjour,\n\nD\u00e9sol\u00e9 d'utiliser cette partie du site pour \u00e7a, mais comme il n'y a pas de messagerie interne, je ne vois comment faire autrement. Je suis journaliste \u00e0 Europe 1. Je travaille sur cette consultation sur le projet de loi num\u00e9rique. J'aimerais rentrer en contact avec vous, Pierre, pour discuter de vos contributions. Pourriez-vous me contacter ? Soit par Twitter @FrancoisGeff soit par email francois.geffrier@europe1.fr. \n\nMerci beaucoup d'avance !","created_at":"2015-10-14T11:51:52+0200","updated_at":"2015-10-14T11:51:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois","displayName":"Fran\u00e7ois","uniqueId":"francois3","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/674_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francois3","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-3852","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/3852\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/3852\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2832,"body":"C'est une excellente initiative sur le fond : il est juste de rendre aux citoyens ce que les citoyens ont financ\u00e9. Par contre, je pense qu'il faut rester ind\u00e9pendant des plateformes de diffusion priv\u00e9es tout en assurant le financement ainsi que la qualit\u00e9 des donn\u00e9es mises \u00e0 disposition. J'ai propos\u00e9 une nouvelle version de cette proposition que va dans ce sens. (j'ai vot\u00e9 \u00ab mitig\u00e9 \u00bb)","created_at":"2015-10-09T19:37:25+0200","updated_at":"2015-10-09T19:37:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-2832","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/2832\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/2832\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2148,"body":"Pour info : l'INA a lanc\u00e9 r\u00e9cemment un service de  streaming SVOD, mais celui-ci est payant (2.99\u20ac par mois). Je suis en acord avec les arguments pr\u00e9c\u00e9dents.","created_at":"2015-10-03T19:53:51+0200","updated_at":"2015-10-03T19:53:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-2148","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/2148\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/2148\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1972,"body":"L'INA \u00e9tant financ\u00e9 \u00e0 plus de 60% par les contribuables fran\u00e7ais via la redevance audiovisuelle, il serait donc judicieux d'offrir un acc\u00e8s gratuit aux fran\u00e7ais. Source de financement: http:\/\/www.institut-national-audiovisuel.fr\/nous-connaitre\/entreprise\/financement-budget.html","created_at":"2015-10-02T11:20:02+0200","updated_at":"2015-10-02T11:20:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre De Oliveira","displayName":"Alexandre De Oliveira","uniqueId":"alexandredeoliveira","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandredeoliveira","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-1972","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1972\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1972\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1802,"body":"@Jules CH. Totalement d'accord, surtout depuis que l'Ina a lanc\u00e9 son offre premium. ","created_at":"2015-10-01T12:11:17+0200","updated_at":"2015-10-01T12:11:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-1802","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1802\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1802\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1728,"body":"La mesure doit \u00eatre limit\u00e9 aux contenus libres ou ceux dont l\u2019\u00e9tat est propri\u00e9taire afin de respecter le droit d\u2019auteur.\r\n\r\nRappelons actuellement que les contenus gratuits ne sont accessibles que sur demande dans quelques salles sp\u00e9cialis\u00e9s.","created_at":"2015-09-30T23:48:26+0200","updated_at":"2015-09-30T23:48:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jules CH.","displayName":"Jules CH.","uniqueId":"julesch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina#arg-1728","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1728\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/arguments\/1728\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Beno\u00eet Mention","displayName":"Beno\u00eet Mention","uniqueId":"benoitmention","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/323_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmention","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jules CH.","displayName":"Jules CH.","uniqueId":"julesch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Axelos","displayName":"Axelos","uniqueId":"axelos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/axelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":124,"is_trashed":false,"title":"Mise en open data de toutes les contenus d\u00e9tenus par l'Institut national de l'audiovisuel (Ina)","votes_nok":3,"votes_ok":69,"votes_mitige":11,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/mise-en-open-data-de-toutes-les-videos-de-l-ina\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}