{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":35,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":3,"id":292,"created_at":"2015-09-29T11:17:10+0200","updated_at":"2015-09-29T11:17:10+0200","body":"<p>oui, mais on ne parle pas ici de service public d&#39; acc&egrave;s &agrave; internet, les abonnements sont trop cher, et les op&eacute;rateurs d&#39; entendent toujours sur les tarifs pratiqu&eacute;s, &agrave; quand un fournisseur d&#39; acc&egrave;s internet public au juste prix?<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Moulart Christian","displayName":"Moulart Christian","uniqueId":"moulartchristian","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/moulartchristian","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5593,"body":"Placer les moyens de communication entre les mains de l'\u00c9tat n'est pas souhaitable.","created_at":"2015-10-17T22:23:08+0200","updated_at":"2015-10-17T22:23:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet#arg-5593","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/5593\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/5593\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5254,"body":"Ce n'est pas le r\u00f4le de l'Etat.","created_at":"2015-10-17T14:52:13+0200","updated_at":"2015-10-17T14:52:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet#arg-5254","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/5254\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/5254\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1468,"body":"Le prix de l'acc\u00e8s \u00e0 Internet est parmi les plus bas au niveau mondial, les baisser reviendrait \u00e0 emp\u00eacher l'investissement. C'est pas comme \u00e7a que l'on aura un meilleurs r\u00e9seau que ce soit la fibre o\u00f9 autre.\nIl existe des Espace Public Num\u00e9rique, le miens 5\u20ac pour un acc\u00e8s illimit\u00e9 pendant 1 ans. Il faut peut-\u00eatre am\u00e9liorer le maillage de ces espaces sur le territoire...","created_at":"2015-09-30T10:20:53+0200","updated_at":"2015-09-30T10:20:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sandrine WLG","displayName":"Sandrine WLG","uniqueId":"sandrinewlg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandrinewlg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet#arg-1468","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/1468\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/arguments\/1468\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Sandrine WLG","displayName":"Sandrine WLG","uniqueId":"sandrinewlg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandrinewlg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"charly hue","displayName":"charly hue","uniqueId":"charlyhue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlyhue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Denis","displayName":"Christophe Denis","uniqueId":"christophedenis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>oui, mais on ne parle pas ici de service public, les abonnements internets sont trop chers, et les op&eacute;rateurs s&#39; entendent toujours sur les tarifs pratiqu&eacute;s et s&#39; en mettent plein les poches, &agrave; quand un fournisseur d&#39; acc&egrave;s internet public au juste prix???<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"Service public d' acc\u00e8s \u00e0 internet","votes_nok":21,"votes_ok":11,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/service-public-d-acces-a-internet\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}