{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":11,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":293,"created_at":"2015-09-29T11:23:47+0200","updated_at":"2015-09-29T11:23:47+0200","body":"<p><u><strong>Contexte :<\/strong><\/u><\/p>\r\n\r\n<p>Aujourd&#39;hui, le num&eacute;rique est un vecteur puissant de l&#39;information qu&#39;il soit sur les r&eacute;seaux sociaux ou &agrave; la t&eacute;l&eacute;vision. C&#39;est pourquoi il est n&eacute;cessaire de devoir imposer certaines r&egrave;gles.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Faut-il tol&eacute;rer alors que les r&eacute;seaux sociaux ou m&eacute;dias relayent autant de fois qu&#39;ils le peuvent, des images de propagande,de violences et de pol&eacute;miques et qui m&ecirc;me parfois mettent en danger l&#39;intervention de nos forces lors d&#39;attaques en cours ?<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>Voici donc ma proposition.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Pierre-Alexandre","displayName":"Pierre-Alexandre","uniqueId":"pierrealexandre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrealexandre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":94,"title":"Section 1","subtitle":"Neutralit\u00e9 de l\u2019internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":1579,"body":"Je partage ce point de vue de bon sens. Sur internet nos enfants sont soumis \u00e0 des choses qu'ils ne devraient pas voir, la s\u00e9curit\u00e9 d'op\u00e9rations peut \u00eatre d\u00e9jou\u00e9e par des indications sur internet, et un code de bonne conduite serait id\u00e9al. H\u00e9las, internet est international et les points de vue divergent, donc c'est la jungle ethique.","created_at":"2015-09-30T15:44:57+0200","updated_at":"2015-09-30T15:44:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels#arg-1579","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels\/arguments\/1579\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels\/arguments\/1579\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Helios","displayName":"Helios","uniqueId":"helios1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/381_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/helios1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><u><strong>Le pr&eacute;sent article a pour objectifs :<\/strong><\/u><\/p>\r\n\r\n<p>1.<strong> Responsabiliser le Conseil de l&#39;Audiovisuel et les r&eacute;seaux sociaux <\/strong>sur l&#39;impact des images violentes vis &agrave; vis des enfants et des personnes vuln&eacute;rables (propagande, guerres,terrorisme)<\/p>\r\n\r\n<p><strong>2.Sanctionner les m&eacute;dias qui cherchent &agrave; sur-informer le public <\/strong>en mettant par la m&ecirc;me occasion en danger nos forces lorsqu&#39;elles interviennent<\/p>\r\n\r\n<p><strong>3. Cr&eacute;er un consensus entre m&eacute;dias et s&eacute;curit&eacute; int&eacute;rieure <\/strong>par le biais d&#39;une charte ou d&#39;un accord pour communiquer toutes les informations potentiellement dangeureuses ou pol&eacute;miques qu&#39;ils d&eacute;tiennent.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":455,"is_trashed":false,"title":"Charte et jugement de la responsabilit\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux et m\u00e9dias t\u00e9l\u00e9visuels","votes_nok":4,"votes_ok":5,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/charte-et-jugement-de-la-responsabilite-des-reseaux-sociaux-et-medias-televisuels\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}