{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":2,"id":295,"created_at":"2015-09-29T11:31:19+0200","updated_at":"2015-09-30T11:53:20+0200","body":"<p>Informer l&#39;utilisateur pour chaque action ex&eacute;cut&eacute;e pouvant potentiellement avoir ou entrainer des cons&eacute;quences sur les donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel en rappelant les termes des conditions g&eacute;n&eacute;rales d&#39;utilisation de la plateforme li&eacute;es &agrave; cette action et la r&eacute;glementation en vigueur.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2083,"body":"Je partage le but \"\u00e9ducatif\" t responsabilisant, mais cela complexifie beaucoup le d\u00e9veloppement logiciel","created_at":"2015-10-03T11:17:52+0200","updated_at":"2015-10-03T11:17:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Antoine Anglade","displayName":"Antoine Anglade","uniqueId":"antoineanglade","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/antoineanglade","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme#arg-2083","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/arguments\/2083\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/arguments\/2083\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1865,"body":"Cela sens l'usine \u00e0 gaz. \"pouvant potentiellement avoir ou entrainer des cons\u00e9quences\" c'est tr\u00e8s vague.","created_at":"2015-10-01T14:28:14+0200","updated_at":"2015-10-01T14:28:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme#arg-1865","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/arguments\/1865\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/arguments\/1865\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre-Yves Brousset","displayName":"Pierre-Yves Brousset","uniqueId":"pierreyvesbrousset","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreyvesbrousset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SEDKAOUI","displayName":"SEDKAOUI","uniqueId":"sedkaoui","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sedkaoui","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Si le fait d&rsquo;informer l&rsquo;utilisateur &agrave; l&rsquo;int&eacute;rieur d&rsquo;un syst&egrave;me devenait un jour, une obligation juridique &agrave; respecter pour chaque action ex&eacute;cut&eacute;e pouvant potentiellement avoir ou entrainer des cons&eacute;quences sur les donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, cela imposerait &agrave; tous les informaticiens de conna&icirc;tre la loi informatique et libert&eacute;s afin de pouvoir informer les utilisateurs qui utilisent leur logiciel ou naviguent sur leur plateforme.<\/p>\r\n\r\n<p>Ce principe devra &ecirc;tre mis en oeuvre via des fen&ecirc;tres de validation d&rsquo;action qui expliqueraient les cons&eacute;quences juridiques que peut entra&icirc;ner telle ou telle action. &Agrave; la fois destin&eacute; aux concepteurs et aux utilisateurs, ce principe pourrait devenir une arme absolue d&rsquo;&eacute;ducation au num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>Une mise en &oelig;uvre g&eacute;n&eacute;ralis&eacute;e de ce principe pourrait augmenter le niveau de culture informatique et libert&eacute;s de l&rsquo;ensemble des citoyens encore trop peu &agrave; &ecirc;tre conscient des risques qu&rsquo;ils encourent en tant qu&rsquo;utilisateur et des cons&eacute;quences que certaines de leurs actions peuvent provoquer.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"Information de l'utilisateur pour chaque action propos\u00e9e pouvant potentiellement avoir ou entrainer des cons\u00e9quences sur les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","votes_nok":2,"votes_ok":9,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/information-de-l-utilisateur-pour-chaque-action-proposee-par-la-plateforme\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}