{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":296,"created_at":"2015-09-29T12:23:02+0200","updated_at":"2015-09-29T12:27:29+0200","body":"<p>Cr&eacute;ation d&#39;une application\/site internet permettant une communication facilit&eacute;e entre un &eacute;lu (un maire, un d&eacute;put&eacute;, un s&eacute;nateur, un s&eacute;nateur europ&eacute;en..)&nbsp;et les citoyens qu&#39;il repr&eacute;sente.<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":3,"arguments_count":3,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":376,"title":"Exemple avec le d\u00e9put\u00e9 Christian Paul","link":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2338","body":"Fiche du d\u00e9put\u00e9 Christian Paul sur le site de l'Assembl\u00e9e Nationale.","created_at":"2015-10-17T17:57:26+0200","updated_at":"2015-10-17T17:57:26+0200","author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/exemple-avec-le-depute-christian-paul\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/exemple-avec-le-depute-christian-paul\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":70,"title":"Page des d\u00e9veloppeurs de France Connect","link":"https:\/\/doc.integ01.dev-franceconnect.fr\/","body":"\" FranceConnect est un service Web qui permet aux internautes de s'identifier et s'authentifier sur des fournisseurs de services par l'interm\u00e9diaire de fournisseurs d'identit\u00e9.\n\nFranceConnect agit en tant que tiers mettant en relation internautes et administrations aupr\u00e8s de fournisseurs d'identit\u00e9. L'authentification est transparente pour une application utilisant FC (elle ne converse jamais directement avec le fournisseur d'identit\u00e9, c'est FranceConnect qui s'en charge).\n\nFranceConnect fournit aux diff\u00e9rents acteurs une identit\u00e9 unique sur une personne physique, appel\u00e9e l'identit\u00e9 pivot.\"","created_at":"2015-09-29T12:29:14+0200","updated_at":"2015-09-29T12:29:14+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/page-des-developpeurs-de-france-connect\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/page-des-developpeurs-de-france-connect\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":69,"title":"Site du gouvernement fran\u00e7ais","link":"http:\/\/www.gouvernement.fr\/","body":"Site officiel du gouvernement Fran\u00e7ais","created_at":"2015-09-29T12:28:08+0200","updated_at":"2015-09-29T12:28:08+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/site-du-gouvernement-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/sources\/site-du-gouvernement-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5427,"body":"Cela existe d\u00e9j\u00e0, on trouve de multiples informations sur le site de l'Assembl\u00e9e Nationale.","created_at":"2015-10-17T17:56:17+0200","updated_at":"2015-10-17T17:56:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus#arg-5427","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/5427\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/5427\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3029,"body":"Il y a tout \u00e7a (et m\u00eame plus !) sur les sites de l'AN, du S\u00e9nat et l'excellent http:\/\/nosdeputes.fr\/","created_at":"2015-10-10T19:16:23+0200","updated_at":"2015-10-10T19:16:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus#arg-3029","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/3029\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/3029\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2364,"body":"Ca rejoins l'organigramme que je propose ici: https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/organigramme-gouvernementale","created_at":"2015-10-06T11:10:06+0200","updated_at":"2015-10-06T11:10:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"thomas","displayName":"thomas","uniqueId":"thomas1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomas1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus#arg-2364","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/2364\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/arguments\/2364\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"berger","displayName":"berger","uniqueId":"berger","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/364_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/berger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"thomas","displayName":"thomas","uniqueId":"thomas1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomas1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Tout comme le site internet <a href=\"http:\/\/www.gouvernement.fr\/\">http:\/\/www.gouvernement.fr\/<\/a>&nbsp;permet&nbsp;de suivre l&#39;actualit&eacute; du Premier ministre et du Gouvernement sur tous les sujets (emploi, &eacute;ducation et recherche, &eacute;conomie, sant&eacute;, solidarit&eacute;, s&eacute;curit&eacute; ...)<br \/>\r\nEt que ce site internet&nbsp;permet&nbsp;aussi d&#39;&eacute;crire directement un message au premier ministre&nbsp;!&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nL&#39;id&eacute;e est de proposer <strong>une<\/strong>&nbsp;application\/site internet &nbsp;similaire&nbsp;mise &agrave; disposition de&nbsp;tous les &eacute;lus de la r&eacute;publique , permetant &agrave; chaque citoyen d&#39;&ecirc;tre inform&eacute; des actions de ses &eacute;lus, leur agenda, leurs propositions, leurs actions.. tout en gardant la possibilit&eacute; de rentrer&nbsp;directement en contact avec eux (ou leurs &eacute;quipes)<\/p>\r\n\r\n<p>Via un contr&ocirc;le lors de l&#39;inscription (via France Connect par exemple&nbsp;<a href=\"https:\/\/doc.integ01.dev-franceconnect.fr\/\">https:\/\/doc.integ01.dev-franceconnect.fr\/<\/a>) on pourrait d&eacute;terminer pour chaque citoyen quels&nbsp;sont les &eacute;lus qui le repr&eacute;sente et adapter le contenu de l&#39;application\/site internet en fonction des actions de ces derniers.<br \/>\r\n<br \/>\r\nL&#39;application resterait toujours la m&ecirc;me, seuls les &eacute;lus pr&eacute;sents dessus changeraient &agrave; chaque &eacute;lection.<br \/>\r\n<br \/>\r\nL&#39;application n&#39;aurait pas vocation &agrave; remplacer tous les canaux de diffusion actuels de l&#39;information de nos &eacute;lus mais seulement &agrave; en proposer une centralisation et faciliter leur organisation pour les citoyens.&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nElle permettrait de plus une facilitation de la communication entre un citoyen et ses &eacute;lus au niveau local, d&eacute;partemental, r&eacute;gional, national, et europ&eacute;en&nbsp;&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"Digitalisation du lien entre les citoyens et leurs \u00e9lus","votes_nok":2,"votes_ok":6,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/digitalisation-du-lien-entre-les-citoyens-et-leurs-elus\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}