{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":25,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":298,"created_at":"2015-09-29T14:07:36+0200","updated_at":"2015-09-29T14:07:36+0200","body":"<p><strong><u>On ajoutera un titre :<\/u><\/strong><br \/>\r\n<strong>INFORMATIQUE ET ENSEIGNEMENT <\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>Article X<\/p>\r\n\r\n<p>Modification des arr&ecirc;ts relatifs au statut particulier des professeurs certifi&eacute;s.<br \/>\r\nAjout d&#39;une composante informatique pour le CAPET.<br \/>\r\n<br \/>\r\n<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Anthony Rey","displayName":"Anthony Rey","uniqueId":"anthonyrey","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyrey","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6117,"body":"Id\u00e9e non seulement excellente mais a mes yeux mais \u00e9galement qui apporte une solution \u00e0 une non \u00e9ducation actuelle. \nNous avons tous entendu qu' \"il faut faire entrer l'\u00e9cole dans l'\u00e8re du num\u00e9rique\"\nAujourd'hui, on demande aux enseignants de lourdes connaissances en fran\u00e7ais pour les profs de fran\u00e7ais, d'anglais pour les profs d'anglais....\nCes enseignants ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s avec le papier et le crayon comme support. L'\u00e9crasante majorit\u00e9 d'entre eux n'ont pas re\u00e7u de formation en informatique. Leurs connaissances dans le domaine vont d'une connaissance due \u00e0 une utilisation empirique (comme celle des \u00e9l\u00e8ves) pour certains \u00e0 une peur visc\u00e9rale de l'erreur dans ce domaine qu'ils ne ma\u00eetrisent pas pour d'autres.\nC'est \u00e0 ces m\u00eames enseignants que l'on demande d'enseigner le \"num\u00e9rique\" \u00e0 l'occasion de leurs cours dans leur discipline de d\u00e9part. C'est source d'un grand stress pour beaucoup d'enseignants qui ne peuvent pas enseigner ce qu'ils ne connaissent pas.","created_at":"2015-10-18T22:12:23+0200","updated_at":"2015-10-18T22:12:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Ponsonaille","displayName":"Christophe Ponsonaille","uniqueId":"christopheponsonaille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christopheponsonaille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire#arg-6117","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/6117\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/6117\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6071,"body":"J'adh\u00e8re compl\u00e8tement.  Pour d\u00e9velopper des comp\u00e9tences num\u00e9riques il faut avoir des notions informatiques minimales et assez t\u00f4t. Savoir utiliser des outils (logiciel, tablette, ordinateur...) ne suffit pas pour permettre \u00e0 nos jeunes de construire une telle comp\u00e9tence num\u00e9rique. ","created_at":"2015-10-18T20:24:09+0200","updated_at":"2015-10-18T20:24:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"severine verzi borgese","displayName":"severine verzi borgese","uniqueId":"severineverziborgese","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/severineverziborgese","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire#arg-6071","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/6071\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/6071\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2254,"body":"Manque de pertinence. Une compr\u00e9hension globale d'un syst\u00e8me existant ou en cr\u00e9ation,  associ\u00e9e \u00e0 un mode op\u00e9ratoire ouvert aux usagers m\u00e9rite une plus grande attention que l'apprentissage technique \u00e0 une programmation.\n","created_at":"2015-10-05T10:46:53+0200","updated_at":"2015-10-05T10:46:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"valM","displayName":"valM","uniqueId":"valm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire#arg-2254","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/2254\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/2254\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2004,"body":"Id\u00e9e int\u00e9ressante mais tellement difficile \u00e0 mettre en oeuvre. En tout cas pas pour ce projet de loi.","created_at":"2015-10-02T15:12:33+0200","updated_at":"2015-10-02T15:12:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire#arg-2004","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/2004\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/2004\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1536,"body":"Sauf formations sp\u00e9cifiques (bac pro, BTS, etc...) inutile d'enseigner les coulisses du num\u00e9rique (code, algorithmes, ...) Il serait plus pertinent de maitriser les courriers \u00e9lectroniques (Pi\u00e8ce jointe, tri automatique des courriels, s\u00e9curit\u00e9, conscience du partage d'adresse, net\u00e9tiquette), les recherches cibl\u00e9es sur internet (Utilisation guillemets, moins, \u00e9toile, etc..., aller sur portails), la fiabilit\u00e9 (reconnaitre les sites fiables), utiliser tableur et traitements de texte, v\u00e9rifier ses infos, se connecter, ... Toute chose utile \u00e0 la vie future.","created_at":"2015-09-30T14:34:29+0200","updated_at":"2015-09-30T14:34:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire#arg-1536","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/1536\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/arguments\/1536\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"NADPERR","displayName":"NADPERR","uniqueId":"nadperr","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/154_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nadperr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CapitaineNemo","displayName":"CapitaineNemo","uniqueId":"capitainenemo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/capitainenemo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :&nbsp; <\/strong>Donner un statut tangible &agrave; l&#39;informatique en tant que mati&egrave;re scolaire.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :&nbsp; <\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>Actuellement, il n&#39;y a pas de mati&egrave;re informatique en tant que telle dans le secondaire.<br \/>\r\nLa plupart des enseignants en informatique sont des professionels qui ne sont pas form&eacute;s aux m&eacute;tiers de l&#39;enseignement.<br \/>\r\nLes autres, sont des enseignants en math&eacute;matiques qui enseignent l&#39;algorithmique et ce souvent d&#39;une mani&egrave;re peu adapt&eacute;e d&ucirc; au manque de formation ad&eacute;quate.<br \/>\r\nEn outre, le niveau en informatique en France est, selon mon avis et mon experience, tr&egrave;s bas et cel&agrave; est du &agrave; des formations indapt&eacute;es. (BTS SIO notamment)<br \/>\r\nEnfin, les rares CAPET s&#39;approchant de l&#39;informatique portent sur les sciences de l&#39;ing&eacute;nieur qui ne sont pas forcement, voir pas du tout (tout comme les math&eacute;matiques) un pr&eacute;requis pour enseigner la programmation ou le r&eacute;seau.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAinsi, alors que notre soci&eacute;t&eacute; s&#39;informatise de plus en plus, on ne reconnait ni la l&eacute;gitim&eacute; de l&#39;informatique en tant que mati&egrave;re, ni des informaticiens en tant que potentiels enseignants.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Proposition : <\/strong><br \/>\r\nCr&eacute;ation d&#39;un CAPET informatique incluant <strong>UNIQUEMENT<\/strong> les domaines suivants (en plus des eventuelles mati&egrave;res obligatoires) :<br \/>\r\n<br \/>\r\n- Programmation (C \/ Java \/ Python par exemple)<br \/>\r\n- Algorithmique<br \/>\r\n- R&eacute;seaux et telecoms<br \/>\r\n- Base de donn&eacute;es<br \/>\r\n- <strong>A completer<\/strong><\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"Reconnaissance de l'informatique au niveau scolaire","votes_nok":5,"votes_ok":11,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/reconnaissance-de-l-informatique-au-niveau-scolaire\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}