{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":34,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":8,"id":306,"created_at":"2015-09-29T17:16:54+0200","updated_at":"2015-09-29T17:16:54+0200","body":"<p><strong>Objectif :<\/strong>&nbsp;Permettre &agrave; tous les &eacute;lus d&#39;acc&eacute;der &agrave; un niveau de ma&icirc;trise des outils informatiques minimum pour leur permettre d&#39;exercer efficacement leur mandat dans une R&eacute;publique num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication <\/strong>: Un nombre important d&#39;&eacute;lus ne ma&icirc;trise pas les&nbsp;outils bureautiques&nbsp;de base n&eacute;cessaires pour travailler sur des documents pr&eacute;sent&eacute;s au format num&eacute;rique. Certains &eacute;lus&nbsp;ne savent pas&nbsp;utiliser internet pour, par exemple, rechercher une information ou envoyer un courrier &eacute;lectronqiue. Or, le travail sur des supports d&eacute;mat&eacute;rialis&eacute;s va devenir la norme dans les collectivit&eacute;s territoriales, avec les dispositions&nbsp;du pr&eacute;sent projet de loi et de la loi du 7 ao&ucirc;t 2015&nbsp;portant nouvelle organisation territoriale de la R&eacute;publique.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un adjoint au maire en charge des finances doit savoir utiliser les fonctions de base des principaux logiciels de tableur (copier, coller, rechercher, remplacer, somme, cr&eacute;er un&nbsp;graphique), et envoyer une pi&egrave;ce-jointe dans un courrier &eacute;lectronique&nbsp;adress&eacute; &agrave; plusieurs destinataires.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":1,"arguments_count":11,"author":{"username":"Vincent Chauvet","displayName":"Vincent Chauvet","uniqueId":"vincentchauvet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/194_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentchauvet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":253,"title":"Les \u00e9lites d\u00e9bord\u00e9es par le num\u00e9rique","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/technologies\/article\/2013\/12\/26\/les-elites-debordees-par-le-numerique_4340397_651865.html","body":"Un article qui confirme ce besoin, s'il en \u00e9tait encore besoin !\nIncapacit\u00e9 de choisir les bons experts, sensibilit\u00e9 \u00e0 la rh\u00e9torique (\"Au royaume des aveugles, les borgnes sont rois !\") et aux lobbies commerciaux sont des choses courantes dues au manque de culture num\u00e9rique des \u00e9lus.","created_at":"2015-10-09T13:14:53+0200","updated_at":"2015-10-09T13:14:53+0200","author":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/sources\/les-elites-debordees-par-le-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/sources\/les-elites-debordees-par-le-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5773,"body":"Formation oui, fortement recommand\u00e9e, mais pas seulement aux outils informatiques. Au C2I de niveau 1 \u00e0 minima pour \u00e9largir la vue et plus strat\u00e9giquement encore pour aller vers les enjeux de d\u00e9veloppement territorial li\u00e9s au num\u00e9rique : \u00e9conomiques, sociaux, citoyens, \u00e9ducatifs, culturels... .","created_at":"2015-10-18T12:15:18+0200","updated_at":"2015-10-18T12:15:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-5773","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5773\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5773\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5430,"body":"Des \u00e9lus qui n'utilisent ni mail, ni internet, ni suite bureautique, cela doit \u00eatre rare.","created_at":"2015-10-17T17:59:27+0200","updated_at":"2015-10-17T17:59:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-5430","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5430\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5430\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5312,"body":"Le droit individuel \u00e0 la formation est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 pour \u00e7a. Inutile de l\u00e9gif\u00e9rer plus fort. Sinon, on devra faire une loi pour la formation \u00e0 l'iPad\u00ae aussi :(.","created_at":"2015-10-17T15:48:46+0200","updated_at":"2015-10-17T15:49:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-5312","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5312\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/5312\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4473,"body":"Ils ont de secr\u00e9taires pour \u00e7a (et le caf\u00e9 :-)","created_at":"2015-10-15T23:27:33+0200","updated_at":"2015-10-15T23:27:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe De Natale","displayName":"Christophe De Natale","uniqueId":"christophedenatale","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenatale","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-4473","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/4473\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/4473\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3027,"body":"L'\u00e9lu qui en ressent le besoin peut tout \u00e0 fait demander une formation (dans le cadre du r\u00e9gime de formation commun)","created_at":"2015-10-10T19:12:38+0200","updated_at":"2015-10-10T19:12:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-3027","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/3027\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/3027\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2789,"body":"Bonjour,\nLa solution : le certificat C2i niveau 1, soit les \u00e9lus le poss\u00e8dent, soit on leur propose de le passer. Cela rend caducs tous les autres arguments contre !","created_at":"2015-10-09T13:16:23+0200","updated_at":"2015-10-09T13:16:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2789","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2789\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2789\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2609,"body":"cette formation aux usages du num\u00e9rique doit s'entendre \"tout au long de la vie\" et peut \u00eatre dispens\u00e9e par les professionnels de la m\u00e9diation num\u00e9rique (voire notre proposition)","created_at":"2015-10-08T09:39:37+0200","updated_at":"2015-10-08T09:39:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2609","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2609\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2609\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2246,"body":"Aujourd'hui, un \u00e9lu doit savoir utiliser les outils informatiques pour bien travailler.","created_at":"2015-10-05T09:50:38+0200","updated_at":"2015-10-05T09:50:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Remi D.","displayName":"Remi D.","uniqueId":"remid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2246","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2246\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2246\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2245,"body":"On n'oblige pas les \u00e9lus \u00e0 savoir utiliser le t\u00e9l\u00e9phone, ou \u00e9crire un courrier. Dans quelques ann\u00e9es, utiliser les outils informatiques sera autant la norme que ces basiques, une telle loi sera tr\u00e8s rapidement caduque.","created_at":"2015-10-05T09:46:15+0200","updated_at":"2015-10-05T09:46:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Remi D.","displayName":"Remi D.","uniqueId":"remid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2245","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2245\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2245\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2244,"body":"Un \u00e9lu est surement assez \"grand\" pour comprendre qu'il a besoin d'une telle formation, donc je serais davantage pour un fort encouragement \u00e0 la formation plut\u00f4t qu'une obligation.","created_at":"2015-10-05T09:46:02+0200","updated_at":"2015-10-05T09:46:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Remi D.","displayName":"Remi D.","uniqueId":"remid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2244","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2244\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2244\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2243,"body":"Pourquoi obligatoire? Si un \u00e9lu ma\u00eetrise d\u00e9j\u00e0 les outils informatiques, il n'a pas besoin de formation. ","created_at":"2015-10-05T09:45:34+0200","updated_at":"2015-10-05T09:45:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Remi D.","displayName":"Remi D.","uniqueId":"remid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus#arg-2243","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2243\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/arguments\/2243\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Chauvet","displayName":"Vincent Chauvet","uniqueId":"vincentchauvet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/194_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentchauvet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Raphael Beziz","displayName":"Raphael Beziz","uniqueId":"raphaelbeziz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/299_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelbeziz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Arbeille","displayName":"Pierre Arbeille","uniqueId":"pierrearbeille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrearbeille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Roch le royer","displayName":"Roch le royer","uniqueId":"rochleroyer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rochleroyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":200,"is_trashed":false,"title":"Instaurer une formation obligatoire au num\u00e9rique de tous les \u00e9lus","votes_nok":5,"votes_ok":24,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/instaurer-une-formation-obligatoire-au-numerique-de-tous-les-elus\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}