{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":29,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":311,"created_at":"2015-09-29T18:54:26+0200","updated_at":"2015-09-29T18:54:26+0200","body":"<p>Le titulaire d&#39;un droit de propri&eacute;t&eacute; intellectuelle peut d&eacute;cider, par une manifestation expresse, non &eacute;quivoque et publique de volont&eacute;, que l&#39;objet prot&eacute;g&eacute; par ce droit entre dans le domaine public informationnel avant le terme de sa protection.<\/p>\r\n\r\n<p>Lorsque cette d&eacute;cision est rendue publique, elle devient irr&eacute;vocable et emporte renonciation &agrave; autoriser ou interdire tout usage de cet objet.<\/p>\r\n\r\n<p>Le titulaire d&#39;un droit de propri&eacute;t&eacute; intellectuelle peut &eacute;galement d&eacute;cider, par une manifestation de volont&eacute; analogue, de limiter l&#39;&eacute;tendue de sa renonciation &agrave; l&#39;exercice de certaines de ses pr&eacute;rogatives.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":1540,"body":"On peut r\u00e9utiliser les sigles de Cr\u00e9ative commons qui sont internationaux pour les limites donn\u00e9es par l'auteur \u00e0 l'utilisation de sa production : \nBY (Obligation de nommer l'auteur lors d'une r\u00e9-utilisation) ou pas (Cession totale des droits), \n\u20ac (Utilisation commerciale possible) ou pas.\n\u21b6 (Possibilit\u00e9 de transformation ou alt\u00e9ration) \n= Pas de possibilit\u00e9 de modification ou alt\u00e9ration.\nTout ceci pouvant \u00eatre combin\u00e9.","created_at":"2015-09-30T14:44:31+0200","updated_at":"2015-09-30T14:44:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti#arg-1540","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti\/arguments\/1540\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti\/arguments\/1540\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Dans le projet de loi initial.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":254,"is_trashed":false,"title":"Article 8 Bis - Reconnaissance et fonctionnement du domaine public informationnel consenti","votes_nok":12,"votes_ok":16,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-reconnaissance-et-fonctionnement-du-domaine-public-informationnel-consenti\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}