{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":25,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":316,"created_at":"2015-09-29T19:43:20+0200","updated_at":"2015-09-29T19:43:20+0200","body":"<p>Le R&eacute;f&eacute;rentiel G&eacute;n&eacute;ral d&#39;Interop&eacute;rabilit&eacute; (RGI) d&eacute;finit les normes et standards &agrave; respecter afin de garantir une utilisation des documents sur plusieurs supports. Or dans l&#39;administration (mairies et services municipaux, services publics et sociaux, enseignement ...) on re&ccedil;oit souvent des fichiers ne respectant pas le rgi (documents PDF &quot;sp&eacute;ciaux&quot; difficilement lisibles, .docx dot&eacute;s de macros illisibles selon les versions de Microsoft Office, Google Docs ou Libreoffice, textes o&ugrave; les &quot;&eacute;&quot; deviennent des &amp;eacute ou des &Atilde;&copy;...).<\/p>\r\n\r\n<p>Il faudrait que toutes ces entit&eacute;s utilisent de fa&ccedil;on efficace le RGI, cela &eacute;viterait de nombreux probl&egrave;mes, d&#39;autant que les personnes ayant des difficult&eacute;s avec l&#39;informatique seront les moins &agrave; m&ecirc;me de contourner les probl&egrave;mes.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5051,"body":"@Denis Chenu: cette proposition me para\u00eet distincte de celle que vous citez.","created_at":"2015-10-16T22:02:04+0200","updated_at":"2015-10-16T22:02:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations#arg-5051","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/5051\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/5051\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4156,"body":"Denis Chenu : j'ai \u00e9tudi\u00e9 cette proposition, en plus d'\u00eatre moins explicitement claire, je n'ai pas d'id\u00e9e des sanctions applicables et amendes, qui forment une bonne partie de cette proposition. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 publier une modification comportant le montant de celles-ci, si vous pensez que cela manque.","created_at":"2015-10-15T11:34:36+0200","updated_at":"2015-10-15T11:34:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations#arg-4156","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/4156\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/4156\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3818,"body":"Je pr\u00e9f\u00e8re cette proposition : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/versions\/obligation-de-conformite-sanctions-dissuasives-et-proportionnelles","created_at":"2015-10-14T10:46:55+0200","updated_at":"2015-10-14T10:46:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Denis Chenu","displayName":"Denis Chenu","uniqueId":"denischenu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denischenu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations#arg-3818","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/3818\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/3818\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3011,"body":"Flash : c'est un vrai projet de loi, je connais des personnes qui ne \"s'y connaissent pas grand chose\" en informatique ayant toutes les peines du monde \u00e0 utiliser des documents administratifs. Et ce n'est pas un \"troll tr\u00e8s dr\u00f4le\" mais un triste constat. Pour info remplir un formulaire pour une carte grise requiert d'installer un lecteur de pdf sp\u00e9cifique : https:\/\/www.formulaires.modernisation.gouv.fr\/gf\/showFormulaireSignaletiqueConsulter.do?numCerfa=13754\nEn th\u00e9orie d'ailleurs, le RGI est appliqu\u00e9, en pratique la situation est trop souvent d\u00e9plorable","created_at":"2015-10-10T18:36:54+0200","updated_at":"2015-10-10T18:36:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations#arg-3011","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/3011\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/3011\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2672,"body":"Je vous rappelle juste que ce site sert \u00e0 r\u00e9diger un *vrai* projet de loi, troller c'est sans doute tr\u00e8s dr\u00f4le, mais, ce n'est peut-\u00eatre pas le site adapt\u00e9","created_at":"2015-10-08T15:05:00+0200","updated_at":"2015-10-08T15:05:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Flash","displayName":"Flash","uniqueId":"flash","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/flash","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations#arg-2672","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/2672\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/arguments\/2672\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel Thibault","displayName":"Samuel Thibault","uniqueId":"samuelthibault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelthibault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"linspecteur","displayName":"linspecteur","uniqueId":"linspecteur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/linspecteur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Asselin de Williencourt","displayName":"Asselin de Williencourt","uniqueId":"asselindewilliencourt","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/asselindewilliencourt","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>le rgi est disponible ici : http:\/\/references.modernisation.gouv.fr\/sites\/default\/files\/RGI_Version1%200.pdf<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":212,"is_trashed":false,"title":"Respect du R\u00e9f\u00e9rentiel G\u00e9n\u00e9ral d'Interop\u00e9rabilit\u00e9 (RGI) dans les administrations","votes_nok":1,"votes_ok":22,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/respect-du-referentiel-general-d-interoperabilite-rgi-dans-les-administrations\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}