{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":18,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":317,"created_at":"2015-09-29T20:38:50+0200","updated_at":"2015-09-29T22:15:04+0200","body":"<p>Cr&eacute;ation ou financement d&#39;une association promouvant l&#39;&eacute;change de connaissance entre g&eacute;n&eacute;ration<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Estampe Timoth\u00e9","displayName":"Estampe Timoth\u00e9","uniqueId":"estampetimothe1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/estampetimothe1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2846,"body":"Ce serait une bonne initiative mais plut\u00f4t \u00e0 r\u00e9server \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile et au milieu associatif","created_at":"2015-10-09T21:17:51+0200","updated_at":"2015-10-09T21:17:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle#arg-2846","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/arguments\/2846\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/arguments\/2846\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1541,"body":"Un \u00e9change sur la plateforme des mus\u00e9es de France ou de l'INA ou des archives. Afin que ces savoirs soient archiv\u00e9s pour la post\u00e9rit\u00e9 et puissent servir \u00e0 la science (arch\u00e9ologie: \u00e0 quoi servait cela, histoire, etc...)","created_at":"2015-09-30T14:47:28+0200","updated_at":"2015-09-30T14:47:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle#arg-1541","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/arguments\/1541\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/arguments\/1541\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Estampe Timoth\u00e9","displayName":"Estampe Timoth\u00e9","uniqueId":"estampetimothe1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/estampetimothe1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"thomas","displayName":"thomas","uniqueId":"thomas1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomas1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>On dit souvent un vieux qui meurt c&#39;est une biblioth&egrave;que qui brule.<br \/>\r\nOn n&eacute;glige trop souvent les personnes ag&eacute;es en dehors de la vie active et certaines se sentent isol&eacute;s mais toutes poss&egrave;dent des connaissances et\/ou une passion.<br \/>\r\nLa cr&eacute;ation d&#39;une plateforme num&eacute;rique interg&eacute;n&eacute;rationnelle permettrai la diffusion de ce savoir aupr&egrave;s des jeunes, de concr&eacute;tiser des projets, et de cr&eacute;er un v&eacute;ritable dialogue interg&eacute;n&eacute;rationnel.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'une plateforme num\u00e9rique pour l'\u00e9change de savoir interg\u00e9n\u00e9rationnel","votes_nok":3,"votes_ok":13,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/creation-d-une-plateforme-numerique-pour-l-echange-de-savoir-intergenerationnelle\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}