{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":49,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":321,"created_at":"2015-09-29T22:21:31+0200","updated_at":"2015-09-29T22:21:31+0200","body":"<p>Les d&eacute;penses li&eacute;es aux&nbsp;indemnit&eacute;s repr&eacute;sentatives de frais de mandat doivent &ecirc;tre d&eacute;clar&eacute;es de fa&ccedil;on exhaustive et mises &agrave; disposition de l&#39;ensemble des citoyens.<\/p>\r\n\r\n<p>Les justificatifs et factures de ces notes de frais devront &ecirc;tre scann&eacute; et consultable en ligne.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Jules Gilles","displayName":"Jules Gilles","uniqueId":"julesgilles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesgilles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5507,"body":"Il est important que ces d\u00e9penses soient connues et contr\u00f4l\u00e9es, mais comment \u00e9viter une usine \u00e0 gaz ?","created_at":"2015-10-17T19:54:55+0200","updated_at":"2015-10-17T19:54:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BRUGIONI Ingrid","displayName":"BRUGIONI Ingrid","uniqueId":"brugioniingrid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brugioniingrid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat#arg-5507","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/5507\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/5507\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3215,"body":"certain \u00e9lue son pr\u00e9sent  10 minute aux parlement \nest parlement europ\u00e9en puis quitte  la sal est leur ajourner est payer ces pas normal beaucoup on d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9pingler il faut comuniquet cette information se son des frais que nous contribuable payions ses les amande qu'il re\u00e7oive","created_at":"2015-10-11T20:52:50+0200","updated_at":"2015-10-11T20:52:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat#arg-3215","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/3215\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/3215\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1637,"body":"Un \u00e9lu non pr\u00e9sent \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale ne devrait pas pouvoir se faire rembourser les frais de transport qu'il n'a pas pris.","created_at":"2015-09-30T17:25:58+0200","updated_at":"2015-09-30T17:25:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat#arg-1637","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/1637\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/arguments\/1637\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jules Gilles","displayName":"Jules Gilles","uniqueId":"julesgilles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesgilles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"FORT Jean S\u00e9bastien","displayName":"FORT Jean S\u00e9bastien","uniqueId":"fortjeansebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fortjeansebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Yoann Sculo","displayName":"Yoann Sculo","uniqueId":"yoannsculo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yoannsculo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"LLE56","displayName":"LLE56","uniqueId":"lle56","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lle56","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Place &agrave; la transparence.<\/p>\r\n\r\n<p>Tout citoyen doit pouvoir &ecirc;tre en mesure d&#39;&eacute;valuer la bonne gestion des d&eacute;penses de l&#39;&eacute;tat et de ses repr&eacute;sentants.<\/p>\r\n\r\n<p>Les&nbsp;indemnit&eacute;s repr&eacute;sentatives de frais de mandat doivent faire l&#39;objet d&#39;une d&eacute;claration pr&eacute;cise&nbsp;et d&#39;une justification d&eacute;taill&eacute; exhaustive&nbsp;aupr&egrave;s des personnes qui les financent.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":153,"is_trashed":false,"title":"Mise \u00e0 disposition exhaustive en ligne de TOUTES les d\u00e9penses li\u00e9es aux indemnit\u00e9s repr\u00e9sentatives de frais de mandat","votes_nok":0,"votes_ok":47,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/mise-a-disposition-exhaustive-en-ligne-de-toutes-les-depenses-liees-aux-indemnites-representatives-de-frais-de-mandat\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}