{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":40,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":4,"id":323,"created_at":"2015-09-29T22:46:57+0200","updated_at":"2015-09-29T22:46:57+0200","body":"<p>Afin de permettre aux jeunes publics de connaitre les bases des&nbsp;codes&nbsp;informatiques les plus utilis&eacute;s, afin de leur donner les moyens intellectuels de comprendre les architectures et moyens n&eacute;cessaires pour constuire les plateformes digitales<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":4,"author":{"username":"Celine Aussal","displayName":"Celine Aussal","uniqueId":"celineaussal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/celineaussal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":139,"title":"Apprentissage du code \u00e0 l'\u00e9cole","link":"http:\/\/pro.clubic.com\/emploi-informatique.clubic.com\/actualite-750997-apprentissage-code-ecole.html","body":"Apprentissage du code \u00e0 l\u2019\u00e9cole : la France tente le pari..","created_at":"2015-09-30T16:53:23+0200","updated_at":"2015-09-30T16:53:23+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/sources\/apprentissage-du-code-a-l-ecole\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/sources\/apprentissage-du-code-a-l-ecole\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5744,"body":"Le code n'apporte pas grand chose ; l'algorithmique et la mod\u00e9lisation, oui. (Mais peuvent \u00eatre enseign\u00e9es sans recours \u00e0 l'ordinateur.)","created_at":"2015-10-18T11:40:20+0200","updated_at":"2015-10-18T11:40:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bertrand EMERIT","displayName":"Bertrand EMERIT","uniqueId":"bertrandemerit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandemerit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles#arg-5744","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/5744\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/5744\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5333,"body":"Et pourquoi pas la m\u00e9canique pour pouvoir r\u00e9parer sa voiture ?","created_at":"2015-10-17T16:06:11+0200","updated_at":"2015-10-17T16:06:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles#arg-5333","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/5333\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/5333\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4789,"body":"Que les \u00e9l\u00e8ves aient d\u00e9j\u00e0 un sens du contact humain d\u00e9velopp\u00e9 ; qu'ils sachent avant tout lire, \u00e9crire, compter et qu'ils connaissent la loi.","created_at":"2015-10-16T15:41:25+0200","updated_at":"2015-10-16T15:41:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry R.","displayName":"Thierry R.","uniqueId":"thierryr","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles#arg-4789","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/4789\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/4789\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2904,"body":"L'initiative est louable, il y a surement des \u00e9l\u00e8ves qui seraient int\u00e9ress\u00e9s et cela pourrait susciter des vocations.\n\nN\u00e9anmoins, le temps est limit\u00e9 et on exige d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment des \u00e9l\u00e8ves. (Je pense notamment \u00e0 certaines fili\u00e8res comme mon Bac S option sciences de l'ing\u00e9nieur, je devais d\u00e9j\u00e0 assurer 3 \u00e0 4 h d'\u00e9lectronique et 3 \u00e0 4 h de m\u00e9canique par semaine, avec un sp\u00e9cialit\u00e9 math d'1h par semaine, \u00e7a fait 37h de cours par semaine sur 10 demi-journ\u00e9es sans compter le travail personnel ! plus que la dur\u00e9e r\u00e8glementaire du travail)","created_at":"2015-10-10T10:41:43+0200","updated_at":"2015-10-10T10:41:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles#arg-2904","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/2904\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/arguments\/2904\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MathGon","displayName":"MathGon","uniqueId":"mathgon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathgon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CHANFI Mouni","displayName":"CHANFI Mouni","uniqueId":"chanfimouni","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chanfimouni","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lamourec Alain","displayName":"Lamourec Alain","uniqueId":"lamourecalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lamourecalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":216,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9velopper l'enseignement du code dans les \u00e9coles","votes_nok":15,"votes_ok":21,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/developper-l-enseignement-du-code-dans-les-ecoles\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}