{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":18,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":324,"created_at":"2015-09-29T23:10:14+0200","updated_at":"2015-09-29T23:10:14+0200","body":"<p>Pour la cr&eacute;ation d&#39;un r&eacute;seau de d&eacute;veloppeurs fran&ccedil;ais dans le but d&#39;assurer l&#39;ind&eacute;pendance num&eacute;rique et les valeurs europ&eacute;ennes dans le cadre d&#39;un mandat pour un syst&egrave;me d&#39;exploitation open source, encrypt&eacute;, pour favoriser les logiciels de recherche, de r&eacute;seau libre et s&eacute;curis&eacute;.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Cardinaux","displayName":"Cardinaux","uniqueId":"cardinaux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cardinaux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5601,"body":"Je rejoins compl\u00e8tement l'id\u00e9e de William Quaranta, qui m\u00e9rite une proposition d\u00e9di\u00e9e.\n\nEn effet le th\u00e8me initial (syst\u00e8me d'exploitation open source, chiffr\u00e9) est beaucoup trop r\u00e9ducteur, correspond \u00e0 des cas d'utilisation bien pr\u00e9cis, n'est pas tant difficile \u00e0 mettre en oeuvre techniquement que politiquement (par exemple microsoft a beaucoup de fans chez les hauts fonctionnaires, et \u00e7a pose probl\u00e8me: http:\/\/www.april.org\/open-bar-microsoftdefense-renouvele-jusquen-2017-quand-des-changements). Il est int\u00e9ressant que l'\u00e9tat participe au d\u00e9veloppement du logiciel libre dans l'int\u00e9r\u00eat direct des administrations d'une part, et dans l'int\u00e9r\u00eat de la d\u00e9mocratie et plus largement des citoyens d'autre part.","created_at":"2015-10-17T22:43:57+0200","updated_at":"2015-10-17T22:43:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national#arg-5601","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/5601\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/5601\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5251,"body":"Pas d'interventionnisme \u00e9tatique sur le march\u00e9 num\u00e9rique, en dehors de favoriser l'\u00e9closion d'une Silicon Valey \u00e0 la fran\u00e7aise.","created_at":"2015-10-17T14:48:37+0200","updated_at":"2015-10-17T14:48:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national#arg-5251","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/5251\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/5251\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3396,"body":"Je pense que l'Etat devrait consacrer quelques agents informaticiens \u00e0 l'am\u00e9lioration des logiciels libres - lesquels sont utilis\u00e9s par les administrations et les citoyens. Ainsi ces agents participeront au progr\u00e8s commun","created_at":"2015-10-12T21:41:15+0200","updated_at":"2015-10-12T21:41:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national#arg-3396","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/3396\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/arguments\/3396\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Champigny","displayName":"Thomas Champigny","uniqueId":"thomaschampigny","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/107_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomaschampigny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Fasse aux grands monopoles du num&eacute;rique, il serait bien que la France se dote et offre des outils ind&eacute;pendants et s&ucirc;rs, qui d&eacute;fendent les int&eacute;r&ecirc;ts du citoyen.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"P\u00f4le num\u00e9rique national","votes_nok":2,"votes_ok":13,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pole-numerique-national\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}