{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":52,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":327,"created_at":"2015-09-29T23:59:41+0200","updated_at":"2015-09-30T00:00:07+0200","body":"<p>Les acteurs de la recherche publique et des universit&eacute;s, et les personnes affili&eacute;es aux laboratoires de recherche publique et des universit&eacute;s sont dispens&eacute;s de contribution financi&egrave;re &agrave; l&#39;AFNOR pour participer &agrave; l&#39;&eacute;volution des normes internationales. Les laboratoires des organismes publics de recherche et les universit&eacute;s sont autoris&eacute;es &agrave; r&eacute;unir des &eacute;quipes de recherche charg&eacute;es de repr&eacute;senter la France dans les discussions internationales de standardisation et sont dispens&eacute;es des m&ecirc;mes contributions financi&egrave;res.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":3,"arguments_count":3,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":284,"title":"HTML","link":"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/HTML","body":"\u00c9volution d'organes de normalisation \"\u00e0 p\u00e9age\" \u00e0 des organes ouverts.\nLa question est de savoir quel(s) autre(s) mod\u00e8le(s) de financement peut(vent) \u00eatre employ\u00e9(s) par les organismes de normalisation. https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Norme_et_standard_techniques#Organismes_de_normalisation\n\nSur la base des nouveaux formats de gestion de donn\u00e9es, c'est plus un travail de traitement des similarit\u00e9s des ontologies choisi qui me semble pertinent.","created_at":"2015-10-11T18:24:42+0200","updated_at":"2015-10-11T18:24:42+0200","author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/html\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/html\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":88,"title":"Site de l'AFNOR","link":"http:\/\/www.afnor.org\/","body":"Site internet de l'AFNOR, charg\u00e9e de la repr\u00e9sentation de la France \u00e0 l'ISO.","created_at":"2015-09-30T01:13:23+0200","updated_at":"2015-09-30T01:13:23+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/site-de-l-afnor\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/site-de-l-afnor\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":87,"title":"Normes ISO en lien avec les technologies de l'information","link":"http:\/\/www.iso.org\/iso\/fr\/home\/store\/catalogue_tc\/catalogue_tc_browse.htm?commid=45020","body":"Catalogue de normes internationales li\u00e9es aux technologies de l'information.","created_at":"2015-09-30T01:11:20+0200","updated_at":"2015-09-30T01:11:20+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/normes-iso-en-lien-avec-les-technologies-de-l-information\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/sources\/normes-iso-en-lien-avec-les-technologies-de-l-information\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3187,"body":"Ne serait-il pas plus pertinent de transf\u00e9rer le \"poids\" des institutions de normalisation vers des organes de normalisation libre. (Ex: W3C) Cr\u00e9ation d'un International Open Standards. (CF \u00e9volution des standard du web.)","created_at":"2015-10-11T18:13:22+0200","updated_at":"2015-10-11T18:13:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux#arg-3187","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/3187\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/3187\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1599,"body":"R\u00e9ponse \u00e0 Jeanne Varasco : la norme ISO n'est pas am\u00e9ricaine, elle est internationale. L'\u00e9quivalent am\u00e9ricain de l'AFNOR, c'est l'ANSI. La multiplication des normes est souvent contre productif : cr\u00e9er 150 versions du standard du langage C n'aurait aucun sens et ne ferait que complexifier le travail d'impl\u00e9mentation du langage par les fournisseurs de compilateurs (qu'ils soient priv\u00e9 (ex: Intel, Microsoft), open source (ex: LLVM), ou libre (ex: GCC)). De plus il y a deux aspects : la norme et la cr\u00e9ation de la norme. Que la norme soit payante, c'est un aspect, mais cela n'affecte globalement que les impl\u00e9menteurs des normes. Ici l'on parle de l'aspect cr\u00e9ation et \u00e9volution des normes, o\u00f9 la France se retrouve bloqu\u00e9e... par son propre organisme de normalisation qui demande de l'argent \u00e0 des acteurs qui travaillent sur ces sujets de fa\u00e7on b\u00e9n\u00e9vole.","created_at":"2015-09-30T16:26:20+0200","updated_at":"2015-09-30T16:26:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux#arg-1599","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/1599\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/1599\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1543,"body":"Le probl\u00e8me c'est que la norme ISO \u00e9quivalent am\u00e9ricain de l'AFNOR est \u00e9galement payante et priv\u00e9e de surcroit.\nJe croit au maintien et au renforcement d'une norme fran\u00e7aise comme l'AFNOR. La question du prix peut \u00eatre discut\u00e9. Il faudrait que les institutions europ\u00e9ennes y souscrivent ou cr\u00e9er une norme sp\u00e9cifique europ\u00e9enne. Nous n'allons pas \u00eatre les vassaux des Etats-Unis qui dans le domaine du num\u00e9rique ont d\u00e9j\u00e0 tant de pouvoir !!!","created_at":"2015-09-30T14:52:29+0200","updated_at":"2015-09-30T14:52:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux#arg-1543","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/1543\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/arguments\/1543\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jules CH.","displayName":"Jules CH.","uniqueId":"julesch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif<\/strong> : Faciliter et renforcer la pr&eacute;sence de la France dans les d&eacute;cisions internationales en mati&egrave;re de num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication<\/strong> : Aujourd&#39;hui les syst&egrave;mes d&#39;information reposent sur un certain nombres de normes internationales. Les normes POSIX mais aussi des langages tels que C, C++, Ada, Fortran, Ruby, ou ECMA script sont au coeur des syst&egrave;mes informatiques. En un sens, l&#39;&eacute;volution de ces normes fondamentales impacte des millions de d&eacute;veloppeurs ainsi que tous les utilisateurs des syst&egrave;mes d&#39;information. A l&#39;heure actuelle, la participation de la France aux comit&eacute;s ISO (International Organization for Standardization) charg&eacute;s de l&#39;&eacute;volution de ces normes est limit&eacute;e par les r&egrave;gles de l&#39;AFNOR (Association Francaise de Normalisation) qui requiert des contreparties financi&egrave;res, y compris de la part d&#39;acteurs dont la seule volont&eacute; est de contribuer b&eacute;n&eacute;volement &agrave; l&#39;&eacute;volution des langages. La France se retrouve donc parfois dans une situation absurde o&ugrave; elle est dans l&#39;incapacit&eacute; de prendre part aux discussions internationales sur ces sujets &agrave; cause de l&#39;un de ses propres organisme de standardisation. Il est pr&eacute;vu d&#39;inscrire dans la loi la gratuit&eacute; de participation &agrave; ces comit&eacute;s des acteurs de la recherche publique et des universit&eacute;s. Les laboratoires des organismes publics de recherche (ex: INRIA ou CNRS) ou des universit&eacute;s seront &eacute;galement d&eacute;livr&eacute;s de toute obligation financi&egrave;re &agrave; l&#39;&eacute;gard de l&#39;AFNOR pour prendre part aux discussions de l&#39;ISO. De telles dispositions existent d&eacute;j&agrave; dans d&#39;autres pays.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":149,"is_trashed":false,"title":"Article 8 bis - Gratuit\u00e9 des droits de participation des acteurs de la recherche publique aux travaux de normalisation internationaux","votes_nok":1,"votes_ok":49,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-bis-gratuite-des-droits-de-participation-des-acteurs-de-la-recherche-publique-aux-travaux-de-normalisation-internationaux\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}