{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":5,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":328,"created_at":"2015-09-30T00:02:19+0200","updated_at":"2015-09-30T00:02:19+0200","body":"<p>La CNIL propose comme un droit &agrave; chaque citoyen un acc&egrave;s &agrave; un espace virtuel regroupant &agrave; toutes ses donn&eacute;es personnelles stock&eacute;es par des organismes ext&eacute;rieurs &agrave; son sujet. Pour cela il suffit au citoyen de se connecter au service en question, puis de se connecter &agrave; se service <em>via <\/em>facebook et autres r&eacute;seaux sociaux. Le citoyen a alors acc&egrave;s &agrave; des reglages pous&eacute;s mais accessibles (question UI) pour tous ses param&egrave;tres de confidentialit&eacute;s vis a vis des tiers, et vis a vis du stockeur des donn&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>En &eacute;tendant ce droit au del&agrave; des r&eacute;seaux sociaux, il serait int&eacute;ressant d&#39;avoir un droit d&#39;acc&egrave;s aux donn&eacute;es d&eacute;tenues par des administrations et autres services, tels que la banque, pour qu&#39;il soit ainsi ais&eacute; de partager ces donn&eacute;es d&#39;un organisme &agrave; un autre, de la s&eacute;curit&eacute; sociale vers l&#39;assurance habitation, et de la banque vers les allocations ou les imp&ocirc;ts.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Blaise d'Estais","displayName":"Blaise d'Estais","uniqueId":"blaisedestais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/blaisedestais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4971,"body":"pas d'accord pour les donn\u00e9es qui rel\u00e8vent de la vie priv\u00e9e (cqfd) : achats, r\u00e9seaux sociaux, contrats divers, etc ... pour lesquels le secteur priv\u00e9 .fr peut trouver des opportunit\u00e9s et leviers de business \"ethico-social-commercial\" etc ...","created_at":"2015-10-16T19:16:51+0200","updated_at":"2015-10-16T19:16:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative#arg-4971","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/arguments\/4971\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/arguments\/4971\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4968,"body":"ok pour les donn\u00e9es \"permanentes\" classiques c'est \u00e0 dire celles qui concernent les d\u00e9marches administratives, l'\u00e9tat , les collectivit\u00e9s...","created_at":"2015-10-16T19:14:00+0200","updated_at":"2015-10-16T19:14:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative#arg-4968","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/arguments\/4968\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/arguments\/4968\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>En deux parties :<\/p>\r\n\r\n<p>Donnn&eacute;es personnelles et confidentialit&eacute;,<\/p>\r\n\r\n<p>Service de centralisation neutre des donn&eacute;es administratives.<\/p>\r\n\r\n<p>D&#39;autres articles du projet de loi font r&eacute;f&eacute;rence au big data et aux donn&eacute;es mon&eacute;tisables ou .. d&eacute;tenues par l&#39;&eacute;tat. Sur un service comme celui-ci, il pourrait &ecirc;tre int&eacute;ressant de pouvoir cocher une case &quot;oui, je veux participer de fa&ccedil;on anonyme et passive &agrave; des &eacute;tudes scientifiques macroscopiques utilisant mes donn&eacute;es&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>Enfin, dans une logique de droit &agrave; l&#39;oublie, il serait int&eacute;ressant de pouvoir r&eacute;cup&eacute;rer ses donn&eacute;es personnelles, de demander leur destruction des serveurs originaux (que ces donn&eacute;es soient stock&eacute;es uniquement &agrave; la CNIL), puis de pouvoir d&eacute;placer ces informations sur ses appareils personnels qui pourront envoyer les informations demand&eacute;es &agrave; chaque fois qu&#39;elles sont demand&eacute;es (aussi dans une logique d&#39;optimisation de certains services tels que google Now pour carricaturer, mais qui marcheraient tout aussi bien avec un &eacute;quivalent cookies), et ainsi rester seul ma&icirc;tre &agrave; borde de ses donn&eacute;es personnelles.<\/p>\r\n\r\n<p>Merci de votre attention, je reste &agrave; l&#39;&eacute;coute de toute remarque<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"e-identit\u00e9, face aux gafam, et \u00e0 la papeterie administrative,","votes_nok":2,"votes_ok":0,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/e-identite-face-aux-gafam-et-a-la-papeterie-administrative\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}