{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":14,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":5,"id":330,"created_at":"2015-09-30T01:03:57+0200","updated_at":"2015-09-30T01:03:57+0200","body":"<p>Chaque territoire aura l&#39;obligation de cr&eacute;er une &quot;maison du num&eacute;rique&quot; &agrave; son &eacute;chelle.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces &quot;maisons du num&eacute;rique&quot; seront f&eacute;d&eacute;r&eacute;es au niveau r&eacute;gional par une Maison du Num&eacute;rique r&eacute;gionale. Elles seront connect&eacute;es en tr&egrave;s haut d&eacute;bit afin de toujours avoir un interlocuteur comp&eacute;tent soit sur place soit accessible en visioconf&eacute;rence.<\/p>\r\n\r\n<p>Tout citoyen pourra s&#39;y rendre pour exposer ses besoins et trouver une solution, que ce soit de petites entreprises ou des particuliers.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces maisons du num&eacute;rique organiseront des formations, des conf&eacute;rences, des rencontres, elles peuvent servir de lieu d&#39;accueil pour des FabLabs.<\/p>\r\n\r\n<p>Les maisons du num&eacute;rique seront des pr&eacute;conisateurs de l&#39;usage des Formats Ouverts.<\/p>\r\n\r\n<p>Les animateurs seront des professionnels du num&eacute;rique, dipl&ocirc;m&eacute;s ou certifi&eacute;s (C2i niveau 1 par exemple).<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5798,"body":"L'\u00e9tat des finances publiques de permet pas aujourd'hui de cr\u00e9er un lieu suppl\u00e9mentaire l\u00e0 ou actuellement la mutualisation est en cours dans les territoires. Les espaces publics num\u00e9riques (EPN) ont d\u00e9j\u00e0 ce r\u00f4le il me semble, et pourraient \u00eatre renforc\u00e9s dans cette fonction, avec un co-pilotage strat\u00e9gique de leur mission territoriale. \n... Etonn\u00e9e de voir cette proposition pr\u00e9sent\u00e9e comme celle d'un simple \"citoyen\" compte tenu de ses fonctions \u00e0 l'Education nationale, semble-t-il.","created_at":"2015-10-18T13:29:32+0200","updated_at":"2015-10-18T13:29:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-5798","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/5798\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/5798\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5434,"body":"Encore une proposition de votre part qui n\u00e9cessite des moyens importants, que n'auront pas les collectivit\u00e9s locales les plus modestes (c'est \u00e0 dire la majorit\u00e9 d'entre elles).","created_at":"2015-10-17T18:01:26+0200","updated_at":"2015-10-17T18:01:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-5434","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/5434\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/5434\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3002,"body":"Doublon avec les \u00ab lieux de m\u00e9diations num\u00e9riques \u00bb","created_at":"2015-10-10T18:15:25+0200","updated_at":"2015-10-10T18:15:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-3002","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/3002\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/3002\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3001,"body":"Quel financement ?","created_at":"2015-10-10T18:15:02+0200","updated_at":"2015-10-10T18:15:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-3001","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/3001\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/3001\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2611,"body":"10 000 lieux de m\u00e9diations num\u00e9riques sont d\u00e9j\u00e0 essaim\u00e9s \u00e0 travers le territoire. donnons une visibilit\u00e9 et une reconnaissance aux professionnels de la m\u00e9diation num\u00e9rique qui les animent.","created_at":"2015-10-08T09:41:30+0200","updated_at":"2015-10-08T09:41:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-2611","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/2611\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/2611\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1596,"body":"On ne peut pas imposer cela \u00e0 des petites communes montagnardes, c'est trop cher. Ceci n'est envisageable que dans des grands centres urbains !","created_at":"2015-09-30T16:20:26+0200","updated_at":"2015-09-30T16:20:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique#arg-1596","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/1596\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/arguments\/1596\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"denis","displayName":"denis","uniqueId":"denis1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denis1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il est n&eacute;cessaire de cr&eacute;er des &quot;guichets uniques&quot; du num&eacute;rique, afin de r&eacute;duire la fracture num&eacute;rique, et de faciliter l&#39;acc&egrave;s &agrave; l&#39;information.<br \/>\r\nUne immense majorit&eacute; de foyers ont des appareils d&#39;acc&egrave;s au num&eacute;rique mais ne sont ni form&eacute;s ni inform&eacute;s pour les exploiter pleinement et en toute s&eacute;curit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>Ils ne connaissent pas en perticulier les Logiciels Libres et les Formats Ouverts, alors que ceux ci r&eacute;pondent &agrave; l&#39;ensemble des besoins des citoyens et des entreprises, tout cela en cr&eacute;ant de plus de l&#39;emploi local.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Maisons du num\u00e9rique","votes_nok":5,"votes_ok":7,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/maisons-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}