{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":11,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":334,"created_at":"2015-09-30T03:33:25+0200","updated_at":"2015-09-30T03:33:25+0200","body":"<p>&laquo; Le fournisseur d&rsquo;acc&egrave;s sera tenu de proposer contractuellement &agrave; ses clients la possibilit&eacute; de censurer &agrave; la source toutes les images ou vid&eacute;os de nudit&eacute; accessibles par la biais de toutes les connexions fournies, que cela concerne des m&eacute;dias enregistr&eacute;s ou diffus&eacute;s par un flux en temps r&eacute;el.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La souscription ou la r&eacute;siliation de la clause de censure des m&eacute;dias &eacute;lectroniques de nudit&eacute; n&eacute;cessite la v&eacute;rification de la capacit&eacute; juridique du souscripteur par le fournisseur d&rsquo;acc&egrave;s.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Le respect de la confidentialit&eacute; des donn&eacute;es partag&eacute;es et consult&eacute;es restera soumis aux m&ecirc;mes r&egrave;gles que celles applicables aux acc&egrave;s non-censur&eacute;s. Le fournisseur d&rsquo;acc&egrave;s doit garantir un acc&egrave;s b&eacute;n&eacute;ficiant de performances &eacute;quivalentes &agrave; un acc&egrave;s non-censur&eacute;.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Mathias Cr\u00e9ac'h","displayName":"Mathias Cr\u00e9ac'h","uniqueId":"mathiascreach","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathiascreach","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2160,"body":"En r\u00e9ponse \u00e0 l'argument contre l'emploi du terme nudit\u00e9 : \n\nLa nature humaine \u00e9tant unique je consid\u00e8re que cette censure propos\u00e9e contractuellement, devrait \u00eatre imagin\u00e9e comme \"un sous-v\u00eatement non-transparent\" offert \u00e0 l'image de cette nature et je ne trouve pas d'autre terme pour l'\u00e9crire. Je pense que la racine des droits inali\u00e9nables qui soutiennent l'existence perp\u00e9tuelle de notre soci\u00e9t\u00e9 et de ses moyens de communications est clairement fond\u00e9e sur la dissimulation de la dualit\u00e9 des genres de l'esp\u00e8ce humaine afin justement de favoriser la communication. J'insiste sur le fait qu'il n'existe aucune nuance possible dans un traitement qui se voudrait technologiquement instantan\u00e9 (par le biais d\u2019un censeur \u00e9lectronique automatis\u00e9 bas\u00e9 sur une technologie de reconnaissance visuelle de type Deep Learning pour commencer). Cependant je consid\u00e8re plus cr\u00e9dible de ne censurer que les m\u00e9dias captur\u00e9s \u00e0 partir de technologies photosensibles (pellicules; capteurs d'images num\u00e9riques\u2026) sous r\u00e9serve de l'\u00e9volution des techniques de repr\u00e9sentations des images artistiques qui ne seront pas donc des photographies et des vid\u00e9os. Mon plus profond regret est n\u00e9anmoins d\u2019\u00eatre d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration qui est encore confront\u00e9e \u00e0 cette probl\u00e9matique qui touche \u00e0 un outil informatique tellement indispensable et que cette question, qui pour moi atteint les Droits de l\u2019Homme, n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e depuis que les m\u00e9dias de communications \u00e9lectroniques ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s comme nouvel espace public sur le territoire Fran\u00e7ais. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019un jour le Conseil National du Num\u00e9rique, comme le Conseil Sup\u00e9rieur de l\u2019Audiovisuel, b\u00e9n\u00e9ficieront des moyens technologiques n\u00e9cessaires pour entretenir cette soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e sur les Droits de l\u2019Homme, qui se doit toujours de rester \u00e0 la hauteur des \u00e9volutions technologiques disponibles aux hommes et aux femmes.","created_at":"2015-10-04T03:40:13+0200","updated_at":"2015-10-04T03:40:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathias Cr\u00e9ac'h","displayName":"Mathias Cr\u00e9ac'h","uniqueId":"mathiascreach","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathiascreach","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite#arg-2160","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/arguments\/2160\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/arguments\/2160\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1701,"body":"L'emploi du terme \"nudit\u00e9\" me g\u00e8ne.\nAvec \u00e7a on censure tout et n'importe quoi.","created_at":"2015-09-30T21:31:04+0200","updated_at":"2015-09-30T21:31:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite#arg-1701","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/arguments\/1701\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/arguments\/1701\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Donner une r&eacute;elle efficacit&eacute; et une capacit&eacute; d&rsquo;organisation du contr&ocirc;le parental et de l&rsquo;acc&egrave;s des personnes juridiquement incapables aux m&eacute;dias de communications &eacute;lectroniques, afin de permettre une meilleure compr&eacute;hension par les utilisateurs, particuli&egrave;rement les mineurs, du risque que repr&eacute;sentent les donn&eacute;es personnelles non-prot&eacute;g&eacute;es et les limites morales &agrave; l&#39;usage des m&eacute;dias de communications &eacute;lectroniques.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Dans le prolongement de la la <a href=\"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Loi_pour_la_confiance_dans_l%27%C3%A9conomie_num%C3%A9rique\">loi pour la confiance dans l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique<\/a> (LCEN) de 2004, cet article permettrait&nbsp;de restreindre totalement l&rsquo;acc&egrave;s aux m&eacute;dias &eacute;lectroniques de nudit&eacute; (images et vid&eacute;os) par une clause contractuelle librement souscrite par le client du fournisseur d&rsquo;acc&egrave;s&nbsp;juridiquement capable&nbsp;et responsable de la connexion pour lui-m&ecirc;me et\/ou les personnes incapables qui d&eacute;pendent de lui.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> Des parents souscrivant l&rsquo;acc&egrave;s Internet de leur logement, souscrivent concomitamment &agrave; la censure contractuelle par le biais de leur fournisseur d&rsquo;acc&egrave;s&nbsp;afin de simplifier et de renforcer la surveillance des acc&egrave;s de leurs enfants aux donn&eacute;es qui leurs sont n&eacute;cessaires en ligne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"Censure Contractuelle des M\u00e9dias de Communications Electroniques concernant les images et vid\u00e9os de nudit\u00e9","votes_nok":6,"votes_ok":2,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/censure-contractuelle-des-medias-de-communications-electroniques-concernant-les-images-et-videos-de-nudite\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}