{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":335,"created_at":"2015-09-30T09:22:33+0200","updated_at":"2015-09-30T09:22:33+0200","body":"<p>Chaine vid&eacute;o de&nbsp;communication informative localis&eacute;, ch&acirc;ine&nbsp;de dol&eacute;ance public, avec un services d&#39;annonce pour les entreprises, emplois, &eacute;change de services, recherche de circuit court d&#39;alimentation<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Beno\u00eet Mention","displayName":"Beno\u00eet Mention","uniqueId":"benoitmention","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/323_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmention","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":1619,"body":"Une chaine vid\u00e9o publique me semble, en effet, incontournable.","created_at":"2015-09-30T17:06:08+0200","updated_at":"2015-09-30T17:06:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale#arg-1619","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale\/arguments\/1619\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale\/arguments\/1619\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Beno\u00eet Mention","displayName":"Beno\u00eet Mention","uniqueId":"benoitmention","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/323_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmention","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"L\u00e9onard Michelet","displayName":"L\u00e9onard Michelet","uniqueId":"leonardmichelet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leonardmichelet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>si il n&#39;y a pas ceci dedans ce n&#39;est pas un projet de loi pour une R&eacute;publique num&eacute;rique.<br \/>\r\n<br \/>\r\nmerci de votre attention.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Borne et plateformes en ligne d'enregistrement vid\u00e9o et de diffusion d'information locale","votes_nok":3,"votes_ok":7,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/borne-et-plateformes-en-ligne-d-enregistrement-video-et-de-diffusion-d-information-locale\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}