{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":338,"created_at":"2015-09-30T10:02:42+0200","updated_at":"2015-09-30T10:02:42+0200","body":"<p><strong>Article 1&nbsp;: Justificatif d&eacute;taill&eacute; des factures<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Chaque facture d&rsquo;aide &agrave; domicile doit&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>d&eacute;tailler le calcul du nombre d&rsquo;heures,<\/li>\r\n\t<li>pr&eacute;ciser par intervention&nbsp;: quel intervenant, d&eacute;but, dur&eacute;e<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;identification de l&rsquo;intervenant doit &ecirc;tre certaine et p&eacute;renne.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;intervenant doit &ecirc;tre identifi&eacute; par son propre num&eacute;ro de t&eacute;l&eacute;phone mobile pour &ecirc;tre contact&eacute; directement, m&ecirc;me s&rsquo;il a chang&eacute; plusieurs fois de services d&rsquo;aide.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il faut multiplier les contr&ocirc;les contre les prestations fictives, en confrontant al&eacute;atoirement certaines interventions&nbsp;pass&eacute;es : la dur&eacute;e factur&eacute;e &agrave; l&rsquo;usager, la dur&eacute;e pay&eacute;e &agrave; l&rsquo;intervenant.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Article 2&nbsp;: Information avant intervention<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Chaque nouvel intervenant doit se pr&eacute;senter pr&eacute;alablement &agrave; l&rsquo;usager, en l&rsquo;informant par &eacute;crit, courriel ou sms, de son nom et de son t&eacute;l&eacute;phone mobile. Un mini-cv joint est recommand&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;usager doit &ecirc;tre inform&eacute; par planning, courriel, ou sms&nbsp;: qui va venir, quand, la dur&eacute;e pr&eacute;vue.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En cas de changements de derni&egrave;re minute, l&rsquo;intervenant qui va r&eacute;ellement venir doit tenir l&rsquo;usager inform&eacute;, par sms ou courriel.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Article 3&nbsp;: Validation apr&egrave;s intervention<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>A chaque fin d&rsquo;intervention, la dur&eacute;e qui sera factur&eacute;e doit &ecirc;tre communiqu&eacute;e &agrave; l&rsquo;usager.<\/p>\r\n\r\n<p>La validation &agrave; chaud de l&rsquo;usager doit &ecirc;tre recueillie.<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;usager doit pouvoir donner son avis apr&egrave;s chaque intervention.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Article 4&nbsp;: Tiers de confiance num&eacute;rique<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Les donn&eacute;es d&eacute;mat&eacute;rialis&eacute;es d&rsquo;intervention ne peuvent pas &ecirc;tre g&eacute;r&eacute;es par les prestataires.<\/p>\r\n\r\n<p>Elles doivent &ecirc;tre g&eacute;r&eacute;es, certifi&eacute;es sinc&egrave;res et inalt&eacute;rables, par un organisme ind&eacute;pendant, tiers de confiance.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":3,"arguments_count":2,"author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":208,"title":"Facturer avec justificatif les prestations aux personnes \u00e2g\u00e9es","link":"http:\/\/www.geroscopie.fr\/facturer-avec-justificatif-les-prestations-aux-personnes-agees_679A4D843B78B9.html","body":"G\u00e9roscopie Pour les d\u00e9cideurs en g\u00e9rontologie - geroscopie.fr - Par Patrice Lefran\u00e7ois","created_at":"2015-10-03T08:23:36+0200","updated_at":"2015-10-03T08:31:32+0200","author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/facturer-avec-justificatif-les-prestations-aux-personnes-agees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/facturer-avec-justificatif-les-prestations-aux-personnes-agees\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":209,"title":"meilleure lisibilit\u00e9 de la facturation des prestataires d'Aide \u00e0 Domicile","link":"http:\/\/www.capgeris.com\/services-et-maintien-a-domicile-353\/l-association-aidernosparents-milite-pour-une-meilleure-lisibilite-de-la-facturation-des-prestataires-d-aide-a-domicile-a36700.htm","body":"Capgeris : Proposition de loi pour les Projets de loi Num\u00e9rique","created_at":"2015-10-03T08:26:54+0200","updated_at":"2015-10-03T08:28:37+0200","author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/meilleure-lisibilite-de-la-facturation-des-prestataires-d-aide-a-domicile\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/meilleure-lisibilite-de-la-facturation-des-prestataires-d-aide-a-domicile\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":154,"title":"Cahier des charges de l'agr\u00e9ment des services d'aide \u00e0 domicile","link":"http:\/\/aidernosparents.org\/public\/cahier-des-charges-agrement-osp.pdf","body":"CAHIER DES CHARGES RELATIF \u00c0 L\u2019AGR\u00c9MENT DES ORGANISMES DE SERVICE A LA PERSONNE intervenant aupr\u00e8s de public vuln\u00e9rable.\n\nLisez les commentaires d' AiderNosParents sur les parties color\u00e9es en jaune dans le texte pdf.\nCe cahier des charges contient de nombreuses aberrations, est d\u00e9tourn\u00e9 all\u00e8grement en pratique.\nSurtout, il ne correspond \u00e0 aucune pr\u00e9occupation actuelle : \u00e9changes num\u00e9riques par sms-courriels au lieu des appels t\u00e9l\u00e9phoniques, comparaison en ligne des tarifs, ...","created_at":"2015-10-01T08:43:25+0200","updated_at":"2015-10-01T08:43:25+0200","author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/cahier-des-charges-de-l-agrement-des-services-d-aide-a-domicile\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/sources\/cahier-des-charges-de-l-agrement-des-services-d-aide-a-domicile\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2078,"body":"Les vieux ne connaissent rien au num\u00e9rique, pourquoi les informer num\u00e9riquement ? De plus en plus de seniors de 60 \u00e0 75 ans qui rentrent en d\u00e9pendance sont bien int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 la vie num\u00e9rique. Et puis, si le b\u00e9n\u00e9ficiaire est en situation d\u2019incapacit\u00e9, il doit pouvoir \u00eatre assist\u00e9 par ses enfants qui sont demandeurs de suivi d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \u00e0 distance. Le mot Usager englobe B\u00e9n\u00e9ficiaire et Famille. Pr\u00e9texter que tous les seniors sont des incapables pour imposer des dispositifs qui les excluent ind\u00e9finiment, c\u2019est de l\u2019abus caract\u00e9ris\u00e9 de faiblesse et d\u2019ignorance envers la population des a\u00een\u00e9s d\u00e9pendants.","created_at":"2015-10-03T08:19:53+0200","updated_at":"2015-10-03T08:19:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile#arg-2078","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/arguments\/2078\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/arguments\/2078\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1973,"body":"Pourquoi un tiers de confiance au niveau national est indispensable dans le cas des prestataires d\u2019aide \u00e0 domicile ?\n\nParce que les services d\u2019aide \u00e0 domicile c\u2019est 32.000 petites structures locales d\u00e9sordonn\u00e9es.\n\nEn face des a\u00een\u00e9s isol\u00e9s vuln\u00e9rables, il y a des gestionnaires humains qui les connaissent parfaitement. Les gestionnaires ind\u00e9licats savent abuser les proies faciles, en ne faisant pas de vagues.\nIls surfacturent en manipulant le nombre d\u2019heures.\n\nDans le cas des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms, la facturation est automatique, la machine ne sait pas diff\u00e9rencier les clients \u00e0 abuser ...\n","created_at":"2015-10-02T11:26:10+0200","updated_at":"2015-10-02T11:26:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AiderNosParents","displayName":"AiderNosParents","uniqueId":"aidernosparents","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/811_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aidernosparents","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile#arg-1973","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/arguments\/1973\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/arguments\/1973\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Daniel FRELET","displayName":"Daniel FRELET","uniqueId":"danielfrelet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielfrelet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"berger","displayName":"berger","uniqueId":"berger","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/364_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/berger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&rsquo;aide &agrave; domicile des seniors c&rsquo;est des prestations factur&eacute;es &agrave; la minute pr&egrave;s, pour environ 22 &euro;\/h en standard, 27 &euro;\/h en major&eacute; nuit-dimanche-f&eacute;ri&eacute;, 30 h par mois par senior, des intervenants multiples non identifi&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Parce que &laquo;&nbsp;les vieux payent les yeux ferm&eacute;s&nbsp;&raquo;, les prestataires abusent de leur faiblesse et ignorance, en facturant <strong>sans aucun justificatif<\/strong>, depuis la nuit des temps.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Pour s&rsquo;en d&eacute;fendre, les prestataires arguent que ces justificatifs sont fournis &agrave; la demande de l&rsquo;usager. Mais quel vieux va les demander chaque jour, chaque semaine, chaque mois&nbsp;? Qui se souvient de la dur&eacute;e d&rsquo;un RV plusieurs semaines apr&egrave;s ?<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;op&eacute;rateur t&eacute;l&eacute;coms justifie ses factures en fournissant le suivi en ligne des appels : num&eacute;ro appel&eacute;, date, dur&eacute;e, co&ucirc;t.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le prestataire d&rsquo;aide &agrave; domicile doit fournir le <strong>suivi en ligne&nbsp;des interventions<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Plus que le consommateur des t&eacute;l&eacute;coms, l&rsquo;usager-consommateur d&rsquo;aide &agrave; domicile a besoin de protection, car c&rsquo;est une personne isol&eacute;e vuln&eacute;rable.<\/p>\r\n\r\n<p>Il doit &ecirc;tre prot&eacute;g&eacute; contre les maltraitances, pas seulement financi&egrave;res, gr&acirc;ce &agrave; la tra&ccedil;abilit&eacute; d&eacute;mat&eacute;rialis&eacute;e de ce qui s&rsquo;est pass&eacute; &agrave; son domicile.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces traces num&eacute;riques doivent &ecirc;tre disponibles &agrave; tout moment &agrave; l&rsquo;usager, sa famille, son tuteur, ou dans le cadre d&rsquo;une demande judiciaire.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"Devoir d\u2019information des usagers d\u2019aide \u00e0 domicile","votes_nok":1,"votes_ok":11,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/devoir-d-information-des-usagers-d-aide-a-domicile\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}