{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":12,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":341,"created_at":"2015-09-30T10:44:32+0200","updated_at":"2015-09-30T10:44:32+0200","body":"<p>Cr&eacute;er une obligation de d&eacute;signer un CIL:<\/p>\r\n\r\n<p>- pour les autorit&eacute;s publiques,<\/p>\r\n\r\n<p>- pour les organismes, entreprises traitant des donn&eacute;es sensibles (sant&eacute;, donn&eacute;es sur des mineurs par ex)<\/p>\r\n\r\n<p>- pour les entreprises dont l&#39;objet social est le traitement de donn&eacute;es&nbsp; (en fonction du code APE)<\/p>\r\n\r\n<p>- lorsque les traitements de donn&eacute;es personnelles concernent un nombre important de personnes (exemple plus de 10 000).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"cil","displayName":"cil","uniqueId":"cil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3161,"body":"La nomination d'un CIL dans une organisation d\u00e9douane cette derni\u00e8re de d\u00e9marches aupr\u00e8s de la CNIL. Cela ne va pas dans le sens d'une protections des donn\u00e9es nominatives, d'autant que les CIL n'ont pas de statut suffisamment protecteur pour exercer leurs fonctions sereinement.","created_at":"2015-10-11T16:53:35+0200","updated_at":"2015-10-11T16:53:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lo\u00efc Dayot","displayName":"Lo\u00efc Dayot","uniqueId":"loicdayot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/519_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/loicdayot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire#arg-3161","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire\/arguments\/3161\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire\/arguments\/3161\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"cil","displayName":"cil","uniqueId":"cil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le CIL a pour mission de veiller &agrave; l&#39;application de loi informatique et libert&eacute;s et est le meilleur vecteur de conformit&eacute;. Rendre sa d&eacute;signation obligatoire obligerait une grande partie des responsables de traitement &agrave; prendre en compte ce sujet.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Rendre la d\u00e9signation du CIL obligatoire","votes_nok":2,"votes_ok":7,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/rendre-la-designation-du-cil-obligatoire\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}