{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":343,"created_at":"2015-09-30T11:01:11+0200","updated_at":"2015-09-30T12:42:17+0200","body":"<p>Sous l&#39;autorit&eacute; d&#39;une d&eacute;l&eacute;gation de service public (Par exemple La Poste), un r&eacute;seau de fablabs maillant tout le territoire (niveau des chefs lieux de canton) sera &eacute;tabli d&#39;ici 2017, par partenariat entre collectivit&eacute;s, fondations, entreprises, sera &eacute;tabli, avec comme missions essentielles communes:<\/p>\r\n\r\n<p>- la fomation et la veille num&eacute;rique<\/p>\r\n\r\n<p>- l&#39;aide &agrave; la cr&eacute;ation et au prototypage<\/p>\r\n\r\n<p>- la vente de produits num&eacute;riques et d&eacute;riv&eacute;s locaux<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Jean Poncharal","displayName":"Jean Poncharal","uniqueId":"jeanponcharal","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanponcharal","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5436,"body":"Domaine \u00e0 r\u00e9server au secteur priv\u00e9.","created_at":"2015-10-17T18:02:03+0200","updated_at":"2015-10-17T18:02:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique#arg-5436","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique\/arguments\/5436\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique\/arguments\/5436\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La n&eacute;cessit&eacute; d&#39;une &eacute;galit&eacute; de diffusion de la &quot;culture&quot; num&eacute;rique et de ses possibilit&eacute;s de cr&eacute;ation d&#39;entreprise et d&#39;innovation passe par un tel r&eacute;seau de fablabs.<\/p>\r\n\r\n<p>Ce projet &eacute;tait d&eacute;j&agrave; pr&eacute;sent&eacute; par un groupe de professionnels en 2011 et a &eacute;t&eacute; prim&eacute; en 2014 &agrave; LA Poste (conversion d&#39;espaces en fablabs ubains).<\/p>\r\n\r\n<p>Il est , depuis mai 2015, d&eacute;pos&eacute; par 3 associations (Concordia, Lhed, ACS) &agrave; la mairie de st germain les belles, &agrave; la r&eacute;gion limousin, au pays de st yriex, en attente.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"Assurer concr\u00e8tement la diffusion et la veille num\u00e9rique","votes_nok":2,"votes_ok":1,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/assurer-concretement-la-diffusion-et-la-veille-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}