{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":34,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":4,"id":352,"created_at":"2015-09-30T13:31:24+0200","updated_at":"2015-09-30T13:31:24+0200","body":"<p>pour eviter le gaspillage du papier , &nbsp;pour que chaque ann&eacute;e&nbsp;les familles n&#39;est pas a racheter des nouvelles affaires , pour que les lyceens utilisent juste une tablette ou un ordinateur plutot que plusieurs gros manuels scolaires de plusieurs kilos , on devrait accorder un outille numerique personel pour les etudes de chacun a partir du lyc&eacute;e&nbsp;<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"MOUZON","displayName":"MOUZON","uniqueId":"mouzon","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/328_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouzon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5565,"body":"Les outils num\u00e9riques sont bien moins \u00e9cologiques que le papier, bien plus co\u00fbteux, et moins efficaces pour l'apprentissage...","created_at":"2015-10-17T21:51:20+0200","updated_at":"2015-10-17T21:51:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jacquot","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jacquot","uniqueId":"fredericjacquot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericjacquot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-5565","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/5565\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/5565\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4884,"body":"Une \u00e9tude d\u00e9montre que la prise de notes manuscrite est plus efficace pour l'apprentissage. \nhttp:\/\/etudiant.lefigaro.fr\/les-news\/actu\/detail\/article\/le-stylo-serait-plus-efficace-que-l-ordinateur-pour-prendre-des-notes-en-cours-5164\/","created_at":"2015-10-16T17:32:09+0200","updated_at":"2015-10-16T17:32:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Wallis-Davy","displayName":"Cyril Wallis-Davy","uniqueId":"cyrilwallisdavy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilwallisdavy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-4884","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/4884\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/4884\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3366,"body":"Le papier, cela se recycle tr\u00e8s bien et cela peut \u00eatre produit localement. Les ordinateurs, non.","created_at":"2015-10-12T20:36:38+0200","updated_at":"2015-10-12T20:36:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-3366","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/3366\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/3366\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3297,"body":"Bonjour,\n\nJe m'interroge beaucoup sur la soit-disant \u00e9co(nomie\/logie) des outils num\u00e9riques face aux outils \"traditionnels\" !\nDans le domaine du scolaire en tous cas.","created_at":"2015-10-12T14:37:36+0200","updated_at":"2015-10-12T14:37:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yann FINE","displayName":"Yann FINE","uniqueId":"yannfine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yannfine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-3297","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/3297\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/3297\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1839,"body":"Rien \u00e0 voir avec le sujet de l'ouverture des donn\u00e9es publiques.","created_at":"2015-10-01T13:43:12+0200","updated_at":"2015-10-01T13:43:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-1839","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/1839\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/1839\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1627,"body":"@MOUZON: Fais attention \u00e0 ton orthographe: une bonne id\u00e9e pleine de fautes, c'est comme beau costume plein de trous et de t\u00e2ches; \u00e7\u00e0 fait pas s\u00e9rieux.\nSinon, je suis d'accord avec toi que le poids des sacs est un probl\u00e8me de sant\u00e9 majeur pour le dos de nos enfants.","created_at":"2015-09-30T17:15:07+0200","updated_at":"2015-09-30T17:15:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens#arg-1627","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/1627\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/arguments\/1627\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Ony","displayName":"Ony","uniqueId":"ony","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ony","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CHANFI Mouni","displayName":"CHANFI Mouni","uniqueId":"chanfimouni","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chanfimouni","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"k\u00e9vin","displayName":"k\u00e9vin","uniqueId":"kevin1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kevin1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>tout lyceen pourrat utiliser un outille numerique pour la prise de note et l&#39;utilisation de manuel&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"libert\u00e9 d'ecriture numerique pour les lyceens","votes_nok":17,"votes_ok":9,"votes_mitige":8,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/liberte-d-ecriture-numerique-pour-les-lyceens\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}