{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":355,"created_at":"2015-09-30T14:30:35+0200","updated_at":"2015-09-30T14:30:35+0200","body":"<p>Les offres d&#39;acc&egrave;s &agrave; Internet par Wifi public propos&eacute;es par un op&eacute;rateur&nbsp;doivent &ecirc;tre inter-op&eacute;rable entre elle.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Florent Kaisser","displayName":"Florent Kaisser","uniqueId":"florentkaisser","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentkaisser","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2475,"body":"Halte au wifi public ! Ces ondes sont nocives pour la sant\u00e9. Je suis ing\u00e9nieur en physique et atteinte d'\u00e9lectrosensibilit\u00e9. Je ne peux plus me rendre sur des lieux publics bombard\u00e9s de wifi.","created_at":"2015-10-07T11:33:01+0200","updated_at":"2015-10-07T11:33:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathilde Cariou","displayName":"Mathilde Cariou","uniqueId":"mathildecariou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathildecariou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics#arg-2475","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics\/arguments\/2475\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics\/arguments\/2475\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Florent Kaisser","displayName":"Florent Kaisser","uniqueId":"florentkaisser","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentkaisser","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les op&eacute;rateurs offrent&nbsp;un acc&egrave;s &agrave; Internet par Wifi public essentiellement via leurs box. Ces offres devront &ecirc;tre inter-op&eacute;rable entre elle.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"Inter-op\u00e9rabilit\u00e9 des acc\u00e8s WiFi publics","votes_nok":3,"votes_ok":6,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/inter-operabilite-des-acces-wifi-publics\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}