{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":24,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":3,"id":358,"created_at":"2015-09-30T18:34:07+0200","updated_at":"2015-09-30T18:34:07+0200","body":"<p>Les bibliot&egrave;ques de lecture publique ne doivent pas &ecirc;tre oubli&eacute;es. Elles sont aujourd&#39;hui des lieux o&ugrave; peut se mettre en place des guichets de ressources et savoirs num&eacute;riques en libre acc&egrave;s. La culture &eacute;tant de plus en num&eacute;ris&eacute;e, les biblioth&egrave;ques peuvent trouver un nouveau r&ocirc;le en garantissant un &eacute;gal acc&egrave;s &agrave; tous.<\/p>\r\n\r\n<p>Certaines d&#39;entre elles sont aujourd&#39;hui des Etablissements Publics Num&eacute;riques, elles peuvent &ecirc;tre dans leur ensemble des lieux d&#39;application concr&egrave;te de ce projet de loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Enfin trouver une solution pour faciliter l&#39;acc&egrave;s des livres num&eacute;riques aux usagers des biblioth&egrave;ques est indispensable. Le service public de la connaisance que sont ces &eacute;quipements culturels doivent pouvoir proposer les services de leur temps.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Guion-Firmin Jean-luc","displayName":"Guion-Firmin Jean-luc","uniqueId":"guionfirminjeanluc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guionfirminjeanluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5336,"body":"Cette proposition est \u00e0 faire \u00e0 votre m\u00e9diath\u00e8que.","created_at":"2015-10-17T16:08:20+0200","updated_at":"2015-10-17T16:08:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique#arg-5336","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/5336\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/5336\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3767,"body":"D\u00e9velopper les pr\u00eats de e-books au m\u00eame titre que les ouvrages physiques. Toutes les nouvelles acquisitions devraient \u00eatre disponibles sous format num\u00e9rique via internet, facilitant ainsi aussi l'acc\u00e8s aux Fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 l'\u00e9tranger. ","created_at":"2015-10-14T08:02:24+0200","updated_at":"2015-10-14T08:02:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Trautmann","displayName":"Vincent Trautmann","uniqueId":"vincenttrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincenttrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique#arg-3767","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/3767\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/3767\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3747,"body":"Surtout un service public de l'usage au num\u00e9rique. Compr\u00e9hension, enjeux et apprentissage.","created_at":"2015-10-13T23:40:26+0200","updated_at":"2015-10-13T23:40:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Denis Camp'Tic","displayName":"Philippe Denis Camp'Tic","uniqueId":"philippedeniscamptic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippedeniscamptic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique#arg-3747","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/3747\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/3747\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1995,"body":"Les biblioth\u00e8ques virtuelles existantes (Gallica, Gutemberg, Fnac gratuit, etc...) sont tr\u00e8s conviviales et permettent cela. Certaines proposent d'ailleurs des pr\u00eats comme de vraies biblioth\u00e8ques.\nOu voulez-vous parler de mettre des liseuses num\u00e9riques \u00e0 disposition dans les biblioth\u00e8ques ? ","created_at":"2015-10-02T14:29:24+0200","updated_at":"2015-10-02T14:29:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique#arg-1995","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/1995\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/1995\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1745,"body":"Que proposez vous concr\u00e8tement sur la question des biblioth\u00e8ques comme \u00e9tablissements d'interaction sur les questions du num\u00e9rique ?","created_at":"2015-10-01T02:00:04+0200","updated_at":"2015-10-01T02:00:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique#arg-1745","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/1745\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/arguments\/1745\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"CapitaineNemo","displayName":"CapitaineNemo","uniqueId":"capitainenemo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/capitainenemo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"Biblioth\u00e8ques et service public du num\u00e9rique","votes_nok":2,"votes_ok":14,"votes_mitige":8,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/bibliotheques-et-service-public-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}