{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":1,"id":361,"created_at":"2015-09-30T22:26:33+0200","updated_at":"2015-09-30T22:26:33+0200","body":"<p>Instaurer les services publics num&eacute;riques aux personnes Sourdes afin de communiquer avec les agents de l&#39;Etat via le centre relais t&eacute;l&eacute;phonique ( traduction en langue des signes fran&ccedil;aise).&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Mouvement des Sourds et Malentendants Socialistes","displayName":"Mouvement des Sourds et Malentendants Socialistes","uniqueId":"mouvementdessourdsetmalentendantssocialistes1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/344_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouvementdessourdsetmalentendantssocialistes1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4958,"body":"@Cl\u00e9ment Viel: je ne comprends pas le rapport entre le centre relais t\u00e9l\u00e9phonique et la langue des signes.\r\nModification de mon commentaire pr\u00e9c\u00e9dent: je crois comprendre qu'il s'agirait d'offrir aux sourds et malentendants un service qui remplace le service t\u00e9l\u00e9phonique classique. Je pense qu'une formulation plus claire vous attirerait plus de votes positifs.","created_at":"2015-10-16T19:02:44+0200","updated_at":"2015-10-16T21:43:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite#arg-4958","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/4958\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/4958\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4955,"body":"@Cl\u00e9ment Viel. Merci pour cette explication. Cela dit, je trouve pour le moins ind\u00e9licat de taxer de simpliste une question qui \u00e9tait probablement de bonne foi. Pour \u00eatre tout \u00e0 fait franc, je me posais la m\u00eame question que Jeanne Varasco. Notre ignorance \u00e0 Jeanne et \u00e0 moi-m\u00eame ne me para\u00eet pas justifier votre m\u00e9pris.","created_at":"2015-10-16T19:01:19+0200","updated_at":"2015-10-16T19:01:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite#arg-4955","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/4955\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/4955\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3638,"body":"@jeanne varasco : Il faut savoir que ce n'est pas parce que les sourds n'entendent pas qu'ils peuvent se rattraper sur ce qui est \u00e9crit. Les m\u00e9thodes d'enseignements de la lecture, de l'\u00e9criture pratiqu\u00e9es dans les \u00e9coles primaires ne sont pas adapt\u00e9es aux sp\u00e9cificit\u00e9s des sourds et malentendants ! Il en d\u00e9coule un taux d'alphab\u00e9tisation faible dans cette communaut\u00e9. En cons\u00e9quence n'importe qu'elle d\u00e9marche administrative est un calvaire pour eux. \nIl y a donc deux choix :\n- l'\u00e9ducation nationale pr\u00e9voit un enseignement sp\u00e9cifique \u00e0 destination des sourds.\n- la magie du num\u00e9rique permet de cr\u00e9er et d\u00e9ployer des outils dans les administrations afin de permettre une meilleure communication.\nMerci d'arr\u00eater les raisonnement simplistes et r\u00e9ducteurs s'il vous plait.","created_at":"2015-10-13T16:44:54+0200","updated_at":"2015-10-13T16:44:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9ment VIEL","displayName":"Cl\u00e9ment VIEL","uniqueId":"clementviel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementviel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite#arg-3638","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/3638\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/3638\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2018,"body":"Pour les malentendants, l'\u00e9crit (mail, etc...) n'est il pas suffisant ? Surtout qu'on peut grossir son \u00e9cran si on est mal voyant (Ctrl + + sous linux ou loupe sous windows)","created_at":"2015-10-02T16:03:13+0200","updated_at":"2015-10-02T16:03:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite#arg-2018","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/2018\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/arguments\/2018\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"valM","displayName":"valM","uniqueId":"valm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marchesan Frederic","displayName":"Marchesan Frederic","uniqueId":"marchesanfrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marchesanfrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":316,"is_trashed":false,"title":"Services publics et Accessibilit\u00e9","votes_nok":0,"votes_ok":11,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/services-publics-et-accessibilite\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}