{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":28,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":3,"id":367,"created_at":"2015-10-01T09:27:46+0200","updated_at":"2015-10-01T09:27:46+0200","body":"<p>considerqnt que les professionnels de la m&eacute;diation num&eacute;rique assurent une mission de service public en initiant aux outils num&eacute;riques , en d&eacute;veloppant les usages num&eacute;riques et en diffusant des &eacute;l&eacute;ments de culture numerique, il convient de cr&eacute;er un service public de la m&eacute;diation numerique.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":1,"arguments_count":8,"author":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":212,"title":"Discours de la ministre","link":"http:\/\/videos.assemblee-nationale.fr\/video.2711891_555ae167add71","body":"Il faut reconna\u00eetre un statut \u00e0 ce m\u00e9tier de m\u00e9diateur num\u00e9rique qui est essentiel dans les territoires, dans les espaces de rencontres pour permettre la diffusion des usages et l'inclusion de tous (Axelle Lemaire, 15 janvier 2015, discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \"Construire ensemble la R\u00e9publique num\u00e9rique\" - 15:17-15:30).","created_at":"2015-10-03T20:25:41+0200","updated_at":"2015-10-03T20:25:41+0200","author":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document audiovisuel \/ iconographique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/sources\/discours-de-la-ministre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/sources\/discours-de-la-ministre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5800,"body":"Mettre en place un service public de la m\u00e9diation num\u00e9rique oui, pour r\u00e9pondre - en approche transverse \u00e0 celles des autres SP - \u00e0 des besoins non couverts aujourd'hui, pas pour se superposer aux autres services publics.\nCela passe par la d\u00e9finition 1) du contenu du service attendu ; 2) de son p\u00e9rim\u00e8tre et de ses fronti\u00e8res avec d'autres services proches rendus par diff\u00e9rents intervenants - non identifi\u00e9s comme \"num\u00e9riques\" - : aide au CV, aide \u00e0 remplir des dossiers administratifs pour acc\u00e9der \u00e0 des droits divers et vari\u00e9s ..., 3) des modalit\u00e9s de sa mise en place dans les territoires, en articulation avec les autres acteurs.","created_at":"2015-10-18T13:42:22+0200","updated_at":"2015-10-18T13:42:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-5800","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/5800\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/5800\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4105,"body":"Il est n\u00e9cessaire de toujours r\u00e9affirmer la n\u00e9cessit\u00e9 pour les citoyen d'un service public de proximit\u00e9.","created_at":"2015-10-15T09:04:08+0200","updated_at":"2015-10-15T09:04:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascale Araujo","displayName":"Pascale Araujo","uniqueId":"pascalearaujo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalearaujo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-4105","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/4105\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/4105\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3754,"body":"Tout \u00e0 fait d'accord. Je remarque des disparit\u00e9s au quotidien en tant que m\u00e9diateur num\u00e9rique. Certes les gens sont \u00e9quip\u00e9s mais dans leur grande majorit\u00e9 ne savent pas se servir des outils et  l'internet ( manque de culture web, peu de compr\u00e9hension des enjeux de de la transition num\u00e9rique, des questions d'identit\u00e9 num\u00e9rique, incompr\u00e9hension des sources de l'information, pr\u00e9gnance de la culture Google, enjeux du travail coop\u00e9ratif, compr\u00e9hension  des r\u00e9seaux sociaux, Id\u00e9es re\u00e7ues sur les usages des jeunes, etc, etc. . Le num\u00e9rique demande un apprentissage constant tout au long de la vie. Le temps de l'appropriation des usages est long tandis que les innovations sont constantes et rapides. On se retrouve vite pris au d\u00e9pourvu. Les EPN et les m\u00e9diateurs sont l\u00e0 pour aider les gens \u00e0 tous les niveaux des usages de l'internet. La m\u00e9diation num\u00e9rique est peu reconnue et n'a que peu de moyens, il faut la g\u00e9n\u00e9raliser m\u00eame  dans les \u00e9tablissements scolaires pour une soci\u00e9t\u00e9 des usages du num\u00e9rique pour tous et en bonne intelligence.  ","created_at":"2015-10-14T00:03:42+0200","updated_at":"2015-10-14T00:03:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Denis Camp'Tic","displayName":"Philippe Denis Camp'Tic","uniqueId":"philippedeniscamptic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippedeniscamptic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-3754","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3754\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3754\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3744,"body":"Pour et contre \u00e0 la fois ! Il y a d\u00e9j\u00e0 de nombreux acteurs de terrain qui se sont empar\u00e9s de la question, je ne comprends pas que l'on ait besoin de r\u00e9affirmer ici la n\u00e9cessit\u00e9 de lutter contre les disparit\u00e9s. Il faut \u0153uvrer ensemble pour qu'elles s'att\u00e9nuent : \u00e9lus, associations et citoyens. Les collectivit\u00e9s ont un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer mais manquent s\u00e9rieusement de moyens. Est-ce qu'elles seraient mieux dot\u00e9es pour atteindre cet objectif commun ? Qui dit moyens humains, techniques, financiers (formation=volet primordial) et soutien des \u00e9lus locaux, dit service facilit\u00e9 pour les m\u00e9diateurs sur le terrain !","created_at":"2015-10-13T23:14:21+0200","updated_at":"2015-10-13T23:14:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Zimmermann","displayName":"Zimmermann","uniqueId":"zimmermann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/zimmermann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-3744","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3744\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3744\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3003,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 en place : http:\/\/mediation-numerique.fr\/","created_at":"2015-10-10T18:16:39+0200","updated_at":"2015-10-10T18:16:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-3003","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3003\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/3003\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2745,"body":"Des clivages apparaissaient avant entre ceux qui \u00e9taient \u00e9quip\u00e9es et ceux qui ne l'\u00e9taient pas. Un foss\u00e9 est maintenant de plus en plus grand entre ceux qui ma\u00eetrisent les usages du num\u00e9rique et les autres. Nous voyons de nombreux projets num\u00e9riques se d\u00e9velopper sans y associer et accompagner le citoyen. Veut-on une France \u00e0 2 vitesses, entre ceux qui savent et les autres ? L'accompagnement \u00e0 cette ma\u00eetrise doit \u00eatre  g\u00e9r\u00e9e par des personnes qualifi\u00e9es et f\u00e9d\u00e9r\u00e9es. Il est urgent d'agir \u00e0 moins d'\u00eatre dans un d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9. \nNicolas Vauzelle, \nPr\u00e9sident de l'Espace num\u00e9rique Sud Charente \nhttp:\/\/www.espace-mobile.org\n\n","created_at":"2015-10-09T00:34:02+0200","updated_at":"2015-10-09T00:34:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Vauzelle","displayName":"Nicolas Vauzelle","uniqueId":"nicolasvauzelle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasvauzelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-2745","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2745\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2745\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2097,"body":"l'accompagnement est la clef de voute de la m\u00e9diation num\u00e9rique, dans l'\u00e9dition du 1er octobre de Ouest France, mme la Ministre affirme que les lieux de m\u00e9diation num\u00e9rique remplissent une mission de service public. \n\nvotre proposition jeanne varasco est d\u00e9j\u00e0 en place depuis une 20ne d'ann\u00e9es. force est de constater que dans de tr\u00e8s nombreuses collectivit\u00e9s, il n'y a pas d'accompagnement. pour autant les besoins sont non seulement r\u00e9els mais surtout de plus en plus nombreux.","created_at":"2015-10-03T14:56:29+0200","updated_at":"2015-10-03T14:56:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-2097","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2097\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2097\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2019,"body":"L'accompagnement des personnes me parait indispensable (voir autres propositions \u00e0 ce sujet) Cr\u00e9er un service expr\u00e8s me parait peu raisonnable. On pourrais confier cette mission aux mairies qui pourront choisir la forme et les partenaires pour cet usage: bureau de poste, local, jour d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mairie, aide \u00e0 domicile. Cela d\u00e9pend de la taille de la commune et des besoins r\u00e9els.","created_at":"2015-10-02T16:08:04+0200","updated_at":"2015-10-02T16:08:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique#arg-2019","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2019\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/arguments\/2019\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Numedia","displayName":"Numedia","uniqueId":"numedia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numedia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Siegfried BURGEOT","displayName":"Siegfried BURGEOT","uniqueId":"siegfriedburgeot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/siegfriedburgeot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"combier","displayName":"combier","uniqueId":"combier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/combier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Allison Gaulier","displayName":"Allison Gaulier","uniqueId":"allisongaulier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/allisongaulier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>alors que la d&eacute;claration des imp&ocirc;ts est amen&eacute;e &agrave; &ecirc;tre totalement dematerialisee, il est imp&eacute;ratif de poser la question de l&#39;accompagnement des usagers et notamment des plus vuln&eacute;rables dans cette d&eacute;marche, par exemple.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":223,"is_trashed":false,"title":"mise en place d'un service public de la m\u00e9diation numerique","votes_nok":5,"votes_ok":20,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-en-place-d-un-service-public-de-la-mediation-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}