{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":2,"id":370,"created_at":"2015-10-01T12:08:42+0200","updated_at":"2015-10-14T17:31:00+0200","body":"<p><strong>Nous proposons ce dispositif :<\/strong><br \/>\r\n<br \/>\r\n- direction : politique ax&eacute;e sur l&#39;<strong>&eacute;ducation num&eacute;rique<\/strong> et la citoyennet&eacute; num&eacute;rique de l&#39;&eacute;tablissement;<br \/>\r\n<br \/>\r\n- ressources humaines : <strong>Comit&eacute; D&eacute;veloppement Recherche Num&eacute;rique<\/strong> (4 experts en TICE) et <strong>r&eacute;f&eacute;rents num&eacute;riques<\/strong> dans chaque D&eacute;partement p&eacute;dagogique ;<br \/>\r\n<br \/>\r\n- <strong>formation continue<\/strong> en <strong>interne<\/strong> des enseignants et des &eacute;l&egrave;ves tout au long de l&#39;ann&eacute;e et en fin d&#39;ann&eacute;e &agrave; l&#39;occasion des <strong>Tables rondes num&eacute;riques<\/strong><br \/>\r\n<br \/>\r\n- externalisation : intervention de formateurs ext&eacute;rieurs. Organisation d&#39;&eacute;v&egrave;nements : <strong>Printemps Num&eacute;rique <\/strong>en mars, formations donn&eacute;es &agrave; d&#39;autres &eacute;tablissements pour int&eacute;grer une communaut&eacute; ;<br \/>\r\n<br \/>\r\n- outils :<strong> cartables num&eacute;riques<\/strong> (PC hybrides),<strong> &eacute;crans tactiles<\/strong>, ENT (Environnement Num&eacute;rique de Travail) sur Moodle et Google Classroom.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Plus d&#39;information sur notre dispositif avec ce lien&nbsp;: <u><a href=\"http:\/\/www.sb.k12.tr\/lycee-francais-saint-benoit-d-istanbul\/enseignement\/cartable-numerique\/\">http:\/\/www.sb.k12.tr\/lycee-francais-saint-benoit-d-istanbul\/enseignement\/cartable-numerique\/<\/a><\/u><\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Comit\u00e9 num\u00e9rique - Lyc\u00e9e Saint Benoit - Istanbul","displayName":"Comit\u00e9 num\u00e9rique - Lyc\u00e9e Saint Benoit - Istanbul","uniqueId":"comitenumeriquelyceesaintbenoitistanbul","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/279_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/comitenumeriquelyceesaintbenoitistanbul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3440,"body":"Tandis que j'allais en parler. je viens de voir que vous utilisez le logiciel open source Moodle..\nhttp:\/\/webdesign.maltese.fr\/education-logiciel-moodle\/\nUn dispositif favorisant les apprentissages et les echanges inter-classes, generationnels, professionnels, resolument tourn\u00e9s vers demain. Bravo pour l'exemple ici de ce qui se fait dans le monde et qui peine en France. Belle decouverte que votre lyc\u00e9e, bonne continuation \u00e0 tous ","created_at":"2015-10-13T04:34:39+0200","updated_at":"2015-10-13T04:34:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires#arg-3440","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/3440\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/3440\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2850,"body":"L'EN a mieux \u00e0 faire et devait focaliser sa mission sur l'acquisition des fondamentaux avec du mat\u00e9riel commun, usuel, accessible en prix.\n\nCartables num\u00e9riques au autres tablettes ne sont que des \u00e9quipements qui, de toute fa\u00e7on, tomberont en panne, seront vol\u00e9s ou perdus (parfois volontairement...), incompatibles avec le logiciel de l'ann\u00e9e derni\u00e8re (\u00e9diteurs priv\u00e9s des logiciels \u00e9ducatifs qui assurent leurs profits...).","created_at":"2015-10-09T21:30:01+0200","updated_at":"2015-10-09T21:30:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires#arg-2850","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/2850\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/2850\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2564,"body":"C'est en effet un dispositif complet qui permettrait d'engager l'\u00e9tablissement vers une v\u00e9ritable \u00e9ducation num\u00e9rique. Dispositif \u00e0 adapter pour chaque \u00e9tablissement bien s\u00fbr. Mais politique num\u00e9rique de la direction + groupe d'experts en interne sous la forme d'un comit\u00e9 + r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques (pour toutes les disciplines)  + formation continue des enseignants + mise \u00e0 disposition d'outils, me semble un sch\u00e9ma valide et coh\u00e9rent.","created_at":"2015-10-07T21:02:46+0200","updated_at":"2015-10-07T21:02:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Audibert","displayName":"Pierre Audibert","uniqueId":"pierreaudibert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreaudibert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires#arg-2564","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/2564\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/2564\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1994,"body":"Je suis contre le fait de travailler avec des groupes am\u00e9ricains priv\u00e9s dont on sait la politique vis \u00e0 vis des donn\u00e9es collect\u00e9es et de la vie priv\u00e9e. Surtout dans le milieu sensible de l'\u00e9ducation. Il serait pr\u00e9f\u00e9rable d'utiliser des logiciels cr\u00e9\u00e9s et garantis par l'\u00e9tat ou des logiciels libres et ouverts ou des communaut\u00e9s de classe sous l\u00e9gislation fran\u00e7aise. ","created_at":"2015-10-02T14:21:16+0200","updated_at":"2015-10-02T14:21:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires#arg-1994","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/1994\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/arguments\/1994\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Virgile Mangiavillano","displayName":"Virgile Mangiavillano","uniqueId":"virgilemangiavillano","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/virgilemangiavillano","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marc Oddou","displayName":"Marc Oddou","uniqueId":"marcoddou1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcoddou1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Audibert","displayName":"Pierre Audibert","uniqueId":"pierreaudibert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreaudibert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"Mettre en place un dispositif \u00e9ducation num\u00e9rique dans les \u00e9tablissements secondaires","votes_nok":1,"votes_ok":6,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/mettre-en-place-un-dispositif-education-numerique-dans-les-etablissements-secondaires\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}