{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":19,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":3,"id":377,"created_at":"2015-10-01T15:49:34+0200","updated_at":"2015-10-01T15:49:34+0200","body":"<p>La cour des compte devra publier sur son site internet lors de la remise de son rapport annuel un classement exploitable et exhaustifs des d&eacute;cision politiques auyant entrain&eacute; des pertes financi&egrave;res cons&eacute;quentes ( en % du budget g&eacute;r&eacute; par entit&eacute;s (communes, d&eacute;partement, r&eacute;gion, Etat)<\/p>\r\n\r\n<p>Un classement ouvrant la voie &agrave; une r&eacute;compense aux meilleurs et une publication en pleine page sur les quotidien nationneaux pour les pire.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"AMARI","displayName":"AMARI","uniqueId":"amari","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/amari","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":87,"title":"Section 2","subtitle":"Service public de la donn\u00e9e","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5295,"body":"Proposition inapplicable.","created_at":"2015-10-17T15:26:59+0200","updated_at":"2015-10-17T15:26:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes#arg-5295","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/5295\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/5295\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3090,"body":"On se demande a quoi elle sert vue qu'elle n'est pas ecout\u00e9","created_at":"2015-10-11T03:09:38+0200","updated_at":"2015-10-11T03:09:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes#arg-3090","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/3090\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/3090\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2887,"body":"L'id\u00e9e est int\u00e9ressante mais juger seulement sur le bilan financier n'est pas forc\u00e9ment correcte et je ne reconnais mon ignorance sur le role et fonctionnement de la cour des comptes. ","created_at":"2015-10-10T00:16:02+0200","updated_at":"2015-10-10T00:16:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Delobel","displayName":"Pierre Delobel","uniqueId":"pierredelobel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierredelobel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes#arg-2887","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2887\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2887\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2419,"body":"l'objectivit\u00e9 absolue de la cour des compte devrait tout d'abord \u00eatre d\u00e9montr\u00e9e, avant de jeter les politiques \u00e0 la vindicte publique","created_at":"2015-10-06T20:15:12+0200","updated_at":"2015-10-06T20:15:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Deux Chlafont","displayName":"Deux Chlafont","uniqueId":"deuxchlafont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deuxchlafont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes#arg-2419","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2419\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2419\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2121,"body":"Ce n'est pas la peine de rajouter \u00e0 la d\u00e9cr\u00e9dibilisation de nos politiques qui \u00e0 terme pourrait mener \u00e0 une perte totale de d\u00e9mocratie.","created_at":"2015-10-03T17:46:00+0200","updated_at":"2015-10-03T17:46:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes#arg-2121","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2121\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/arguments\/2121\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Hugo Mathieu","displayName":"Hugo Mathieu","uniqueId":"hugomathieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hugomathieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Deux Chlafont","displayName":"Deux Chlafont","uniqueId":"deuxchlafont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deuxchlafont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Delobel","displayName":"Pierre Delobel","uniqueId":"pierredelobel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierredelobel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Nous avons un formidable outil de contr&ocirc;le citoyen qu&#39;est la cour des comptes.<\/p>\r\n\r\n<p>Il serait temps de la rendre digeste et intelligible en permettant un classement (TOP 100 ?) des pires decisions prise en termes financiers <u><strong>ET <\/strong><\/u>qui les a vot&eacute; et mise en application.<\/p>\r\n\r\n<p>En effet <u>seule la r&eacute;putation est importante aux yeux de nos &eacute;lus<\/u> puique AUCUNE santions n&#39;est prise ne cas de d&eacute;rapage financiers.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":364,"is_trashed":false,"title":"Classements de la cour des comptes","votes_nok":7,"votes_ok":8,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/classements-de-la-cour-des-comptes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}