{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":6,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":383,"created_at":"2015-10-01T20:45:24+0200","updated_at":"2015-10-01T20:45:24+0200","body":"<p>Le titre du chapitre n&#39;est pas pertinent.<\/p>\r\n\r\n<p>je propose en remplacement:<\/p>\r\n\r\n<p>Protection des libert&eacute;s en ligne, ou<\/p>\r\n\r\n<p>Protection du consentement individuel en ligne<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2104,"body":"La notion de \"vie priv\u00e9e\" a en effet \u00e9volu\u00e9 avec internet. Mais je maintiens le terme de protection de la \"vie priv\u00e9e\" qui correspond \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles vis \u00e0 vis de tout internaute. La localisation des donn\u00e9es ne doit pas \u00eatre dissimul\u00e9e \u00e0 ceux qui en ont besoin mais \u00e0 l'internaute lambda qui peut nous vouloir du mal ou tout simplement qui n'a pas \u00e0 connaitre notre vie priv\u00e9e. En cela, l'utilisation d'un pseudo peut s'av\u00e9rer tr\u00e8s efficace contre l'intrusion dans la vie priv\u00e9e. Les libert\u00e9s sont d'un tout autre registre. ","created_at":"2015-10-03T15:42:59+0200","updated_at":"2015-10-03T15:42:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne#arg-2104","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne\/arguments\/2104\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne\/arguments\/2104\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le titre re-introduit l&#39;id&eacute;e d&#39;une vie priv&eacute;e en ligne : ce qui est trompeur.<\/p>\r\n\r\n<p>Notre vie priv&eacute;e, ou ce qu&rsquo;il en reste, ne peut &ecirc;tre que <em>d&eacute;connect&eacute;e<\/em>. Tout ce que nous versons dans l&#39;univers num&eacute;rique perd instantan&eacute;ment son caract&egrave;re priv&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>D&eacute;monstration:<\/p>\r\n\r\n<p><a _src=\"http:\/\/blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/09\/22\/la-vie-privee-sur-internet-expliquee-par-secret-story-234978\" class=\"external-link\" href=\"http:\/\/blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/09\/22\/la-vie-privee-sur-internet-expliquee-par-secret-story-234978\">http:\/\/blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/09\/22\/la-vie-privee-sur-internet-expliquee-par-secret-story-234978<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>Le titre de ce chapitre entretient la confusion, ce qui est regrettable.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"Protection de la \"vie priv\u00e9e\" en ligne : NON -> Protection des libert\u00e9s en ligne","votes_nok":2,"votes_ok":3,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-de-la-vie-privee-en-ligne-non-protection-des-libertes-en-ligne\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}