{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":23,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":3,"id":385,"created_at":"2015-10-02T09:05:58+0200","updated_at":"2015-10-02T09:05:58+0200","body":"<p>La neutralit&eacute; du net implique, entre autres, un DROIT &agrave; la FIBRE&nbsp;pour tous&nbsp;! <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/29\/les-webs-du-gevaudan-proposenr-un-droit-a-la-fibre\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/29\/les-webs-du-gevaudan-proposenr-un-droit-a-la-fibre\/<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>Je propose donc d&rsquo;ajouter &agrave; la loi l&rsquo;article ci-dessous&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p><strong>La pr&eacute;sente loi institue un &laquo;&nbsp;droit &agrave; la fibre&nbsp;&raquo; pour tous<\/strong>. La fibre optique &eacute;tant le seul support permettant &agrave; chaque citoyen de disposer d&rsquo;un &laquo;&nbsp;compteur d&rsquo;&eacute;nergie num&eacute;rique&nbsp;&raquo; pour faire &eacute;voluer son &laquo;&nbsp;abonnement num&eacute;rique&nbsp;&raquo;en fonction de ses besoins, il convient de &laquo;&nbsp;mettre de la fibre partout o&ugrave; il y a du cuivre&nbsp;&raquo;&nbsp;. Le r&eacute;seau de cuivre actuel sera donc remplac&eacute; par un r&eacute;seau optique, composante essentielle de la neutralit&eacute; du net, l&rsquo;un des grands principes d&eacute;fendus par la loi .<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/29\/les-webs-du-gevaudan-proposenr-un-droit-a-la-fibre\/\"><strong>https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/29\/les-webs-du-gevaudan-proposenr-un-droit-a-la-fibre\/<\/strong><\/a><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":6,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":94,"title":"Section 1","subtitle":"Neutralit\u00e9 de l\u2019internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":375,"title":"Fibrer la France dans le bon sens","link":"http:\/\/www.slate.fr\/tribune\/85725\/benjamin-bayart-moi-ministre-du-numerique-tribune","body":"Les propositions de bon sens. Citoyens des villes et des campagnes ou comme il faut dire \"de la ruralit\u00e9\", tous \u00e9gaux.","created_at":"2015-10-17T15:57:11+0200","updated_at":"2015-10-17T15:57:11+0200","author":{"username":"momb","displayName":"momb","uniqueId":"momb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/momb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/sources\/fibrer-la-france-dans-le-bon-sens\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/sources\/fibrer-la-france-dans-le-bon-sens\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5901,"body":"@Tan\u00e9l\u00e9o : Lorsque vous dites \"Aucun besoin ne justifie aujourd'hui un imp\u00e9ratif d'acc\u00e8s \u00e0 la fibre optique\" vous avez raison ... aujourd'hui ! mais demain ? J'avais retenu une phrase d'Andr\u00e9 Marcon\" lors d'une manifestation des Webs du G\u00e9vaudan en 2001 ! \"notre principal risque aujourd'hui est de sous \u00e9valuer nos besoins de demain\" . Je fais un copier\/coller de cette phrase en 2015 !!!Quant au cout ,quand on s'apelle l'Etat et qu'on veut faire de son pays une r\u00e9publique num\u00e9rique on trouve une solution !","created_at":"2015-10-18T16:40:40+0200","updated_at":"2015-10-18T16:40:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-5901","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/5901\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/5901\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5361,"body":"Aucun besoin ne justifie aujourd'hui un imp\u00e9ratif d'acc\u00e8s \u00e0 la fibre optique.","created_at":"2015-10-17T16:34:56+0200","updated_at":"2015-10-17T16:34:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-5361","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/5361\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/5361\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4197,"body":"Bien que l'installation de la fibre coute cher, de nombreuses personnes ont  des d\u00e9bits trop faible pour utiliser et donc acheter ou effectuer toutes leurs d\u00e9marches.\nPourtant internet, en plus d'\u00eatre une mine d'information, rapporte \u00e9norm\u00e9ment d'argent au petites et grandes entreprises de vente ou de services.\nNe pas am\u00e9liorer rapidement le r\u00e9seau est une perte d'argent \u00e0 long terme.","created_at":"2015-10-15T13:29:19+0200","updated_at":"2015-10-15T13:29:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CapitaineNemo","displayName":"CapitaineNemo","uniqueId":"capitainenemo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/capitainenemo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-4197","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/4197\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/4197\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3355,"body":"Le r\u00e9seau cuivre est en effet \u00e0 bout de souffle les rafistolages ne tiennent plus ils sont source de nombreuses coupures des millions de personne ont des d\u00e9bits ridicules voire du bas d\u00e9bit ce qui est inadmissible.\ngrand avantage de la fibre elle est insensible aux orages source de pannes dans les zones rurales.\nPour le financement il faut faire comme pour la distribution de l'\u00e9lectricit\u00e9 on la distribu\u00e9 partout dans toutes les zones habit\u00e9es.\nIl est urgent de commencer par l\u00e0 il y a urgence.","created_at":"2015-10-12T19:54:32+0200","updated_at":"2015-10-12T19:54:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-3355","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/3355\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/3355\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2959,"body":"Quel financement ?","created_at":"2015-10-10T15:37:10+0200","updated_at":"2015-10-10T15:37:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-2959","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/2959\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/2959\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2013,"body":"Voir les autres propositions sur le sujet.","created_at":"2015-10-02T15:55:20+0200","updated_at":"2015-10-02T15:55:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous#arg-2013","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/2013\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/arguments\/2013\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Helios","displayName":"Helios","uniqueId":"helios1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/381_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/helios1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Denis","displayName":"Christophe Denis","uniqueId":"christophedenis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophedenis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Auclair","displayName":"St\u00e9phane Auclair","uniqueId":"stephaneauclair1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephaneauclair1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il s&#39;agit en fait d&#39;une demande &quot;r&eacute;currente&quot; des Webs du G&eacute;vaudan si l&#39;on se r&eacute;f&egrave;re au &quot;combat&quot; de l&#39;association depuis 15 ans et des articles du blog des trois derniers mois :<\/p>\r\n\r\n<p><strong>16 septembre : <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/16\/lozere-numerique-de-nouvelles-opportunites\/\">Loz&egrave;re num&eacute;rique : de nouvelles opportunit&eacute;s<\/a><\/strong><strong> <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/16\/lozere-numerique-de-nouvelles-opportunites\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/16\/lozere-numerique-de-nouvelles-opportunites\/<\/a><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>29 <\/strong><strong>ao&ucirc;t<\/strong> <strong>:<a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/08\/29\/construisons-ensemble-la-republique-numerique\"> Construisons ensemble la r&eacute;publique num&eacute;rique !\/<\/a><\/strong> <strong><a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/08\/29\/construisons-ensemble-la-republique-numerique\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/08\/29\/construisons-ensemble-la-republique-numerique\/<\/a><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>22 juillet :<a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/07\/22\/numerique-la-lanterne-rouge-sur-le-podium\/\"> Num&eacute;rique : La &laquo; lanterne rouge &raquo; sur le podium ? <\/a><\/strong>&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/07\/22\/numerique-la-lanterne-rouge-sur-le-podium\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/07\/22\/numerique-la-lanterne-rouge-sur-le-podium\/<\/a><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>25 juin: <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/06\/25\/dans-la-republique-numerique-seule-la-loi-garantira-legalite-des-citoyens\/\">Dans la &laquo; r&eacute;publique num&eacute;rique &raquo; seule la loigarantira l&rsquo;&eacute;galit&eacute; des citoyens<\/a> <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/06\/25\/dans-la-republique-numerique-seule-la-loi-garantira-legalite-des-citoyens\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/06\/25\/dans-la-republique-numerique-seule-la-loi-garantira-legalite-des-citoyens\/<\/a> <\/strong><\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"DROIT \u00e0 la FIBRE pour tous !","votes_nok":4,"votes_ok":14,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/droit-a-la-fibre-pour-tous\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}