{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":2080,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":6,"id":393,"created_at":"2015-10-02T17:44:00+0200","updated_at":"2015-10-02T17:44:00+0200","body":"<p>R&eacute;daction de l&#39;article&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Supprimer le dernier alin&eacute;a de l&#39;article L.423-1 du code de la consommation.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":12,"author":{"username":"La Quadrature du Net","displayName":"La Quadrature du Net","uniqueId":"laquadraturedunet","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/370_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laquadraturedunet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":100,"title":"Section 2","subtitle":"Confidentialit\u00e9 des correspondances priv\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5823,"body":"L'action de groupe serait \u00e0 m\u00eame d'assurer l'effectivit\u00e9 du droit \u00e0 r\u00e9paration pour les citoyens","created_at":"2015-10-18T14:18:16+0200","updated_at":"2015-10-18T14:18:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","displayName":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","uniqueId":"adijatelierdonneespersonnelles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1013_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adijatelierdonneespersonnelles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-5823","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5823\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5823\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5812,"body":"Je suis d'accord avec l'explication de l'article mais la proposition me semble un peu simple et pas suffisament d\u00e9velopp\u00e9.\nIl y a bien une raison a cet article, et qu'elle serait les autres cons\u00e9quences de sa suppression?\nIl est difficile de se prononcer en l'\u00e9tat.","created_at":"2015-10-18T14:08:50+0200","updated_at":"2015-10-18T14:08:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre CACHEUX","displayName":"Pierre CACHEUX","uniqueId":"pierrecacheux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrecacheux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-5812","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5812\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5812\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5408,"body":"Sous certaines conditions, une association peut agir pour autrui.","created_at":"2015-10-17T17:35:48+0200","updated_at":"2015-10-17T17:35:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-5408","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5408\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/5408\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4875,"body":"Le syst\u00e8me juridique fran\u00e7ais et europ\u00e9en doit se doter d'une action de groupe (de plus, un syst\u00e8me de \"class action\" \u00e0 l'am\u00e9ricaine, et les d\u00e9rives qu'on lui connait, est impossible en Europe).","created_at":"2015-10-16T17:25:35+0200","updated_at":"2015-10-16T17:25:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ultralucide","displayName":"ultralucide","uniqueId":"ultralucide","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ultralucide","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-4875","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/4875\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/4875\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4615,"body":"Il est important que la CNIL dispose de sanctions effectives et dissuasives afin de prot\u00e9ger les droits du consommateur, mais il est \u00e9galement important que les citoyens puissent porter plainte en groupe afin de pr\u00e9valoir leurs droits. \nLa possibilit\u00e9 de porter plainte en groupe permet aux consommateurs de partager les frais et l\u2019effort li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019une proc\u00e9dure judiciaire, et l\u2019action en groupe est donc un outil important ayant pour but de r\u00e9\u00e9quilibrer la puissance entres les g\u00e9ants d\u2019Internet et le consommateur, qui vient compl\u00e9ter les outils des sanctions dont dispose la CNIL. \nL\u2019int\u00e9r\u00eat des actions en groupe a ainsi \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 dans le cas \u00ab Max Schrems \u00bb : ce dernier a rassembl\u00e9 25 000 participants \u00e0 sa croisade contre Facebook.     \nCela dit, afin d\u2019\u00e9viter des malentendus et pour sp\u00e9cifier la port\u00e9e de l\u2019article L.423-1 du code de la consommation, j\u2019aimerais voir une disposition explicite dans la liste des \u201cclass actions\u201d, plut\u00f4t qu\u2019une simple suppression de la r\u00e8gle concernant la limitation des pr\u00e9judices aux droits patrimoniaux r\u00e9sultant de dommages mat\u00e9riels.  \n","created_at":"2015-10-16T11:40:18+0200","updated_at":"2015-10-16T11:40:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gustav Malis","displayName":"Gustav Malis","uniqueId":"gustavmalis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gustavmalis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-4615","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/4615\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/4615\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3551,"body":"Toute piste, efficace ou non (action de groupe peu utilis\u00e9e) sont des freins qui font r\u00e9fl\u00e9chir avant abus de la part d'une entreprise. Une information sur les droit doit accompagner la loi sinon elle ne sera pas utilis\u00e9e","created_at":"2015-10-13T12:20:21+0200","updated_at":"2015-10-13T12:20:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier TOULON","displayName":"Olivier TOULON","uniqueId":"oliviertoulon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviertoulon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-3551","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/3551\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/3551\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3506,"body":"Mitig\u00e9 car ce genre de class action pourrait aboutir \u00e0 des exc\u00e8s comme celui de Perkins v. LinkedIn, cf http:\/\/www.addconnectionssettlement.com","created_at":"2015-10-13T10:53:11+0200","updated_at":"2015-10-13T10:53:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"David","displayName":"David","uniqueId":"david2","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/630_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/david2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-3506","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/3506\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/3506\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2783,"body":"Si je comprends bien, il s'agit de donner la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser des actions de groupe contre des atteintes non mat\u00e9rielles comme la neutralit\u00e9 du net ou atteinte aux donn\u00e9es personnelles. \nSi c'est cela et uniquement cela, \u00e7a me convient.\n\nEn aucun cas il ne faudrait que cela serve \u00e0 tenter d'extorquer des fonds \u00e0 des entreprises priv\u00e9es par divers m\u00e9canismes notamment de chantage.\nIl faut que \u00e7a serve uniquement de contre pouvoir aux entreprises priv\u00e9es qui abusent du trafic de la vie priv\u00e9e et de la censure.\nL'important n'est pas de fixer le montant du pr\u00e9judice, mais plut\u00f4t la reconnaissance du pr\u00e9judice.\n\nUne entreprise qui abuserait serait reconnue par l'autorit\u00e9 publique comme \u00ab\u00a0abuseur\u00a0\u00bb et cela suffirait amplement (\u00e7a s'appelle la transparence).","created_at":"2015-10-09T11:56:44+0200","updated_at":"2015-10-09T11:56:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"siavelis","displayName":"siavelis","uniqueId":"siavelis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/siavelis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-2783","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2783\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2783\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2520,"body":"Les actions de groupe cr\u00e9es voici un an dans la loi consommation ne marchent pas, sont peu utilis\u00e9es, et cela y compris sur des sujets assez simples. Une atteinte \u00e0 la net neutralit\u00e9 sera complexe \u00e0 d\u00e9montrer et le pr\u00e9judicie subi difficile \u00e0 chiffrer (et sans doute pour des montants tr\u00e8s faibles). Il y a d'autres priorit\u00e9s sur l'action de groupe, d'autres domaines \u00e0 investiguer plut\u00f4t que de se pr\u00e9cipiter ainsi sur les atteintes \u00e0 la net neutralit\u00e9, sauf \u00e0 vouloir se donner bonne conscience \u00e0 peu de frais.","created_at":"2015-10-07T18:30:42+0200","updated_at":"2015-10-07T18:30:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Babar75","displayName":"Babar75","uniqueId":"babar75","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/babar75","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-2520","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2520\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2520\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2508,"body":"La CNIL dipose des pouvoirs suffisant pour d\u00e9fendre les utilisateurs de mani\u00e8re rapide et efficace grace \u00e0 ses pouvoirs d'injonction et de sanction (bient\u00f4t port\u00e9s \u00e0 2% du CA de l'entreprise grace a l'Europe). Cette action de groupe est une fausse bonne id\u00e9e car le contentieux durera des ann\u00e9es et avantagera donc la plateforme qui pourra jouer la montre. ","created_at":"2015-10-07T17:49:09+0200","updated_at":"2015-10-07T17:49:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-2508","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2508\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2508\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2325,"body":"La possibilit\u00e9 de constitution d'actions de groupe pour la d\u00e9fense des droits sur les donn\u00e9es personnelles est une bonne proposition...","created_at":"2015-10-05T21:34:16+0200","updated_at":"2015-10-05T21:34:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois-Xavier Boffy","displayName":"Fran\u00e7ois-Xavier Boffy","uniqueId":"francoisxavierboffy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisxavierboffy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-2325","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2325\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2325\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2324,"body":"Mais il devrait s'agir d'une d\u00e9marche distincte des \"class action\" de simple d\u00e9fense des consommateurs, et le retrait du dernier alin\u00e9a de l'article L 423-1 du code de la consommation me para\u00eet hors sujet. Il s'agit de d\u00e9fense des citoyens, pas des agents \u00e9conomiques.","created_at":"2015-10-05T21:34:14+0200","updated_at":"2015-10-05T21:34:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois-Xavier Boffy","displayName":"Fran\u00e7ois-Xavier Boffy","uniqueId":"francoisxavierboffy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisxavierboffy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net#arg-2324","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2324\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/arguments\/2324\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Richard Parrent","displayName":"Richard Parrent","uniqueId":"richardparrent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardparrent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"David Vieillon","displayName":"David Vieillon","uniqueId":"davidvieillon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvieillon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"erwan","displayName":"erwan","uniqueId":"erwan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/erwan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume Duc","displayName":"Guillaume Duc","uniqueId":"guillaumeduc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeduc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;article L.423-1 du code de la consommation restreint la r&eacute;paration en cas d&#39;action de groupe aux pr&eacute;judices mat&eacute;riels&nbsp;: &laquo;&nbsp;Seule la r&eacute;paration des pr&eacute;judices mat&eacute;riels r&eacute;sultant d&#39;une atteinte au&nbsp; patrimoine des consommateurs et r&eacute;sultant d&#39;une des causes mentionn&eacute;es&nbsp; ci-dessus peut &ecirc;tre poursuivie par cette action.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Afin de permettre des actions de groupe notamment concernant l&#39;atteinte au droit sur les donn&eacute;es personnelles et la neutralit&eacute; du Net, il convient de faire porter la r&eacute;paration &agrave; l&#39;ensemble des pr&eacute;judices et non seulement aux pr&eacute;judices mat&eacute;riels.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":4,"is_trashed":false,"title":"23 : Autoriser les actions de groupe notamment en mati\u00e8re d'atteinte au droit sur les donn\u00e9es personnelles et la neutralit\u00e9 du Net","votes_nok":3,"votes_ok":2051,"votes_mitige":26,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/23-autoriser-les-actions-de-groupe-notamment-en-matiere-d-atteinte-au-droit-sur-les-donnees-personnelles-et-la-neutralite-du-net\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}