{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":400,"created_at":"2015-10-03T08:55:17+0200","updated_at":"2015-10-03T08:55:17+0200","body":"<p>Un certain nombre de chaines audio visuelles (Canal+, Biss Tel&eacute;vision, Fransat) etc sont accessibles de mani&egrave;res crypt&eacute;es sur le satellite ou sur la t&eacute;l&eacute;vision num&eacute;rique terestre.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces chaines n&eacute;cessitent d&#39;avoir un abonnement payant (Canal+, Biss) ou gratuit (Fransat) pour &ecirc;tre visualis&eacute;e. La plupart du temps, le contr&ocirc;le de cet abonnement passe par une carte &agrave; puce, et n&eacute;cessite l&#39;achat ou la location d&#39;un d&eacute;codeur d&eacute;di&eacute;, valid&eacute; par &#39;op&eacute;rateur.<\/p>\r\n\r\n<p>Il existe cependant de nombreux &quot;d&eacute;codeurs&quot; pirates , permettant de s&#39;affranchir de l&#39;achet.location de ces d&eacute;codeurs officiels. Ces d&eacute;codeurs sont en vente libre en france, aussi bien dans des commerces physiques que dans des commerces en lignes.<\/p>\r\n\r\n<p>Je propose donc que:<\/p>\r\n\r\n<p>- soit on autorise ces d&eacute;codeurs pirates et interdise les chaines payantes.<\/p>\r\n\r\n<p>- soit on cr&eacute;e une v&eacute;ritable l&eacute;gislation contre ces disposififs pirates et ON L&#39;A FAIT APPLIQUER<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Marc Abramson","displayName":"Marc Abramson","uniqueId":"marcabramson1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcabramson1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2298,"body":"Je pense que les cha\u00eenes nationales (y compris en HD) devrait toutes \u00eatres en claire accessible sur les satellites. Apr\u00e8s il est normal que les cha\u00eenes payantes soit chiffr\u00e9s, mais il faudrait peut-\u00eatre revoir le chiffrement utilis\u00e9 si des moyens permettent de le bypasser.\r\n\r\nMais pour la TNT, j'ai envie de dire, que si vous avez un d\u00e9codeur Fransat, cibler sur n'importe quel satellite (y compris celui utilis\u00e9 par Fransat), si vous ne lui ins\u00e9rez aucune carte, vous trouverez pas mal de cha\u00eenes allemandes ou \u00e9trang\u00e8re en libre diffusion (d'autant plus vrai sur le Astra de CanalSat), contre seulement quelques cha\u00eenes Fran\u00e7aise en claire sans la moindre cartes (BFM Buisness, les nouvelles cha\u00eenes TNT, et TF1 HD\/M6 HD\/France 2 HD).\r\n\r\nOn peut le constater ici (Eutelsat 5W A, celui de Fransat) que l'ensemble des cha\u00eenes nationales ne sont pas pr\u00e9sente, ainsi que dans l'ensemble de leurs formats de diffusion (HD ou standard) :\r\nhttp:\/\/fr.kingofsat.fr\/freqs.php?&pos=5W&standard=All&ordre=freq&filtre=Clear&cl=fra (sachant que les fr\u00e9quences gris\u00e9s ne peuvent pas \u00eatre capt\u00e9, r\u00e9serv\u00e9 aux r\u00e9\u00e9metteurs TNT ...)","created_at":"2015-10-05T19:40:38+0200","updated_at":"2015-10-05T19:42:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage#arg-2298","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage\/arguments\/2298\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage\/arguments\/2298\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Brossier","displayName":"S\u00e9bastien Brossier","uniqueId":"sebastienbrossier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienbrossier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>il existe une pseudo l&eacute;gislation interdisant ces dispositifs pirates,mais qui n&#39;est pas appliqu&eacute;, puisque les dispositifs sont vendus et utilis&eacute;s courament en france.<\/p>\r\n\r\n<p>Tout le secteur &eacute;conomique concern&eacute;&nbsp; souffre du manque a gagn&eacute; cr&eacute;e par ces acces pirates: op&eacute;rateurs, fabricants de contr&ocirc;les d&#39;acc&egrave;s (les cartes &agrave; puce), fabricants de d&eacute;codeurs officiels,&nbsp; cha&icirc;nes de t&eacute;l&eacute;visions, production cin&eacute;matographique, etc<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"acc\u00e9s aux chaines audio visuelles crypt\u00e9es. Lutte r\u00e9elle contre le piratage","votes_nok":2,"votes_ok":1,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/acces-aux-chaines-audio-visuelles-cryptees-lutte-reelle-contre-le-piratage\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}