{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":5,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":403,"created_at":"2015-10-03T16:13:11+0200","updated_at":"2015-10-03T16:13:11+0200","body":"<p>Afin de prot&eacute;ger notre droit &agrave; la vie priv&eacute;e, obliger les acteurs d&rsquo;Internet &agrave; stocker physiquement les donn&eacute;es personnelles des internautes europ&eacute;ens sur le territoire national du pays dont ils sont ressortissants, de mani&egrave;re &agrave; pouvoir contr&ocirc;ler l&rsquo;usage qui en est fait.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"EICHEL Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"EICHEL Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"eichelfrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eichelfrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2871,"body":"Inqui\u00e9tude l\u00e9gitime... mais je vois mal comment cela pourrait \u00eatre applicable (plus on met de contrainte, plus les gens se font h\u00e9berger ailleurs...)","created_at":"2015-10-09T23:02:13+0200","updated_at":"2015-10-09T23:02:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains#arg-2871","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains\/arguments\/2871\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains\/arguments\/2871\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Commen&ccedil;ons d&eacute;j&agrave; par la France avec cette proposition d&#39;article, avant d&#39;&eacute;tendre ce droit &agrave; l&#39;ensemble des Europ&eacute;ens par une directive.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette proposition permet de lutter contre les Google, Facebook, etc. dont personne ne sait ce qu&#39;ils font de nos donn&eacute;es les plus personnelles, si ce n&#39;est qu&#39;ils s&#39;en servent pour les commercialiser sans notre accord explicite sous pr&eacute;texte d&#39;un service rendu.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9fendre les valeurs de notre civilisation face aux g\u00e9ants d\u2019Internet am\u00e9ricains","votes_nok":0,"votes_ok":2,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/defendre-les-valeurs-de-notre-civilisation-face-aux-geants-d-internet-americains\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}