{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":10,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":3,"id":418,"created_at":"2015-10-05T01:28:38+0200","updated_at":"2015-10-05T21:56:08+0200","body":"<p>A &eacute;tudier: Renommer dans la loi: &quot;achat&quot; en &quot;location&quot; dans le cas d&#39;acquisition de solutions propri&egrave;taires, en gros diff&eacute;rencier les cas ou le consommateur poss&egrave;de les 4 libert&eacute;s fondamentales des cas ou celle ci sont entrav&eacute;s. Creative commons?<\/p>\r\n\r\n<p>Principe: Faire respecter la r&egrave;gle suivante, d&eacute;ja &eacute;crite quelque part: &quot;nul citoyen ne peut &ecirc;tre esclave, m&ecirc;me par contrat sign&eacute; de sa main&quot;<\/p>\r\n\r\n<p>A terme? Interdire sur le territoire les &quot;logiciels&quot; se trouvant en abus de position dominante du fait de leur non-ouverture\/non portabilit&eacute;\/vent&eacute; li&eacute; forc&eacute; (Microsoft Excel, Powerpoint, AutoCAD, Solidworks par exemple, mais ca marche aussi pour les firmware type paladium).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":3,"arguments_count":6,"author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":229,"title":"tarif microsoft office","link":"https:\/\/products.office.com\/fr-fr\/buy?legRedir=true&CorrelationId=1df1703b-0df2-4989-940c-82086ca2d730","body":"Exemple d'achat a 7\u20ac par mois...","created_at":"2015-10-07T03:00:33+0200","updated_at":"2015-10-07T03:00:33+0200","author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/tarif-microsoft-office\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/tarif-microsoft-office\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":228,"title":"Court of Justice of the European Union  PRESS RELEASE No 117 \/15","link":"http:\/\/curia.europa.eu\/jcms\/upload\/docs\/application\/pdf\/2015-10\/cp150117en.pdf","body":"Aujourd'hui, premi\u00e8re grande d\u00e9cision europ\u00e9enne en mati\u00e8re de protection de la vie priv\u00e9e. La cour de justice europ\u00e9enne (European court of justice) a d\u00e9cid\u00e9 que la d\u00e9cision de la commission europ\u00e9enne, sur le mod\u00e8le intitul\u00e9 \"safe Harbour\" est ill\u00e9gale. Le \"Safe Harbour\" est un mod\u00e8le selon lequel les entreprises am\u00e9ricaines garantiraient de respecter les standards des droits de l'homme en ce qui concerne la protection des donn\u00e9es.\n\nToutefois, la cour a jug\u00e9 que, vu que la loi am\u00e9ricaine ne permet pas la possibilit\u00e9 aux entreprises de garantir aux citoyens europ\u00e9ens leurs droits fondamentaux, c'est un mod\u00e8le interdit. Elle annule donc la d\u00e9cision de la commission avec effet imm\u00e9diat !\n\nVoici le communiqu\u00e9 de presse de edri : https:\/\/edri.org\/safeharbor-the-end\/","created_at":"2015-10-06T21:28:54+0200","updated_at":"2015-10-06T21:28:54+0200","author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/court-of-justice-of-the-european-union-press-release-no-117-15\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/court-of-justice-of-the-european-union-press-release-no-117-15\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":220,"title":"toyota et le bol de code spaghetti","link":"http:\/\/www.safetyresearch.net\/blog\/articles\/toyota-unintended-acceleration-and-big-bowl-%E2%80%9Cspaghetti%E2%80%9D-code","body":"\u00e9tude du code critique d'un r\u00e9guleur de frein, expliquant aussi que toyota avait tent\u00e9 d'envoyer une version patch\u00e9 \u00e0 la va-vite l'air de rien.\n\nle code spaghetti fait r\u00e9f\u00e9rence a un logiciel \u00e9crit n'importe comment, intestable, et ne pouvant que tomber en panne tellement le nombre de bug pouvant survenir dedans fait peur...","created_at":"2015-10-05T22:36:13+0200","updated_at":"2015-10-05T22:36:13+0200","author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/toyota-et-le-bol-de-code-spaghetti\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/sources\/toyota-et-le-bol-de-code-spaghetti\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5630,"body":"Favoriser les formats ouverts c'est bien, mais je ne suis pas s\u00fbr que la loi soit le bon moyen pour y parvenir. Plus d'information sur le sujet aux citoyens serait pr\u00e9f\u00e9rable.\n\nL'exemple n'est pas tr\u00e8s bon non plus : il est difficile d'obliger les \u00e9diteurs \u00e0 porter leurs logiciels sur tel ou tel syst\u00e8me.\n","created_at":"2015-10-17T23:49:36+0200","updated_at":"2015-10-17T23:49:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-5630","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/5630\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/5630\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3058,"body":"Cela existe d\u00e9j\u00e0 je crois. Le RGI (r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9n\u00e9ral d'interop\u00e9rabilit\u00e9) d\u00e9finit les formats devant \u00eatre utilis\u00e9s. Il a un caract\u00e8re obligatoire dans l'administration. Enfin, en th\u00e9orie...","created_at":"2015-10-10T22:01:34+0200","updated_at":"2015-10-10T22:01:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"tpeg5stan","displayName":"tpeg5stan","uniqueId":"tpeg5stan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tpeg5stan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-3058","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/3058\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/3058\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2862,"body":"Bonne initiative sur le fond mais il para\u00eet bien plus efficace d'imposer des formats ouverts que d'interdire les ferm\u00e9s.","created_at":"2015-10-09T22:32:51+0200","updated_at":"2015-10-09T22:32:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-2862","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2862\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2862\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2432,"body":"le cnrs est pour l'ouverture des donn\u00e9es scxientifiques:\n\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-travaux-de-recherche-et-de-statistique\/article-9-acces-aux-travaux-de-la-recherche-financee-par-des-fonds-publics\/versions\/une-duree-d-embargo-plus-courte-ne-pas-entraver-le-tdm-fouille-de-texte-et-de-donnees-et-ne-pas-interdire-une-exploitation-commerciale","created_at":"2015-10-06T21:35:35+0200","updated_at":"2015-10-06T21:35:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-2432","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2432\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2432\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2326,"body":"le point cl\u00e9 \u00e9tant la que la doc du logiciel\/format\/produit doit inclure les \"specs\", \u00eatre disponible facilement, et un minimum comment\u00e9. une telle loi empecherai les tricheries sur les tests de pollution ou les toyota meurtri\u00e8res. (v\u00e9ridique!) Pour les .pes, les outils convertissent du \"babylock\", pas du brother pes...","created_at":"2015-10-05T21:41:09+0200","updated_at":"2015-10-05T21:41:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-2326","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2326\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2326\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2295,"body":"Mitiger,\nD'un c\u00f4t\u00e9 des formats propri\u00e9taire comme ceux cit\u00e9s \u00e9tait l\u00e0 avant des formats libres. On ne peut pas leur demander d'emp\u00eacher d'utiliser leurs formats \u00e0 eux, surtout quand des fonctions ne sont pas existante sur des formats standards, jusque l\u00e0, je trouverais un peu extr\u00eame d'imposer \u00e7a.\n\nIl me semble d'ailleurs qu'il y a une relative ouverture vers l'intercompatibilit\u00e9 au sein de tels formats.\n\nL'exemple des .pes n'est peut-\u00eatre pas le plus appropri\u00e9, car \u00e7a m'\u00e9tonnerais que des impl\u00e9mentations ouverte n'existe pas (on trouve des convertisseur en ligne .pes -> .jpg sur le web, qui semble fonctionnel) et un coup d'oeil hexad\u00e9cimal \u00e0 un fichier .pes me dit qu'il n'y a pas vraiment de volont\u00e9 d'emp\u00eacher la compr\u00e9hension de son \"plan\" avec un peu de recherche (ce qui a du \u00eatre fait pour les convertisseurs en ligne le supportant peut-\u00eatre).\n\nN\u00e9anmoins, il serait peut-\u00eatre acceptable de leur imposer la lecture des formats libres (d\u00e9j\u00e0 fait pour certains).","created_at":"2015-10-05T19:15:00+0200","updated_at":"2015-10-05T19:15:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Seror-Droin","displayName":"Olivier Seror-Droin","uniqueId":"olivierserordroin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierserordroin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers#arg-2295","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2295\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/arguments\/2295\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alexis Jeandet","displayName":"Alexis Jeandet","uniqueId":"alexisjeandet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexisjeandet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Geldreich","displayName":"S\u00e9bastien Geldreich","uniqueId":"sebastiengeldreich","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastiengeldreich","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Trop souvent, des &eacute;diteurs de machines ou de logiciels se servent du fait qu&#39;ILS decident de la forme des donn&eacute;es dans les fichiers, pour ne pas la documenter et donc nous empecher de les r&eacute;utiliser de la facon dont nous voulons.<\/p>\r\n\r\n<p>Par exemple, une brodeuse num&eacute;rique Brother prend des fichiers .PES, mais le seul logiciel capable de les g&eacute;n&eacute;rer est la solution logiciel de Brother (compatible uniquement avec Windows XP (R))<\/p>\r\n\r\n<p>Cela implique qu&#39;un particulier achetant la machine:<\/p>\r\n\r\n<p>A: Doit aussi acheter le logiciel allant avec<\/p>\r\n\r\n<p>B: Doit acheter un ordinateur compatible Windows (et pas un autre)<\/p>\r\n\r\n<p>C: Doit acheter Windows<\/p>\r\n\r\n<p>D: Est enfin esclave de toute cette chaine pour faire fonctionner sa machine.<\/p>\r\n\r\n<p>N&#39;ayant pas les &quot;plans&quot;, le possesseur de la machine ne peut pas faire fonctionner cette machine\/ce logiciel\/ce fichier de son propre chef. Il demeure captif du &quot;bon&quot; vouloir de son fournisseur, alors qu&#39;il a pourtant plus que lou&eacute;, il a ACHET&Eacute; le produit.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Autre exemple, dans un hopital pas si lointain, l&#39;administration pourrait passer ses respirateurs etant sous windows 98, sous des logiciels libres, plutot que payer des correctifs de s&eacute;curit&eacute; au compte goutte.<\/p>\r\n\r\n<p>Ceci est une PROPOSITION d&#39;article, commentons la et discutons la.<\/p>\r\n\r\n<p>Ici ca serait une solution extreme, allant a l&#39;encontre de TAFTA\/PIPA\/SOPA, mais Snowden est venu et nous devrions apprendre.<\/p>\r\n\r\n<p>Quand je me dis que potentiellement, nos systemes critiques (d&eacute;fense, communication, commerce) tournent sous des systemes dont on n&#39;a pas les plans, se mettant a jour possiblement sans notre avis, au bon vouloir d&#39;un editeur ou d&#39;une faille de s&eacute;curit&eacute;, ca n&eacute;c&eacute;ssite une solution extr&egrave;me<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"interdire la non-interop\u00e9rabilit\u00e9 voulu sur les formats de fichiers","votes_nok":2,"votes_ok":6,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}