{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":419,"created_at":"2015-10-05T11:42:10+0200","updated_at":"2015-10-06T12:04:17+0200","body":"<p>&quot;La base locative d&#39;un bien &agrave; usage d&#39;habitation est &eacute;valu&eacute;e par comparaison aux locaux de r&eacute;f&eacute;rence choisis dans la commune. chaque local est class&eacute; dans une cat&eacute;gorie de local d&#39;habitation, puis sa surface r&eacute;elle est pond&eacute;r&eacute;e en fonction de ladite cat&eacute;gorie, de l&#39;entretien du bien, de sa situation g&eacute;n&eacute;rale et particuli&egrave;re et des &eacute;lements de confort : eau, gaz, &eacute;lectricit&eacute;, acc&egrave;s internet, installation sanitaire (WC, baignoires, receveurs de douches, lavabos), chauffage, tout &agrave; l&#39;&eacute;gout, dont il dispose. la surface pond&eacute;r&eacute;e d&eacute;finitive ainsi obtenue est multipli&eacute;e par le tarif au m&egrave;tre carr&eacute; de la cat&eacute;gorie pour obtenir la valeur locative du bien (r&eacute;f&eacute;rence ann&eacute;e 1970).&quot;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Alain Lafon","displayName":"Alain Lafon","uniqueId":"alainlafon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainlafon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2413,"body":"Il faudrait faire entrer cela, vu qu'on va vers du tout num\u00e9rique, dans une exigence d'avoir un acc\u00e8s vers internet minimal de qualit\u00e9 quel que soit l'endroit o\u00f9 l'on habite en France m\u00e9tropolitaine, dans les DOM et \u00e9ventuellement TOM.","created_at":"2015-10-06T19:49:10+0200","updated_at":"2015-10-06T19:49:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant#arg-2413","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/arguments\/2413\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/arguments\/2413\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2329,"body":"Les citoyens ne peuvent pas influencer les politiques d'am\u00e9nagement du territoire et en supportent les co\u00fbts.\nLe co\u00fbt mensuel d'un acc\u00e8s internet pas satellite en compl\u00e9ment d'un acc\u00e8s d\u00e9faillant est de l'ordre de 300\u20ac par an plus un investissement de parabole de 250\u20ac","created_at":"2015-10-05T22:05:11+0200","updated_at":"2015-10-05T22:05:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric CHARLES","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric CHARLES","uniqueId":"fredericcharles","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericcharles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant#arg-2329","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/arguments\/2329\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/arguments\/2329\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Tony Girardo","displayName":"Tony Girardo","uniqueId":"tonygirardo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tonygirardo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Dans une m&ecirc;me agglom&eacute;ration, dans un m&ecirc;me quartier, voire dans la m&ecirc;me rue, la base&nbsp;locative d&#39;un bien&nbsp;&agrave; usage d&#39;habitation ne tient pas compte de la qualit&eacute; de l&#39;acc&egrave;s internet qui&nbsp;est du ressort de la collectivit&eacute;, tout comme le sont les diff&eacute;rents r&eacute;seaux de service publics, qu&#39;ils soient exploit&eacute;s directement, ou bien en r&eacute;gie.<\/p>\r\n\r\n<p>A l&#39;&eacute;poque de l&#39;internet pour tous, les usagers qui ne disposent pas d&#39;un acc&egrave;s convenable &agrave; internet, tel que d&eacute;fini par ailleurs par les instances publiques sont triplement p&eacute;nalis&eacute;s :<\/p>\r\n\r\n<p>Primo - leur acc&egrave;s internet ne leur permet pas&nbsp;toujours de proc&eacute;der aux d&eacute;marches administratives par internet de plus en&nbsp;plus souvent&nbsp;obligatoires, de t&eacute;l&eacute;-travailler, ni m&ecirc;me parfois d&#39;effectuer leurs astreintes depuis leur domicile, ne permet pas &agrave; leurs enfants de poursuivre leurs &eacute;tudes depuis le domicile de leurs parents.<\/p>\r\n\r\n<p>Secundo - en leur qualit&eacute; d&#39;abonn&eacute;s ils payent&nbsp;le m&ecirc;me &nbsp;tarif&nbsp;d&#39;abonnement quelle que soit la qualit&eacute; du service qui leur est fourni.<\/p>\r\n\r\n<p>Tertio - la base locative qui leur est appliqu&eacute;e ne tient pas compte de la situation r&eacute;elle de leur bien.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9vision de la base locative en cas d'acc\u00e8s \u00e0 internet d\u00e9faillant","votes_nok":0,"votes_ok":2,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/revision-de-la-base-locative-en-cas-d-acces-a-internet-defaillant\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}