{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":7,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":422,"created_at":"2015-10-05T14:34:02+0200","updated_at":"2015-10-05T14:34:02+0200","body":"<p>&quot;les op&eacute;rateurs et les fabricants de fourniture n&eacute;cessaires &agrave; la mise en place de services num&eacute;riques s&#39;engagent dans une d&eacute;marche de d&eacute;veloppement durable. Ils sont tenus notamment de r&eacute;duire les niveaux de consommation &eacute;nerg&eacute;tique de leurs &eacute;quipements (data centers, boxs, etc) et sont charg&eacute;s de d&eacute;velopper une fili&egrave;re de recyclage des composants utilis&eacute;s. Les informations concernant le niveau de consommation &eacute;nerg&eacute;tique concernant leurs appareils doivent &ecirc;tre clairement indiqu&eacute;s sous forme d&#39;une &eacute;chelle de performance &eacute;nerg&eacute;tique&quot;.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Martine Legris Revel","displayName":"Martine Legris Revel","uniqueId":"martinelegrisrevel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinelegrisrevel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3048,"body":"Attention : un mat\u00e9riel qui consomme moins peut \u00eatre plus polluant \u00e0 produire et plus cher ! Il est difficile d'\u00e9valuer et de quantifier le co\u00fbt \u00e9cologique d'un produit d\u00e8s sa fabrication.\nPeut-\u00eatre qu'au lieu de fixer des objectifs (qui va contr\u00f4ler s'ils sont atteints ? quelles sanctions ?), on pourrait tout simplement augmenter la dur\u00e9e de garantie normale des \u00e9quipements multim\u00e9dias (passer \u00e0 3 ans au lieu de 1 an dans 10 ans, le temps que les producteurs puissent mener les recherches n\u00e9cessaires \u00e0 l'allongement de la dur\u00e9e de vie des produits : de plus, on lutte contre l'obsolescence programm\u00e9e)","created_at":"2015-10-10T20:22:19+0200","updated_at":"2015-10-10T20:22:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique#arg-3048","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique\/arguments\/3048\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique\/arguments\/3048\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Martine Legris Revel","displayName":"Martine Legris Revel","uniqueId":"martinelegrisrevel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinelegrisrevel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Remi D.","displayName":"Remi D.","uniqueId":"remid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Damien Renault","displayName":"Damien Renault","uniqueId":"damienrenault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienrenault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Valentin GRIMAUD","displayName":"Valentin GRIMAUD","uniqueId":"valentingrimaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valentingrimaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>En p&eacute;riode de transition &eacute;nerg&eacute;tique, le secteur du num&eacute;rique p&egrave;se de plus en plus dans les consommations d&#39;&eacute;nergies et de certaines ressources rares. Il doit &ecirc;tre associ&eacute; au d&eacute;marche de r&eacute;duction des consommations d&#39;&eacute;nergie et de recyclage.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9duire la facture \u00e9nerg\u00e9tique du num\u00e9rique","votes_nok":0,"votes_ok":7,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/reduire-la-facture-energetique-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}