{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":80,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":424,"created_at":"2015-10-05T15:26:11+0200","updated_at":"2015-10-05T15:26:11+0200","body":"<p>Il est ins&eacute;r&eacute; dans la loi 78-17 du 6 janvier 1978 un article ainsi r&eacute;dig&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p>&ldquo;Les personnes suivantes peuvent exercer devant une juridiction civile une action collective de protection des donn&eacute;es personnelles, afin d&rsquo;obtenir la cessation et la r&eacute;paration d&rsquo;une violation des dispositions de la pr&eacute;sente loi :<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Les associations ayant pour objet la protection de la vie priv&eacute;e et des donn&eacute;es personnelles ;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Les associations de d&eacute;fense des consommateurs repr&eacute;sentatives au niveau national et agr&eacute;&eacute;es en application de l&rsquo;article L. 411-1 du code de la consommation, lorsque le traitement de donn&eacute;es personnelles affecte des consommateurs ;<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Les organisations syndicales de salari&eacute;s, lorsque le traitement affecte des salari&eacute;s ;<\/p>\r\n\r\n<p>4&deg; Toute association form&eacute;e aux seules fins d&rsquo;entreprendre l&rsquo;action collective concern&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;exercice de l&rsquo;action est subordonn&eacute;e &agrave; l&rsquo;accomplissement de d&eacute;marches pr&eacute;alables aupr&egrave;s du responsable de traitement afin qu&rsquo;il fasse cesser la violation.&rdquo;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Conseil National du Num\u00e9rique","displayName":"Conseil National du Num\u00e9rique","uniqueId":"conseilnationaldunumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/409_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/conseilnationaldunumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4188,"body":"La France n'est pas les Etats-Unis ! La CNIL peut se saisir d'affaires sans plaintes et rapidement. De plus, elle pourra bient\u00f4t sanctionner a 2% du CA mondial. Votre id\u00e9e est une fausse bonne id\u00e9e car les grandes entreprises feront trainer le contentieux pendant des ann\u00e9es et cela au d\u00e9triment des consommateurs. \r\n\r\net enfin...le CNNUM ne peut pas \u00e0 la fois contribuer \u00e0 cette consultation et en faire la synth\u00e8se. On ne peut pas \u00eatre juge et arbitre.","created_at":"2015-10-15T13:02:52+0200","updated_at":"2015-10-15T13:05:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles#arg-4188","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/arguments\/4188\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/arguments\/4188\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2838,"body":"Il est int\u00e9ressant de noter que ces derniers mois sont apparus dans les CGU de plusieurs prestataires situ\u00e9s aux Etats-Unis une clause assez particuli\u00e8re. Celle-ci pr\u00e9voit qu'en cas de litige, les utilisateurs ont l'interdiction d'intenter une action de groupe mais doivent porter l'affaire devant un tribunal d'arbitrage. A ma connaissance cette clause ne s'applique pour l'heure qu'aux utilisateurs am\u00e9ricains, donc si la France se dote d'une loi qui emp\u00eache de telles clauses de devenir valables chez nous, je suis pour. ","created_at":"2015-10-09T20:38:02+0200","updated_at":"2015-10-09T20:38:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles#arg-2838","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/arguments\/2838\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/arguments\/2838\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Bruckner","displayName":"Bruckner","uniqueId":"bruckner","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bruckner","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Damien Raude-Morvan","displayName":"Damien Raude-Morvan","uniqueId":"damienraudemorvan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienraudemorvan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le CNNum est favorable &agrave; la recommandation du Conseil d&rsquo;Etat visant &agrave; l&rsquo;ouverture d&rsquo;une action collective destin&eacute;e &agrave; faire cesser les violations de la l&eacute;gislation sur les donn&eacute;es personnelles et exerc&eacute;e devant le Tribunal de grande instance. Pour que ce recours soit pleinement activable, il est n&eacute;anmoins n&eacute;cessaire :<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p>qu&rsquo;il s&rsquo;accompagne de l&rsquo;extension de la capacit&eacute; &agrave; agir &agrave; des associations de d&eacute;fense de la vie priv&eacute;e, des organisations syndicales de salari&eacute;s ou des associations form&eacute;es aux seules fins d&rsquo;entreprendre l&rsquo;action collective ;<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>qu&rsquo;il permette &agrave; la fois la cessation et la suspension des traitements litigieux, mais aussi de la <strong>r&eacute;paration des dommages<\/strong> <strong>immat&eacute;riels<\/strong> et des pr&eacute;judices moraux ;<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ul>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":112,"is_trashed":false,"title":"Ouvrir une action collective sur la protection des donn\u00e9es personnelles","votes_nok":2,"votes_ok":78,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouvrir-une-action-collective-sur-la-protection-des-donnees-personnelles\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}