{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":174,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":426,"created_at":"2015-10-05T15:42:05+0200","updated_at":"2015-10-05T15:42:05+0200","body":"<p style=\"margin-left:-0.75pt\">I. - Le m&eacute;diateur num&eacute;rique est une personne physique charg&eacute;e<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">1&deg; De r&eacute;aliser des actions de formation en vue de s&rsquo;approprier les usages personnels, sociaux et professionnels du num&eacute;rique dans le cadre de projets de d&eacute;veloppement du territoire &agrave; titre, notamment, &eacute;ducatif, &eacute;conomique, social, culturel et environnemental ;<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">2&deg; De d&eacute;finir les besoins et les enjeux locaux en mati&egrave;re d&rsquo;accompagnement des personnes &agrave; l&rsquo;utilisation des services de communication au public en ligne ;<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">3&deg; D&rsquo;&eacute;laborer une strat&eacute;gie favorisant l&rsquo;acquisition de comp&eacute;tences num&eacute;riques ;<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">4&deg; De mettre en oeuvre des projets p&eacute;dagogiques.<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">II. - La qualification de m&eacute;diateur num&eacute;rique peut &ecirc;tre obtenue par validation des acquis d&rsquo;exp&eacute;rience.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Conseil National du Num\u00e9rique","displayName":"Conseil National du Num\u00e9rique","uniqueId":"conseilnationaldunumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/409_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/conseilnationaldunumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":111,"title":"Section 3","subtitle":"Maintien de la connexion internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5999,"body":"Prise en compte de LA MISE EN OEUVRE EFFECTIVE, par des \u00c9CRIVAINS PUBLICS QUALIFI\u00c9S, de projets p\u00e9dagogiques empiriques. ","created_at":"2015-10-18T19:00:12+0200","updated_at":"2015-10-18T19:00:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Agn\u00e8s Esprit de Plume","displayName":"Agn\u00e8s Esprit de Plume","uniqueId":"agnesespritdeplume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agnesespritdeplume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique#arg-5999","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/5999\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/5999\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2886,"body":"La m\u00e9diation est un m\u00e9tier de libert\u00e9 et de responsabilit\u00e9. Aux m\u00e9diateurs d'organisater leur club m\u00e9tier\/syndicat professionnel. Vouloir s'en remettre \u00e0 l'Etat (donc \u00eatre dans une posture de soumission) est tr\u00e8s surprenant.\nQuelle l\u00e9gitimit\u00e9 le conseil national du num\u00e9rique a-t-il pour faire des propositions en mati\u00e8re de m\u00e9diation ?\n\n\u00catre m\u00e9diateur, c'est n\u00e9gocier un cadre d'intervention entre deux ou plusieurs parties prenantes pour une mission de tiers : conflit, projet.\nC'est une mission universaliste qui ne peut pas \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 un objet bien n\u00e9buleux qualifi\u00e9 de \"num\u00e9rique\" que les ultralib\u00e9raux ont remplac\u00e9 par \"digital\" car convoquer un anglicisme est un des marqueurs de leur id\u00e9ologie.\n\nApr\u00e8s \"multim\u00e9dia\", \"unim\u00e9dia\", \"TIC\", trois notions qui mettaient en exergue la technologie, je con\u00e7ois qu'il faille cr\u00e9er une notion globalisante int\u00e9grant les usages et les donn\u00e9es.\n\nJe propose UDTIC.\n\nBien s\u00fbr qu'accompagner le questionnement individuel et collectif en rapport avec ces UDTIC peut avoir du sens !\nComme pour l'\u00e9nergie, les transports, l'habitat, l'alimentation...\nEt d'autant plus que les UDTIC impactent l'ensemble de notre soci\u00e9t\u00e9 !\n\nPour en revenir \u00e0 la m\u00e9diation, les m\u00e9diateurs avancent. Pour pouvoir mieux former leurs pairs, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un collectif de recherche - le COREM - car le corpus th\u00e9orique est bien trop pauvre.\n\nL'Etat peut d\u00e9cider d'encourager ces recherches et de les financer pour leur donner de l'ampleur afin notamment d'acc\u00e9l\u00e9rer l'av\u00e8nement d'une potentielle (hyptoth\u00e9tique ?) th\u00e9orie de la m\u00e9diation transcendant\/transformant les pratiques.\n\nhttp:\/\/corem.internetrie.fr\/","created_at":"2015-10-09T23:54:04+0200","updated_at":"2015-10-09T23:54:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien Delalande","displayName":"Julien Delalande","uniqueId":"juliendelalande","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliendelalande","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique#arg-2886","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2886\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2886\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2536,"body":"A quoi bon enserrer la d\u00e9finition & l'\u00e9volution d'un m\u00e9tier ds un carcan de jargon & de langue de bois issue du management (cf. \"3\u00b0 D\u2019\u00e9laborer une strat\u00e9gie favorisant l\u2019acquisition de comp\u00e9tences num\u00e9riques\") ? Comme si en France y avait pas d\u00e9j\u00e0 un dipl\u00f4me pr tt & n'importe quoi, et ainsi bloquer l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail \u00e0 tous ceux n'ayant pas eu le bonheur de suivre (ou\/et payer) l'\u00e9cole appropri\u00e9e?","created_at":"2015-10-07T18:58:23+0200","updated_at":"2015-10-07T18:58:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique#arg-2536","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2536\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2536\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2507,"body":"Dire ce qu'on attend d'un \"m\u00e9diateur num\u00e9rique\" sans expliciter comment et par qui les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires seraient valid\u00e9es et ce statut serait d\u00e9livr\u00e9 ne fera qu'embrouiller un peu plus le sujet en permettant la cr\u00e9ation d'une cohorte autoproclam\u00e9e.\nIl existe d\u00e9j\u00e0 beaucoup de titres professionnels ou de dipl\u00f4mes permettant d'attester des capacit\u00e9s \u00e9voqu\u00e9es.","created_at":"2015-10-07T17:47:46+0200","updated_at":"2015-10-07T17:47:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Paul Lecl\u00e8re","displayName":"Jean-Paul Lecl\u00e8re","uniqueId":"jeanpaulleclere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanpaulleclere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique#arg-2507","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2507\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/arguments\/2507\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Yann Bonnet","displayName":"Yann Bonnet","uniqueId":"yannbonnet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yannbonnet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fabienne Morel","displayName":"Fabienne Morel","uniqueId":"fabiennemorel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabiennemorel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Glidic","displayName":"Quentin Glidic","uniqueId":"quentinglidic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinglidic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"J\u00e9r\u00e9my Thirion","displayName":"J\u00e9r\u00e9my Thirion","uniqueId":"jeremythirion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeremythirion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p style=\"margin-left:-0.75pt\">Cette proposition d&rsquo;article cr&eacute;e un statut professionnel de m&eacute;diateur num&eacute;rique afin d&rsquo;harmoniser les comp&eacute;tences requises des professionnels recrut&eacute;s localement et de s&rsquo;assurer qu&rsquo;ils pr&eacute;sentent les qualit&eacute;s pour &ecirc;tre, outre des techniciens, des formateurs capables de comprendre les nouveaux enjeux pos&eacute;s par Internet, de s&rsquo;adresser &agrave; des publics divers et de faire preuve de p&eacute;dagogie. Les m&eacute;diateurs remplissent des fonctions qui resteront essentielles. Ils ne b&eacute;n&eacute;ficient pourtant pas d&rsquo;une grande reconnaissance et encore moins de perspectives professionnelles.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":67,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d\u2019un statut de m\u00e9diateur num\u00e9rique","votes_nok":8,"votes_ok":154,"votes_mitige":12,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/creation-d-un-statut-de-mediateur-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}