{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":153,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":3,"id":427,"created_at":"2015-10-05T15:45:34+0200","updated_at":"2015-10-05T15:45:34+0200","body":"<p style=\"margin-left:-0.75pt\">L&rsquo;article 40 de la loi n&deg;2009-1436 du 24 novembre 2009 est ainsi modifi&eacute; :<\/p>\r\n\r\n<p style=\"margin-left:-0.75pt\">1&deg; Au premier alin&eacute;a, sont ajout&eacute;s les mots : &ldquo;, y compris voie &eacute;lectronique&rdquo; ;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Au deuxi&egrave;me alin&eacute;a, apr&egrave;s le mot : &ldquo;courriers, sont ins&eacute;r&eacute;s les mots : &ldquo;notamment &eacute;lectroniques&rdquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>A l&rsquo;article 43 de la loi n&deg;2009-1439 du 24 novembre 2009, apr&egrave;s les mots : &ldquo;&eacute;crites et audiovisuelles&rdquo; sont ajout&eacute;s les mots : &ldquo;ainsi qu&rsquo;aux r&eacute;seaux de communication &eacute;lectroniques&rdquo;.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Conseil National du Num\u00e9rique","displayName":"Conseil National du Num\u00e9rique","uniqueId":"conseilnationaldunumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/409_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/conseilnationaldunumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":111,"title":"Section 3","subtitle":"Maintien de la connexion internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5661,"body":"Acc\u00e8s indispensable pour faciliter la r\u00e9insertion (travail, logement, famille).","created_at":"2015-10-18T01:50:57+0200","updated_at":"2015-10-18T01:50:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Badi Ibrahim","displayName":"Badi Ibrahim","uniqueId":"badiibrahim","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/126_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/badiibrahim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons#arg-5661","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/5661\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/5661\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5113,"body":"Le seul rempart solide qui existe autour de la prison, ce sont les murs. C'est l'anarchie dans les prisons. Tout y rentre, ou presque. Les portables permettent les \u00e9vasions. L'internet ne peut pas \u00eatre admis. Mon beau-p\u00e8re \u00e9tait gardien de prison. Son m\u00e9tier \u00e9tait d\u00e9licat. Faire ce m\u00e9tier, aujourd'hui, \u00e7a doit \u00eatre l'enfer. Les gardiens sont en permanence d\u00e9bord\u00e9s par des faits accomplis du domaine de l'interdit.\nL'ouverture de l'information, c'est aussi se prendre les mauvaises informations en pleine figure, porte ouverte aux suicides. Raison de plus de limiter l'anarchie des prisons.","created_at":"2015-10-17T08:51:39+0200","updated_at":"2015-10-17T08:51:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Henry Martin","displayName":"Henry Martin","uniqueId":"henrymartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/henrymartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons#arg-5113","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/5113\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/5113\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2911,"body":"Plusieurs affaires ont montr\u00e9 que l'\u00e9vasion \u00e9tait facilit\u00e9e si des moyens de communication (t\u00e9l\u00e9phone portable!) \u00e9taient disponibles. si ces derniers sont interdits, pourquoi internet serait disponible?? \r\nje serais donc : \r\npour un intranet et pas un internet avec un acc\u00e8s disponible qu'\u00e0 certains sites li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9insertion\r\nune messagerie sous surveillance (nous les sommes tous d\u00e9j\u00e0 et NOUS L'AVONS ACCEPTE: Il serait ridicule de parler de vie priv\u00e9e \u00e0 pr\u00e9server pour les d\u00e9tenus quand l'assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 la surveillance de tous)","created_at":"2015-10-10T11:54:51+0200","updated_at":"2015-10-10T11:58:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mehdi Saqalli","displayName":"Mehdi Saqalli","uniqueId":"mehdisaqalli","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mehdisaqalli","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons#arg-2911","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2911\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2911\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2533,"body":"La prison n'a pour finalit\u00e9 que la seule suppression de la libert\u00e9 de mouvement. Non pas de pens\u00e9e.\n\nPr ceux\/celles qui s'inqui\u00e8tent d'un \"risque de d\u00e9rive\", il faudrait ajouter: un d\u00e9cret pr\u00e9voit les modalit\u00e9s de filtrage & surveillance instaur\u00e9es, puisque l'administration p\u00e9nitentiaire n'y manquerait pas d'y pourvoir d'elle-m\u00eame; or, ce n'est pas \u00e0 elle de d\u00e9cider de ces modalit\u00e9s.","created_at":"2015-10-07T18:54:43+0200","updated_at":"2015-10-07T18:54:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons#arg-2533","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2533\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2533\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2407,"body":"L'acc\u00e8s \u00e0 internet dans les prisons doit \u00eatre extr\u00eamement surveill\u00e9 (risques \u00e9norme de d\u00e9rives de la part de personnes condamn\u00e9es)","created_at":"2015-10-06T19:02:00+0200","updated_at":"2015-10-06T19:02:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons#arg-2407","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2407\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/arguments\/2407\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"prat","displayName":"prat","uniqueId":"prat1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/prat1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bruckner","displayName":"Bruckner","uniqueId":"bruckner","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bruckner","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p style=\"margin-left:-0.75pt\">Ces propositions d&rsquo;articles visent &agrave; modifier la loi p&eacute;nitentiaire de 2009 afin d&rsquo;y importer le droit d&rsquo;acc&egrave;s au num&eacute;rique pour les d&eacute;tenus. En effet, bien que l&rsquo;acc&egrave;s au num&eacute;rique des personnes priv&eacute;es de libert&eacute; est une condition indispensable &agrave; leur r&eacute;insertion et &agrave; la pr&eacute;vention de la r&eacute;cidive, force est de constater aujourd&rsquo;hui que cet acc&egrave;s est plus que restreint dans l&rsquo;ensemble des lieux de privation de libert&eacute;.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":84,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s Internet dans les prisons","votes_nok":25,"votes_ok":117,"votes_mitige":11,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/acces-internet-dans-les-prisons\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}