{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":410,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":2,"id":432,"created_at":"2015-10-05T17:22:54+0200","updated_at":"2015-10-05T17:22:54+0200","body":"<div style=\"margin-left:100px !important; margin-right:100px\">A l&rsquo;article L. 122-5 du Code de Propri&eacute;t&eacute; Intellectuelle, le a) du 3&deg; est supprim&eacute; et remplac&eacute; par :<\/div>\r\n\r\n<div style=\"margin-left:100px !important; margin-right:100px\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/div>\r\n\r\n<div style=\"margin-left:100px !important; margin-right:100px\">a)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<em>Les analyses et citations concernant une oeuvre prot&eacute;g&eacute;e au sens des articles L.112-1 et L. 112-2 du pr&eacute;sent Code, justifi&eacute;es par le caract&egrave;re critique,pol&eacute;mique, p&eacute;dagogique, scientifique ou d&rsquo;information de l&rsquo;oeuvre &agrave; laquelle elles sont incorpor&eacute;es et effectu&eacute;es dans la mesure justifi&eacute;e par le but poursuivi.<\/em><\/div>\r\n\r\n<div>&nbsp;<\/div>","versions_count":1,"sources_count":3,"arguments_count":7,"author":{"username":"SavoirCom1","displayName":"SavoirCom1","uniqueId":"savoircom1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/244_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/savoircom1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":337,"title":"Le rapport Lescure veut mettre en s\u00e9curit\u00e9 remix et mash-up","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/technologies\/article\/2013\/05\/15\/le-rapport-lescure-veut-mettre-en-securite-remix-et-mash-up_3206367_651865.html","body":"\"Tout cela rel\u00e8ve de l'\u0153uvre de l'esprit, commente Christophe Roquilly, professeur de droit \u00e0 l'Edhec. Le cadre actuel est clair : \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous cr\u00e9ez une \u0153uvre d\u00e9riv\u00e9e, toute reproduction ou diffusion n\u00e9cessite l'autorisation des ayants droit. Dans la pratique, encore faut-il qu'ils puissent tout surveiller et v\u00e9rifier. Certains ayants droit exercent une certaine tol\u00e9rance en estimant que cela cr\u00e9e de la publicit\u00e9 pour l'\u0153uvre originale, d'autres sont plus vigilants. En pratique, c'est une forme d'ins\u00e9curit\u00e9 juridique. Toute personne qui met en ligne cette \u0153uvre secondaire sait qu'elle est attaquable.\"","created_at":"2015-10-15T17:14:23+0200","updated_at":"2015-10-15T20:46:27+0200","author":{"username":"Franck Infodocbib","displayName":"Franck Infodocbib","uniqueId":"franckinfodocbib1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/753_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franckinfodocbib1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/le-rapport-lescure-veut-mettre-en-securite-remix-et-mash-up-en-savoir-plus-sur-http-www-lemonde-fr-technologies-article-2013-05-15-le-rapport-lescure-veut-mettre-en-securite-remix-et-mash-up-3206367-651865-html-fftumqmkf8j1bbhr-99\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/le-rapport-lescure-veut-mettre-en-securite-remix-et-mash-up-en-savoir-plus-sur-http-www-lemonde-fr-technologies-article-2013-05-15-le-rapport-lescure-veut-mettre-en-securite-remix-et-mash-up-3206367-651865-html-fftumqmkf8j1bbhr-99\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":334,"title":"R\u00e9utilisation d\u2019extraits vid\u00e9o : l\u2019insupportable asym\u00e9trie entre la t\u00e9l\u00e9vision et les cr\u00e9ateurs du w","link":"http:\/\/scinfolex.com\/2015\/07\/17\/reutilisation-dextraits-video-linsupportable-asymetrie-entre-la-television-et-les-createurs-du-web\/","body":"\"Au niveau fran\u00e7ais, des marges de man\u0153uvre existent \u00e9galement, qui peuvent \u00eatre sollicit\u00e9es sans attendre la nouvelle directive. La mission Lescure en 2013 avait d\u00e9j\u00e0 recommand\u00e9 d\u2019\u00e9tendre l\u2019exception de citation \u00e0 tous les types de contenus. Non seulement la France peut op\u00e9rer une telle r\u00e9forme, mais elle est m\u00eame en un certain sens oblig\u00e9e de le faire, depuis qu\u2019une d\u00e9cision Eva Maria Painer de la Cour de Justice Europ\u00e9enne a clairement indiqu\u00e9 en 2013 que l\u2019exception de citation \u00e9tait applicable en dehors du texte. Cette analyse a m\u00eame \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par un rapport remis l\u2019an dernier au CSPLA, organe pourtant peu r\u00e9put\u00e9 pour son audace en mati\u00e8re d\u2019\u00e9volution du droit d\u2019auteur\u2026\"","created_at":"2015-10-15T17:06:56+0200","updated_at":"2015-10-15T17:06:56+0200","author":{"username":"Franck Infodocbib","displayName":"Franck Infodocbib","uniqueId":"franckinfodocbib1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/753_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franckinfodocbib1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/reutilisation-d-extraits-video-l-insupportable-asymetrie-entre-la-television-et-les-createurs-du-web\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/reutilisation-d-extraits-video-l-insupportable-asymetrie-entre-la-television-et-les-createurs-du-web\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":333,"title":"Soutenons le rapport Reda !","link":"https:\/\/youtu.be\/h3qk6LpZi6U","body":"Les Youtubers vulgarisateurs de la connaissance soutiennent l'extension de l'exception de citation \u00e0 l'audiovisuel.","created_at":"2015-10-15T16:47:23+0200","updated_at":"2015-10-15T16:47:23+0200","author":{"username":"Franck Infodocbib","displayName":"Franck Infodocbib","uniqueId":"franckinfodocbib1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/753_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franckinfodocbib1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/soutenons-le-rapport-reda\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/sources\/soutenons-le-rapport-reda\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6004,"body":"La cr\u00e9ation ne se fait pas divine, et n'est qu'une cuisine psychologique de r\u00e9f\u00e9rences, structure, puissances. On puise dans ce qu'on vit, connait, consomme, et l'art en est un aliment principale. \nLe cin\u00e9ma est un des arts o\u00f9 la r\u00e9f\u00e9rence, la citation, l'hommage peut \u00eatre le plus totale, Godard et ses collages en sont t\u00e9moins et preuves. \nLa distribution de l'oeuvre est le coeur du financement, on ach\u00e8te une copie pour la consommer. Mais quand cette m\u00eame oeuvre se retrouve au sein d'une autre, o\u00f9 sa nature d'oeuvre est transcend\u00e9, nourrissant ses composants voisin, il n'est plus question de copie. Quand un film reprend une musique, il ne la diffuse pas, il la r\u00e9utilise, et visionner le passage avec cette musique ne revient pas \u00e0 \u00e9couter ou consommer simplement cette musique, mais \u00e0 ressentir un moment sup\u00e9rieur, une construction sans \u00e9quivalant.\nSi on devait taxer quiconque qui reprendrait une partie ou un composant de n'importe quelle histoire, Hom\u00e8re et les Grecs seraient milliardaires. \n\nPourquoi un simple \u00e9tudiant en cin\u00e9ma, faucher et sans production, ne pourrait pas monter son film sur du Bowie, du Iron Maiden, du Daft Punk? Pourquoi sa cr\u00e9ation, sa volont\u00e9 de puissance doit elle \u00eatre limiter pour une question d'argent et de relation? C'est ainsi que l'art se meurt, et les films tel que Les Nouvelles aventures d'Aladin s'affichent. On tue l'expression par le retour mon\u00e9taire, on tue l'avancement culturel et artistique en for\u00e7ant la r\u00e9tribution constante. \nMais cela \u00e0 une condition, sinequanone \u00e0 la perp\u00e9tuation de la citation : la non r\u00e9appropriation. Si on cite, on doit \u00eatre clair. C'est autant un principe artistique (permettant de retrouver l'origine de la citation, et s'abreuver de cette oeuvre ant\u00e9rieur), qu'\u00e9thique, il n'a rien de pire que voler ou plagier, c'est la marque de l'\u00e9litisme absolue et esclavagiste.  Carpenter en t\u00e9moigne, Besson s'en taise.","created_at":"2015-10-18T19:16:53+0200","updated_at":"2015-10-18T19:16:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Markus Kaiser Kane","displayName":"Markus Kaiser Kane","uniqueId":"markuskaiserkane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/markuskaiserkane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-6004","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/6004\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/6004\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5717,"body":"La citation \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finit das d'autres lois il est tout \u00e0 fait possible de l'autoriser tout en l'encadrant. Car aujourd'hui la notion de courte citation est tellement strict que les gens ne peuvent pas citer grand chose. Et c'est dommage car des documentaires... gagneraient \u00e0 tirer des exemples concrets d\u00e9j\u00e0 existant et plus parlant.","created_at":"2015-10-18T10:57:44+0200","updated_at":"2015-10-18T10:57:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cotte Aur\u00e9lia","displayName":"Cotte Aur\u00e9lia","uniqueId":"cotteaurelia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cotteaurelia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-5717","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/5717\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/5717\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5309,"body":"Cet amendement serait une vraie avanc\u00e9e pour les chercheurs","created_at":"2015-10-17T15:44:35+0200","updated_at":"2015-10-17T15:44:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anthony Masure","displayName":"Anthony Masure","uniqueId":"anthonymasure","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonymasure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-5309","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/5309\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/5309\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4162,"body":"Toutes les oeuvres ne sont pas par nature identiques : ni dans la mani\u00e8re dont elles se r\u00e9alisent, ni dans la mani\u00e8re dont elles se pr\u00e9sentent ou se diffusent. Etendre la citation audiovisuelle \u00e0 d'autres domaines o\u00f9 elle n'aurait pas le m\u00eame impact pourrait \u00eatre dans certains cas tr\u00e8s pr\u00e9judiciable et particuli\u00e8rement injuste.","created_at":"2015-10-15T11:54:39+0200","updated_at":"2015-10-16T15:15:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry R.","displayName":"Thierry R.","uniqueId":"thierryr","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-4162","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4162\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4162\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4652,"body":"Oui, mais je remettrais l'adjectif \"courtes\": \"les analyses et courtes citations\"","created_at":"2015-10-16T12:37:51+0200","updated_at":"2015-10-16T12:37:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-4652","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4652\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4652\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4309,"body":"La cons\u00e9cration de la citation audiovisuelle par la loi profiterait en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 tout le monde. Une exception donnerait aux Youtubeurs et aux cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision la possibilit\u00e9 de se citer r\u00e9ciproquement, sans risquer d\u2019enfreindre la loi. Elle serait aussi b\u00e9n\u00e9fique pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me global de la cr\u00e9ation, en favorisant l\u2019innovation et la production de nouvelles \u0153uvres, tout en limitant le r\u00f4le de police priv\u00e9e du droit d\u2019auteur jou\u00e9 aujourd\u2019hui par les plateformes centralis\u00e9es.","created_at":"2015-10-15T17:09:14+0200","updated_at":"2015-10-15T17:09:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Franck Infodocbib","displayName":"Franck Infodocbib","uniqueId":"franckinfodocbib1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/753_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franckinfodocbib1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-4309","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4309\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/4309\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2717,"body":"Il faut peut-\u00eatre d\u00e9finir plus pr\u00e9cis\u00e9ment la citation, non?","created_at":"2015-10-08T22:26:17+0200","updated_at":"2015-10-08T22:26:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lien Rag","displayName":"Lien Rag","uniqueId":"lienrag","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lienrag","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle#arg-2717","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/2717\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/arguments\/2717\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Delphine Cavallo","displayName":"Delphine Cavallo","uniqueId":"delphinecavallo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/delphinecavallo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Xavier G.","displayName":"Xavier G.","uniqueId":"xavierg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/xavierg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Colombera","displayName":"Thomas Colombera","uniqueId":"thomascolombera","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomascolombera","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"AC","displayName":"AC","uniqueId":"ac","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien Prost","displayName":"Julien Prost","uniqueId":"julienprost","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienprost","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La jurisprudence actuelle de la Cour de Cassation r&eacute;serve l&rsquo;application de l&rsquo;exception de courte citation au domaine de l&rsquo;&eacute;crit exclusivement. Cette restriction constitue une contrainte importante pour la&nbsp;cr&eacute;ation et interdit de r&eacute;aliser des citations musicales, graphiques ou&nbsp;audiovisuelles. N&eacute;anmoins, la Cour de Justice de l&rsquo;Union Europ&eacute;enne aclairement sp&eacute;cifi&eacute; dans sa d&eacute;cision&nbsp;<em>Eva-MariaPainer<\/em>&nbsp;qu&rsquo;il n&rsquo;y a pas lieu pour les Etats-membres de restreindre&nbsp;l&rsquo;application de l&rsquo;exception de citation au domaine de l&rsquo;&eacute;crit. Le rapport Lescure, ainsi que le rapport remis par la juriste Val&eacute;rie Laure Benabou au CSPLA sur les &oelig;uvres transformatives, recommandent de r&eacute;former l&rsquo;exception de citation dans le sens des usages. L&rsquo;amendement propos&eacute; s&rsquo;appuie sur les marges de man&oelig;uvre laiss&eacute;es par la directive europ&eacute;enne sur le droit d&rsquo;auteur pour &eacute;tendre l&rsquo;exception de citation &agrave; tous les types d&rsquo;&oelig;uvres et remplacer la&laquo; courte citation &raquo; par une citation &laquo; proportionn&eacute;e au butpoursuivi &raquo;. Il r&eacute;sultera de cette modification une plus grande latitude ouverte aux cr&eacute;ateurs pour citer des oeuvres pr&eacute;existantes de tous types afin de les commenter ou de s&rsquo;en servir pour illustrer un propos critique. Un tel droit de citation audiovisuelle participerait pleinement d&rsquo;un renforcement dela libert&eacute; de cr&eacute;ation qui constitue l&rsquo;objectif g&eacute;n&eacute;ral vis&eacute; par la pr&eacute;sente loi.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":24,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9er un droit de citation audiovisuelle","votes_nok":9,"votes_ok":394,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creer-un-droit-de-citation-audiovisuelle\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}