{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":4,"id":439,"created_at":"2015-10-06T11:29:12+0200","updated_at":"2015-10-06T11:29:12+0200","body":"<p>Prot&eacute;ger les donn&eacute;es personnelles de chaque citoyen en interdisant le commerce des donn&eacute;es personnelles, et renforcer la propri&eacute;t&eacute; de celles-ci.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Bond","displayName":"Bond","uniqueId":"bond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5912,"body":"Interdire cette commercialisation, c'est un peu comme interdire le cannabis: \u00e7a va juste cr\u00e9er un march\u00e9 parall\u00e8le incontr\u00f4lable. Il serait plus efficace de la r\u00e9guler.","created_at":"2015-10-18T16:57:10+0200","updated_at":"2015-10-18T16:57:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles#arg-5912","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/5912\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/5912\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5012,"body":"la \"n\u00e9gociation\" de donn\u00e9es personnelles repr\u00e9sente un formidable levier d'innovation et d'\u00e9conomies potentielles pour EU + FR, tout en respectant la finalit\u00e9, le consentement et les dur\u00e9es de conservation, (textes actuels). Le permissif pour le citoyen d'un c\u00f4t\u00e9 de la pince et le droit EU+FR pour l'autre c\u00f4t\u00e9 ! ","created_at":"2015-10-16T20:16:52+0200","updated_at":"2015-10-16T20:16:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles#arg-5012","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/5012\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/5012\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4992,"body":"la \"n\u00e9gociation\" de donn\u00e9es personnelles repr\u00e9sente un formidable levier d'innovation et d'\u00e9conomies potentielles pour EU + FR, tout en respectant la finalit\u00e9, le consentement et les dur\u00e9es de conservation, (textes actuels). Le permissif pour le citoyen d'un c\u00f4t\u00e9 de la pince et le droit EU+FR pour l'autre c\u00f4t\u00e9 ! ","created_at":"2015-10-16T19:47:47+0200","updated_at":"2015-10-16T19:47:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles#arg-4992","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/4992\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/4992\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4979,"body":"la \"n\u00e9gociation\" de donn\u00e9es personnelles repr\u00e9sente un formidable levier d'innovation et d'\u00e9conomies potentielles pour EU + FR, tout en respectant la finalit\u00e9, le consentement et les dur\u00e9es de conservation, (textes actuels). Le permissif pour le citoyen d'une c\u00f4t\u00e9 de la pince et le droit EU+FR pour l'autre c\u00f4t\u00e9 ! ","created_at":"2015-10-16T19:27:23+0200","updated_at":"2015-10-16T19:27:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles#arg-4979","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/4979\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/4979\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2411,"body":"Lier l'adresse IP aux donn\u00e9es pour prot\u00e9ger tous les citoyens.","created_at":"2015-10-06T19:34:36+0200","updated_at":"2015-10-06T19:34:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles#arg-2411","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/2411\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/arguments\/2411\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Catherine marseille","displayName":"Catherine marseille","uniqueId":"catherinemarseille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/catherinemarseille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Interdiction du commerce des donn\u00e9es personnelles","votes_nok":2,"votes_ok":7,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdiction-du-commerce-des-donnees-personnelles\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}