{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":2,"id":440,"created_at":"2015-10-06T11:39:41+0200","updated_at":"2015-10-06T11:39:41+0200","body":"<p>L&#39;&Eacute;tat garantit l&#39;acc&egrave;s &agrave; un ensemble de services publics de type &laquo; r&eacute;seau social&nbsp;&raquo;. Ces services permettent la diffusion de textes, d&#39;images fixes, de vid&eacute;os et de sons dans le respect du droit fran&ccedil;ais.<br \/>\r\nToute information saisie par les utilisateur est consid&eacute;r&eacute;e priv&eacute;e par d&eacute;faut et la confidentialit&eacute; de toute donn&eacute;e est garantie jusqu&#39;&agrave; ce que le propri&eacute;taire (c&#39;est &agrave; dire l&#39;utilisateur) choisisse de la rendre publique.<\/p>\r\n\r\n<p>Ces services sociaux de l&#39;&Eacute;tat offrent et garantissent l&#39;acc&egrave;s &agrave; des informations utiles relatives au droit fran&ccedil;ais. Ils permettent et garantissent aussi la mise en relation avec des services publics utiles tels que : s&eacute;curit&eacute; sociale, aide juridique, police.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"F. Barret","displayName":"F. Barret","uniqueId":"fbarret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fbarret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5940,"body":"Il ne s'agit pas d'un projet \u00e9conomique, il s'agit de cr\u00e9er un service publique respectant une certaine \u00e9thique.\nPourquoi toujours cette pens\u00e9e-r\u00e9flexe \u00ab argent \u00bb conditionn\u00e9e !?","created_at":"2015-10-18T17:31:38+0200","updated_at":"2015-10-18T17:31:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"F. Barret","displayName":"F. Barret","uniqueId":"fbarret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fbarret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics#arg-5940","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5940\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5940\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5245,"body":"Ce n'est pas \u00e0 l'Etat de faire cela. Cela doit rester hors de son champ d'intervention dans l'\u00e9conomie.","created_at":"2015-10-17T14:36:31+0200","updated_at":"2015-10-17T14:36:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics#arg-5245","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5245\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5245\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5142,"body":"Ce n'est pas \u00e0 l'\u00e9tat de le faire.","created_at":"2015-10-17T10:15:47+0200","updated_at":"2015-10-17T10:15:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Siaud Bernard Albert Lucien","displayName":"Siaud Bernard Albert Lucien","uniqueId":"siaudbernardalbertlucien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/siaudbernardalbertlucien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics#arg-5142","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5142\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/5142\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3583,"body":"\u00c0 William Quaranta\n\nVous dites : \u00ab l'Etat doit s'occuper de ses affaires, pas de cr\u00e9er une concurrence l\u00e0 o\u00f9 les entreprises offrent d\u00e9j\u00e0 des services.  \u00bb\n\nDes entreprises priv\u00e9es offrent d\u00e9j\u00e0 tous les services imaginables, du transport \u00e0 l'\u00e9nergie, de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la distribution de l'eau, de la banque \u00e0 l'industrie, des t\u00e9l\u00e9coms \u00e0 la sant\u00e9 !\nOn peut aussi pr\u00e9f\u00e9rer que l'\u00c9tat, dans l'int\u00e9r\u00eat des citoyens et non celui des entreprises, assume directement la gestion de certains services.\nC'est mon point de vue :  je d\u00e9fends le droit \u00e9galitaire, fondement de notre r\u00e9publique (\u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9\u2026) qui doit offrir les m\u00eames droits pour chaque citoyen, au service de la soci\u00e9t\u00e9 et des individus avant de servir l'int\u00e9r\u00eat des entreprises (et s'y opposer si n\u00e9cessaire).\n\nEn l'occurrence je propose ici un outil de service public de communication entre les personnes plus susceptible de r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes de commercialisation et manipulations des pens\u00e9es. Une alternative capable de r\u00e9soudre ces d\u00e9rives graves.\n\nVous d\u00e9fendez un point de vue capitaliste pur et dur qui consiste \u00e0 confier tous les services au priv\u00e9, et s'en remettre \u00e0 l'\u00c9tat pour tenter (ou faire semblant) de r\u00e9guler leurs comportements.\nC'est, h\u00e9las, dans l'air du temps, sous arguments fallacieux de progr\u00e8s \u00e9conomique. Nous allons vers la liquidation de l'h\u00f4pital public et personne ne s'en inqui\u00e8te. Plus tard on privatisera la s\u00e9curit\u00e9 sociale, puis les retraites, la justice, au moins celle des affaires, sera soumise aux trait\u00e9s de commerces internationaux, etc. \u00ab\u00a0American \/ Sarkozian Way of Life \u00bb, quand tu nous tiens\u2026\n","created_at":"2015-10-13T14:35:21+0200","updated_at":"2015-10-13T14:35:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"F. Barret","displayName":"F. Barret","uniqueId":"fbarret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fbarret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics#arg-3583","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/3583\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/3583\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3405,"body":"Avoir un r\u00e9seau social n'est pas indispensable en soit. Le probl\u00e8me de mod\u00e9ration et de censure n'est pas \u00e0 n\u00e9gliger.\nEt surtout, l'Etat doit s'occuper de ses affaires, pas de cr\u00e9er une concurrence l\u00e0 o\u00f9 les entreprises offrent d\u00e9j\u00e0 des services. L'Etat doit rester un arbitre lorsqu'il existe une offre de services, et intervenir l\u00e0 o\u00f9 il n'y en a pas, par choix s\u00e9curitaire (police, prison, justice...) ou par solidarit\u00e9 (investissements en zone peu habit\u00e9e ou d\u00e9favoris\u00e9e...) - si c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ainsi, nous aurions beaucoup moins de probl\u00e8mes en France.","created_at":"2015-10-12T22:05:28+0200","updated_at":"2015-10-12T22:05:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics#arg-3405","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/3405\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/arguments\/3405\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pauline Dravel","displayName":"Pauline Dravel","uniqueId":"paulinedravel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paulinedravel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;&Eacute;tat devrait proposer un ou des services alternatifs aux r&eacute;seaux sociaux priv&eacute;s (Facebook, Twitter etc.). Ceci afin de garantir :<\/p>\r\n\r\n<p>- une utilisation sans publicit&eacute;<br \/>\r\n- une certaine p&eacute;rennit&eacute; des services<br \/>\r\n- la maitrise et la confidentialit&eacute; des donn&eacute;es personnelles et priv&eacute;es<br \/>\r\n- une administration et une mod&eacute;ration respectueuses du droit fran&ccedil;ais (p. ex. pour le respect de la libert&eacute; d&#39;expression) et libre vis &agrave; vis des dispositions de lois hors France ou hors CEE.<br \/>\r\n- que les donn&eacute;es ne soient pas utilis&eacute;es &agrave; d&#39;autres fins que le bon fonctionnement du service : d&eacute;veloppement marketing, publicitaire, &eacute;tude &agrave; des fins politiques etc.<br \/>\r\n- qu&#39;aucun algorithme de tri ou de diffusion s&eacute;lective des messages selon les profils d&#39;utilisateurs ne soit utilis&eacute; (&eacute;quit&eacute; des informations et des services)<\/p>\r\n\r\n<p>Ces r&eacute;seaux sociaux de l&#39;&Eacute;tat pourraient en outre proposer une liaison directe, confidentielle et s&eacute;curis&eacute;e avec des services utiles de l&#39;&Eacute;tat (administration fiscale, s&eacute;curit&eacute; sociale, aide juridique, police etc.).<br \/>\r\nIls pourraient &eacute;galement offrir un acc&egrave;s facilit&eacute; (p. ex. par abonnement &agrave; une lettre de diffusion ou par l&#39;activation d&#39;une option de service) &agrave; des informations importantes (nouvelles lois, &eacute;ch&eacute;ances &eacute;lectorales, fiscales etc.).<\/p>\r\n\r\n<p>Une bonne visibilit&eacute; de ces fonctionnalit&eacute;s favoriserait l&#39;int&eacute;r&ecirc;t pour ces &laquo;&nbsp;r&eacute;seaux sociaux publics &raquo; et ses valeurs ajout&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9seaux sociaux de l'\u00c9tat \/ r\u00e9seaux sociaux publics","votes_nok":7,"votes_ok":6,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/reseaux-sociaux-de-l-etat-reseaux-sociaux-publics\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}