{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":24,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":1,"id":444,"created_at":"2015-10-06T14:25:57+0200","updated_at":"2015-10-06T14:25:57+0200","body":"<p>Afin de favoriser le d&eacute;veloppement du t&eacute;l&eacute;travail, les entreprises qui le mettent r&eacute;ellement en oeuvre devraient pouvoir pr&eacute;tendre &agrave; un avantage fiscal &agrave; d&eacute;finir directement li&eacute; au nombre de jours de t&eacute;l&eacute;travail effectu&eacute;s par ses collaborateur. On peut imaginer quelque chose du genre abattement sur les d&eacute;clarations ou cr&eacute;dit d&#39;imp&ocirc;ts.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5952,"body":"Le t\u00e9l\u00e9travail est l'avenir. Pour d\u00e9sengorger les grandes villes, occuper les campagnes, donner une meilleure qualit\u00e9 de vie aux gens. Cependant il doit \u00eatre soigneusement encadr\u00e9 pour que cela soit l'\u00e9quivalent d'un travail sur place, pauses comprises pour \u00e9viter les abus du travail \u00e0 domicile o\u00f9 toute la famille s'y mettait tant \u00e9tait trop \u00e9lev\u00e9 le nombre de pi\u00e8ces \u00e0 fournir. Internet permet d'ailleurs un pointage fiable.","created_at":"2015-10-18T18:06:11+0200","updated_at":"2015-10-18T18:06:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-5952","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5952\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5952\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5563,"body":"Rien que dans le public, il y a d\u00e9j\u00e0 de nombreux postes qui pourraient \u00eatre assur\u00e9s en t\u00e9l\u00e9travail. \u00c7a ne co\u00fbte rien, il manque juste la volont\u00e9 politique.","created_at":"2015-10-17T21:48:04+0200","updated_at":"2015-10-17T21:48:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jacquot","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Jacquot","uniqueId":"fredericjacquot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericjacquot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-5563","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5563\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5563\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5459,"body":"Le t\u00e9l\u00e9travail fait d\u00e9j\u00e0 l'objet d'incitations.","created_at":"2015-10-17T18:28:53+0200","updated_at":"2015-10-17T18:28:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-5459","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5459\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/5459\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4797,"body":"Je milite en ce sens dans le cadre de mon travail (PNR du Verdon). J'aborderai la question du t\u00e9l\u00e9travail plut\u00f4t dans un registre de \"travailler autrement et ensemble\", notamment dans des tiers-lieux (plut\u00f4t que chez soi).","created_at":"2015-10-16T15:48:08+0200","updated_at":"2015-10-16T15:48:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre ANDRE","displayName":"Pierre ANDRE","uniqueId":"pierreandre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreandre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-4797","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/4797\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/4797\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3554,"body":"cela co\u00fbte moins en frais de locaux \u00e0 l'entreprise si l'employ\u00e9 est chez lui donc pas besoin d'avantages fiscaux","created_at":"2015-10-13T12:42:19+0200","updated_at":"2015-10-13T12:42:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabrice Monseigne","displayName":"Fabrice Monseigne","uniqueId":"fabricemonseigne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabricemonseigne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-3554","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/3554\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/3554\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3046,"body":"\u00ab Mitig\u00e9 \u00bb, il faut encourag\u00e9 cette pratique qui est \u00e9cologique, \u00e9vite l'engorgement des transports, r\u00e9duits les co\u00fbts des transports en commun, augmente le temps pass\u00e9 en famille o\u00f9 \u00e0 produire r\u00e9ellement. Je suis oppos\u00e9 \u00e0 un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t : les entreprises \u00e9conomisent d\u00e9j\u00e0 sur les locaux. En revanche, il faut permettre aux entreprises de prendre en charge les frais de connexion et \u00e9ventuellement verser une indemnit\u00e9 aux salari\u00e9s (comme l'entreprise prend en charge 50% du co\u00fbt du transport en commun...)","created_at":"2015-10-10T20:18:11+0200","updated_at":"2015-10-10T20:18:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail#arg-3046","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/3046\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/arguments\/3046\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Damien Renault","displayName":"Damien Renault","uniqueId":"damienrenault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienrenault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"dencoy","displayName":"dencoy","uniqueId":"dencoy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dencoy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les id&eacute;es sous-jacente sont que d&#39;une part les trajets domicile-travail ont un co&ucirc;t important pour la soci&eacute;t&eacute; et d&#39;autre part ils contribuent &agrave; un d&eacute;s&eacute;quilibre entre grandes m&eacute;tropoles et r&eacute;gions. Ces trajets contribuent de fa&ccedil;on directe &agrave; la pollution, &agrave; l&#39;engorgement des transports (qu&#39;ils soient individuel ou en commun), aux accidents de circulation. Ils contribuent de fa&ccedil;on indirecte aux soucis de sant&eacute;. Le fait que les personnes soient oblig&eacute;es de se d&eacute;placer les conduit &eacute;galement &agrave; se rapprocher des grands bassins d&#39;emploi et &agrave; d&eacute;serter les r&eacute;gions, entrainant par ce biais une spirale du d&eacute;clin &eacute;conomique de ces derni&egrave;res par la diminution de la consommation locale.<\/p>\r\n\r\n<p>Le t&eacute;l&eacute;travail est applicable dans certains m&eacute;tiers et fonctionne bien. De nombreuses &eacute;tudes ont montr&eacute; qu&#39;en g&eacute;n&eacute;ral les t&eacute;l&eacute;travailleurs travaillent plus et de mani&egrave;re plus efficace qu&#39;au bureau, sous r&eacute;serve bien entendu que certaines conditions soient respect&eacute;es (retours au sein de l&#39;entreprise r&eacute;guliers, typiquement avec des semaines d&eacute;coup&eacute;es en alternance t&eacute;l&eacute;travail\/bureau, &agrave; raison d&#39;un total de 1 &agrave; 3j de t&eacute;l&eacute;travail par semaine, possibilit&eacute; d&#39;interversion des jours en pr&eacute;venant &agrave; l&#39;avance pour contraintes de bureau type r&eacute;unions, possibilit&eacute; d&#39;&ecirc;tre joignable, d&eacute;marche volontaire de l&#39;employ&eacute;, possibilit&eacute; de suspendre ou d&#39;arr&ecirc;ter le t&eacute;l&eacute;travail par l&#39;employ&eacute; ou l&#39;entreprise). L&#39;un des facteurs limitant majeurs est la crainte de la hi&eacute;rarchie et des DRH (&laquo; si je ne les surveille pas, ils vont tirer au flan &raquo;), et ce,&nbsp; malgr&eacute; les r&eacute;sultats des &eacute;tudes qui montrent que c&#39;est plut&ocirc;t l&#39;exception que la r&egrave;gle (et qu&#39;elle peut &ecirc;tre rectifi&eacute;e s&#39;il s&#39;av&egrave;re que pour une personne donn&eacute;e cela ne fonctionne pas).<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;objectif de cet article serait d&#39;avoir une incitation pour que les entreprises (hi&eacute;rarchie, DRH) l&egrave;ve un peu leurs r&eacute;ticences sur ce sujet. La seule incitation qui marche est financi&egrave;re, et elle doit pouvoir se faire sur des &eacute;l&eacute;ments factuels (combien de trajets ont &eacute;t&eacute; r&eacute;ellement &eacute;vit&eacute;s sur une ann&eacute;e).<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":216,"is_trashed":false,"title":"Favoriser le t\u00e9l\u00e9travail pour r\u00e9duire les d\u00e9placements domicile travail","votes_nok":2,"votes_ok":21,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/favoriser-le-teletravail-pour-reduire-les-deplacements-domicile-travail\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}