{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":27,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":0,"id":455,"created_at":"2015-10-07T11:12:57+0200","updated_at":"2015-10-07T11:12:57+0200","body":"<p>Ouverture au public de toutes les statistiques de sant&eacute; recueillies par la CPAM, maladies, traitements, &acirc;ge des patients, crit&egrave;res g&eacute;ographiques, d&eacute;c&egrave;s, etc... et &eacute;volution des donn&eacute;es dans le temps. Extraction de donn&eacute;es facilit&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>Ceci, afin de permettre de meilleures conditions pour la recherche m&eacute;dicale publique, priv&eacute;e et ind&eacute;pendante.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Mathilde Cariou","displayName":"Mathilde Cariou","uniqueId":"mathildecariou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathildecariou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4296,"body":"Tant que le niveau de d\u00e9tail de donn\u00e9es ne permet pas l'identification des personnes.\nJe suis pour cela va permettre d'aider beaucoup de gens dans le monde m\u00e9dical.","created_at":"2015-10-15T16:53:48+0200","updated_at":"2015-10-15T16:53:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam#arg-4296","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/4296\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/4296\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3803,"body":"Tant que le niveau de d\u00e9tail de donn\u00e9es ne permet pas l'identification des personnes.","created_at":"2015-10-14T10:22:02+0200","updated_at":"2015-10-14T10:22:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam#arg-3803","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3803\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3803\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3217,"body":"pour tous je dit non ces information son inutile  pour des million de Fran\u00e7ais il ne Save pas quoi faire avec est les utiliser  aux contraire il risque de les usurp\u00e9","created_at":"2015-10-11T20:57:36+0200","updated_at":"2015-10-11T20:57:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam#arg-3217","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3217\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3217\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3158,"body":"Tout en rappelant l'obligation de secret m\u00e9dical...","created_at":"2015-10-11T16:16:22+0200","updated_at":"2015-10-11T16:16:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam#arg-3158","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3158\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/arguments\/3158\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Mathilde Cariou","displayName":"Mathilde Cariou","uniqueId":"mathildecariou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathildecariou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"dencoy","displayName":"dencoy","uniqueId":"dencoy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dencoy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alain Cariou","displayName":"Alain Cariou","uniqueId":"alaincariou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alaincariou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"levy nadine","displayName":"levy nadine","uniqueId":"levynadine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/levynadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":200,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s aux statistiques de sant\u00e9 de la CPAM","votes_nok":2,"votes_ok":24,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/acces-aux-statistiques-de-sante-de-la-cpam\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}