{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":458,"created_at":"2015-10-07T14:57:47+0200","updated_at":"2015-10-07T14:57:47+0200","body":"<ul>\r\n\t<li>L&rsquo;article 13 du projet de loi cr&eacute;e de l&rsquo;ins&eacute;curit&eacute; juridique&nbsp;: l&rsquo;article L.111-5-1 du code de la consommation qu&rsquo;il pr&eacute;voit de modifier a &eacute;t&eacute; adopt&eacute; par la loi Macron du 6 ao&ucirc;t 2015. Ce texte n&rsquo;est m&ecirc;me pas encore entr&eacute; en vigueur&nbsp;:le d&eacute;cret d&rsquo;application est annonc&eacute; seulement pour d&eacute;cembre 2015&nbsp;! Le droit change trop vite et sans aucune coh&eacute;rence.<\/li>\r\n\t<li>Une proc&eacute;dure de r&eacute;gulation au niveau europ&eacute;en est en cours sur le m&ecirc;me sujet&nbsp;: la Commission europ&eacute;enne a engag&eacute; un travail en profondeur pour mettre en place un march&eacute; unique num&eacute;rique pour l&rsquo;Europe, qui vise notamment &agrave; &laquo;&nbsp;<em>cr&eacute;er un environnement propice et des conditions de concurrence &eacute;quitables pour le d&eacute;veloppement des r&eacute;seaux et services num&eacute;riques innovants<\/em>&nbsp;&raquo;. La Commission vient d&rsquo;ailleurs de lancer une consultation, pr&eacute;cis&eacute;ment sur le sujet des plateformes. Le projet de loi Lemaire est redondant par rapport &agrave; cette initiative et m&ecirc;me en partie contradictoire&nbsp;: l&rsquo;Union europ&eacute;enne est le bon niveau de r&eacute;gulation&nbsp;; la France prend le risque d&rsquo;une balkanisation des r&eacute;glementations du net, &agrave; l&rsquo;heure m&ecirc;me o&ugrave; l&rsquo;Europe essaie de les unifier<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Anne-Sophie Chon\u00e9-Grimaldi","displayName":"Anne-Sophie Chon\u00e9-Grimaldi","uniqueId":"annesophiechonegrimaldi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annesophiechonegrimaldi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":96,"title":"Section 3","subtitle":"Loyaut\u00e9 des plateformes","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":2574,"body":"Cette initiative du CNNUM port\u00e9e par Axelle Lemaire est extr\u00eamement louable. C'est la premi\u00e8re fois qu'on demande aux citoyens ce qu'ils en pensent. Axelle Lemaire sera donc beaucoup plus forte pour d\u00e9fendre le point de vue des fran\u00e7ais au crible des politiques, bien s\u00fbr,  pour aboutir \u00e0 un consensus r\u00e9aliste avec toutes les cartes en main; y compris celle du peuple, de la d\u00e9mocratie et du bon sens souvent d\u00e9daign\u00e9s voire contourn\u00e9s par l'Europe. Il s'agit l\u00e0 d'une politique courageuse qui redonne du lustre \u00e0 la d\u00e9mocratie et devrait \u00eatre appliqu\u00e9 \u00e0 toute l'Europe afin de redonner un peu de d\u00e9mocratie \u00e0 l'Europe qui en manque cruellement (voir les r\u00e9actions des espagnols et s\u00fbrement bient\u00f4t des fran\u00e7ais). La constitution europ\u00e9enne et le trait\u00e9 de Maastricht auraient \u00e9t\u00e9 soumis paragraphes par paragraphes \u00e0 tous les europ\u00e9ens sous cette forme, nous n'en serions pas l\u00e0. Il est bien \u00e9vident que certaines propositions d'internautes ne pourront \u00eatre appliqu\u00e9es pour des raisons de politiques internationales, de non-faisabilit\u00e9, de moyens, de principes, parce que c'est trop t\u00f4t mais ils se seront exprim\u00e9 avec aussi de bonnes id\u00e9es, ou des id\u00e9es \u00e0 prendre partiellement.","created_at":"2015-10-07T21:28:56+0200","updated_at":"2015-10-07T21:28:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere#arg-2574","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere\/arguments\/2574\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere\/arguments\/2574\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nicole Vidallet","displayName":"Nicole Vidallet","uniqueId":"nicolevidallet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolevidallet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"Une section \u00e0 supprimer dans l'attente des textes europ\u00e9ens en la mati\u00e8re.","votes_nok":3,"votes_ok":0,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes\/une-section-a-supprimer-dans-l-attente-des-textes-europeens-en-la-matiere\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-loyaute-des-plateformes"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}