{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":10,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":461,"created_at":"2015-10-07T19:57:41+0200","updated_at":"2015-10-08T12:15:23+0200","body":"<p>Les meilleurs choix technologiques sont ceux qui r&eacute;pondent le mieux aux besoins sp&eacute;cifi&eacute;s. L&#39;id&eacute;ologie ne doit pas &ecirc;tre consid&eacute;r&eacute;e comme un argument, sous peine que celle-ci devienne simplement un lobby.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Claude BOUYER","displayName":"Claude BOUYER","uniqueId":"claudebouyer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudebouyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6129,"body":"Ici, ce n'est pas une \"Id\u00e9ologie\" dont il faut d\u00e9battre mais des questions de fond qui sont souvent masqu\u00e9es par les opinions  et id\u00e9ologies de personnes insuffisamment form\u00e9es et inform\u00e9es. Je suis d'accord avec Bernard Martinez, le d\u00e9bat ne doit pas seulement porter sur le prix et la fonctionnalit\u00e9 recherch\u00e9e mais \u00e9galement sur la protection des donn\u00e9es priv\u00e9es, la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9changes et la souverainet\u00e9 de l\u2019individu et des \u00e9tats.","created_at":"2015-10-18T22:24:11+0200","updated_at":"2015-10-18T22:24:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Ponsonaille","displayName":"Christophe Ponsonaille","uniqueId":"christopheponsonaille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christopheponsonaille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif#arg-6129","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/6129\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/6129\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4588,"body":"Le pragmatisme c'est qu'un logiciel r\u00e9ponde au besoin num\u00e9rique et non \u00e0 une id\u00e9ologie de gratuit\u00e9 ou de libert\u00e9 (louable par ailleurs).","created_at":"2015-10-16T11:15:27+0200","updated_at":"2015-10-16T11:15:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Geldreich","displayName":"S\u00e9bastien Geldreich","uniqueId":"sebastiengeldreich","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastiengeldreich","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif#arg-4588","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/4588\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/4588\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2854,"body":"Vous vous trompez : exiger du Logiciel Libre ne rel\u00e8ve pas d'un dogmatisme id\u00e9ologique, c'est progresser vers une s\u00e9curit\u00e9 accrue, une plus grande souverainet\u00e9 \u00e9conomique, une ind\u00e9pendance militaire et vis-\u00e0-vis des prestataires techniques, une p\u00e9rennit\u00e9 dans les investissements et la r\u00e9duction des d\u00e9penses de fonctionnement de l'\u00c9tat. C'est du pragmatisme.","created_at":"2015-10-09T21:35:37+0200","updated_at":"2015-10-09T21:36:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif#arg-2854","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/2854\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/arguments\/2854\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Christophe Osswald","displayName":"Christophe Osswald","uniqueId":"christopheosswald","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christopheosswald","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mazzhe","displayName":"Mazzhe","uniqueId":"mazzhe1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mazzhe1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Nagy","displayName":"Thomas Nagy","uniqueId":"thomasnagy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasnagy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Chaque personne, physique ou morale, doit avoir le choix d&#39;user des biens num&eacute;riques qu&#39;elle d&eacute;sire, &agrave; partir du moment o&ugrave; les biens r&eacute;pondent aux imp&eacute;ratifs l&eacute;gislatifs : droit d&#39;auteur, droit d&#39;acc&egrave;s aux donn&eacute;es, l&eacute;galit&eacute;, ...<\/p>\r\n\r\n<p>Les choix technologiques ne doivent pas &ecirc;tre&nbsp;consid&eacute;r&eacute;s diff&eacute;remment des biens mat&eacute;riels et immat&eacute;riels classiques, et aucun crit&egrave;re ne devrait &ecirc;tre prononc&eacute; un faveur d&#39;une solution plut&ocirc;t qu&#39;une autre.<\/p>\r\n\r\n<p>Il existe de nos jours suffisamment de biens&nbsp;num&eacute;riques libre d&#39;utilisation et&nbsp;de qualit&eacute; sur le march&eacute;&nbsp;pour que chaque citoyen soit &agrave; m&ecirc;me de profiter de sa libert&eacute; de consommer. Les solutions libres existent sur un march&eacute; et doivent donc s&#39;adapter &agrave; ce march&eacute;. L&#39;Etat ne doit pas interf&eacute;rer sur ce march&eacute; dans le seul but de favoriser certaines solutions par simple id&eacute;ologie.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"L'id\u00e9ologie ne doit pas interf\u00e9rer dans le processus l\u00e9gislatif","votes_nok":6,"votes_ok":4,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/l-ideologie-ne-doit-pas-inteferer-dans-le-processus-legislatif\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}