{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":13,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":5,"id":463,"created_at":"2015-10-07T20:21:41+0200","updated_at":"2015-10-07T20:21:41+0200","body":"<p>&Eacute;quiper tous les&nbsp;volontaires d&#39;une <strong>carte&nbsp;num&eacute;rique&nbsp;de citoyen<\/strong> et d&#39;un <strong>compte citoyen<\/strong> permettant de :<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li><strong>S&#39;identifier en ligne<\/strong> (authentifier son identit&eacute;) aupr&egrave;s de tous les organismes publics et para-publics (et des organisations priv&eacute;es volontaires)<\/li>\r\n\t<li>Sur le compte citoyen, <strong>centraliser les informations et donn&eacute;es <\/strong>partag&eacute;es avec les organismes publics, para-publics et priv&eacute;s. Permettre &agrave; l&#39;usager de g&eacute;rer ses donn&eacute;es (&agrave; quel organisme, quelles donn&eacute;es sont rendues accessibles ou au contraire cach&eacute;es)&nbsp;<\/li>\r\n\t<li><strong>Cumuler des points citoyens<\/strong> (correspondant aux actions citoyennes r&eacute;alis&eacute;es)<\/li>\r\n\t<li><strong>Voter<\/strong> (&agrave; bulletin non secret) et signer des p&eacute;titions en ligne.<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"Armel Le Coz","displayName":"Armel Le Coz","uniqueId":"armellecoz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/439_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armellecoz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5471,"body":"Une \"d\u00e9mocratie derri\u00e8re son clavier\" ne peut que conduire \u00e0 l'isolement des individus et cr\u00e9er des g\u00e9n\u00e9rations de citoyens riv\u00e9s sur leur smartphone et ignorant tout des syndicats et des partis politiques.","created_at":"2015-10-17T18:42:41+0200","updated_at":"2015-10-17T18:42:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens#arg-5471","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/5471\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/5471\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3129,"body":"Oui \u00e0 l'identit\u00e9 num\u00e9rique mais non aux bons points infantilisants !","created_at":"2015-10-11T13:02:20+0200","updated_at":"2015-10-11T13:02:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Martine OTTER","displayName":"Martine OTTER","uniqueId":"martineotter","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martineotter","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens#arg-3129","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/3129\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/3129\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3016,"body":"Se pose le probleme de la securit\u00e9 et la centralisation des donn\u00e9es, mais dans l'id\u00e9e ok.","created_at":"2015-10-10T18:49:09+0200","updated_at":"2015-10-10T18:49:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens#arg-3016","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/3016\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/3016\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2688,"body":"Quid de la s\u00e9curit\u00e9 ? Elle n'est jamais \u00e9voqu\u00e9e en amont, et fait souvent d\u00e9faut en aval... Sinon, je soutiens l'id\u00e9e ;-)","created_at":"2015-10-08T17:57:54+0200","updated_at":"2015-10-08T17:57:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Tisseyre","displayName":"Christophe Tisseyre","uniqueId":"christophetisseyre1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophetisseyre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens#arg-2688","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/2688\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/2688\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2561,"body":"Voter sous pseudo, ou par vote secret. Le vote secret permet \u00e0 des personnes qui ont des fonctions publiques de pouvoir \u00e9galement s'exprimer en tant que citoyen Lambda.\r\nPour le reste je partage votre id\u00e9e.","created_at":"2015-10-07T20:38:09+0200","updated_at":"2015-10-07T20:38:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens#arg-2561","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/2561\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/arguments\/2561\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Armel Le Coz","displayName":"Armel Le Coz","uniqueId":"armellecoz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/439_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armellecoz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thibauld Favre","displayName":"Thibauld Favre","uniqueId":"thibauldfavre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/265_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibauldfavre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Dominique filatre","displayName":"Dominique filatre","uniqueId":"dominiquefilatre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/426_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dominiquefilatre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Patrice Messinguiral","displayName":"Patrice Messinguiral","uniqueId":"patricemessinguiral","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patricemessinguiral","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;objectif est de permettre un engagement citoyen actif et de fluidifier la participation citoyenne en ligne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":455,"is_trashed":false,"title":"Cartes de citoyens","votes_nok":3,"votes_ok":5,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/cartes-de-citoyens\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}