{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":3,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":468,"created_at":"2015-10-08T10:40:01+0200","updated_at":"2015-10-08T10:40:01+0200","body":"<p>Contraindre les op&eacute;rateurs de t&eacute;l&eacute;communication &agrave; d&eacute;ployer IPv6 sur l&#39;ensemble de leur r&eacute;seau afin de lib&eacute;rer le potentiel d&#39;usage de l&#39;Internet.<\/p>\r\n\r\n<p>Encourager &eacute;ventuellement les produits companibles IPv6 via un label (pour les imprimantes r&eacute;seau par exemple).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Ludovic Martin","displayName":"Ludovic Martin","uniqueId":"ludovicmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ludovicmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bruno Ebstein","displayName":"Bruno Ebstein","uniqueId":"brunoebstein","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brunoebstein","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Brossier","displayName":"S\u00e9bastien Brossier","uniqueId":"sebastienbrossier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienbrossier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le &quot;faible&quot; nombre d&#39;adresses disponibles en IPv4 cr&eacute;e un bridage dans la croissance de l&#39;Internet, obligeant &agrave; mettre en place des dispositifs techniques qui brident encore plus l&#39;usage qui pourrait en &ecirc;tre fait.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"G\u00e9n\u00e9ralisation du d\u00e9ploiement d'IPv6","votes_nok":0,"votes_ok":3,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/generalisation-du-deploiement-d-ipv6","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/generalisation-du-deploiement-d-ipv6\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/generalisation-du-deploiement-d-ipv6\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}