{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":36,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":3,"id":471,"created_at":"2015-10-08T10:59:13+0200","updated_at":"2015-10-08T10:59:13+0200","body":"<p>Favoriser l&rsquo;&eacute;mergence d&rsquo;un <strong>&Eacute;tat plateforme <\/strong>et simplifier les d&eacute;marches administratives, supposant, &agrave; terme, la mise en commun des donn&eacute;es des diff&eacute;rentes administrations dans une base unifi&eacute;e.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":1,"arguments_count":3,"author":{"username":"Institut Montaigne","displayName":"Institut Montaigne","uniqueId":"institutmontaigne","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/215_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/institutmontaigne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":87,"title":"Section 2","subtitle":"Service public de la donn\u00e9e","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":320,"title":"Pr\u00e9sentation de l'\u00c9tat plateforme (version compl\u00e8te en fran\u00e7ais)","link":"http:\/\/references.modernisation.gouv.fr\/sites\/default\/files\/Pr%C3%A9sentation%20G%C3%A9n%C3%A9rale%20Strat%C3%A9gie%20Plateforme%20v422%20Compl%C3%A8te.pdf","body":"Description de l'\u00c9tat plateforme par la DINSIC et notamment de FranceConnect.","created_at":"2015-10-14T19:25:38+0200","updated_at":"2015-10-14T19:25:38+0200","author":{"username":"Aur\u00e9lien DUMAINE","displayName":"Aur\u00e9lien DUMAINE","uniqueId":"aureliendumaine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aureliendumaine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/sources\/presentation-de-l-etat-plateforme-version-complete-en-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/sources\/presentation-de-l-etat-plateforme-version-complete-en-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6206,"body":"base unifi\u00e9e probablement tr\u00e8s (trop) complexe si elle doit tout g\u00e9rer; repr\u00e9sente une cible beaucoup plus fragile au point de vue s\u00e9curit\u00e9 qu'une multitudes de bases ind\u00e9pendantes","created_at":"2015-10-18T23:34:28+0200","updated_at":"2015-10-18T23:34:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Georges Alain","displayName":"Georges Alain","uniqueId":"georgesalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgesalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme#arg-6206","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/6206\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/6206\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5299,"body":"L'institut Montaigne, think tank de droite, est-il pr\u00eat \u00e0 donner de ses imp\u00f4ts pour cet Etat-plateforme ?","created_at":"2015-10-17T15:33:57+0200","updated_at":"2015-10-17T15:33:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme#arg-5299","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/5299\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/5299\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4034,"body":"Le dispositif FranceConnect ne me semble pas \u00eatre un \u00ab identifiant unique \u00bb mais un dispositif de f\u00e9d\u00e9ration d\u2019identit\u00e9s et n\u2019induira pas la distribution d\u2019un identifiant unique commun aux administrations utilisatrices.\n\nCette proposition ne me semble pas du tout adapt\u00e9e \u00e0 la situation : \n1- Le SI de l\u2019\u00e9tat, et les SI publics en g\u00e9n\u00e9ral, sont par nature distribu\u00e9s. Ils refl\u00e8tent l\u2019organisation de la sph\u00e8re publique mais aussi l\u2019historique d\u2019outils de gestion en perp\u00e9tuelle \u00e9volution. Vouloir concentrer les donn\u00e9es au sein d\u2019une base unique ne me parait ni r\u00e9aliste, ni souhaitable. En revanche, ma\u00eetriser le caract\u00e8re distribu\u00e9 du SI est indispensable : cela passe notamment par FranceConnect.\n2- Cette centralisation me parait anxiog\u00e8ne ce qui risquerait, de remettre en cause l\u2019\u00e9difice propos\u00e9 (cf affaire Safari 1974).\n3- Cette base unique me parait peu utile. L\u2019usager se moque totalement de savoir si ces donn\u00e9es sont stock\u00e9es dans une base centrale unique ou non. L\u2019important pour lui est de ne pas avoir \u00e0 fournir une information d\u00e9j\u00e0 connue de l\u2019administration. Cette simplification est d\u00e9j\u00e0 au c\u0153ur de FranceConnect et ne n\u00e9cessite pas l\u2019usage d\u2019une base de donn\u00e9es centralisatrice unique. \n\nLe mod\u00e8le propos\u00e9 par FranceConnect me parait plus pertinent : aucune donn\u00e9e ne transite par un quelconque point central et l\u2019usager ma\u00eetrise les autorisations d\u2019acc\u00e8s \u00e0 ses donn\u00e9es, autorisations qui sont historis\u00e9es. C'est un m\u00e9lange tr\u00e8s pragmatique et \u00e9quilibr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 informatique a priori (protocoles) et juridique a posteriori (responsabilisation des fournisseurs de donn\u00e9es) qui refl\u00e8te une r\u00e9flexion d\u2019architecture pouss\u00e9e. FranceConnect procurera ainsi aux administrations volontaires les moyens de partager facilement de l\u2019information en pleine ad\u00e9quation avec le principe d\u2019autod\u00e9termination informationnelle pr\u00f4n\u00e9 par l\u2019\u00c9tat plateforme.\n\nCette proposition me para\u00eet en d\u00e9calage avec la philosophie l\u2019\u00c9tat plateforme : quelque chose de souple, pragmatique et p\u00e9renne.","created_at":"2015-10-14T19:10:18+0200","updated_at":"2015-10-14T19:10:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aur\u00e9lien DUMAINE","displayName":"Aur\u00e9lien DUMAINE","uniqueId":"aureliendumaine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aureliendumaine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme#arg-4034","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/4034\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/arguments\/4034\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mlier","displayName":"Mlier","uniqueId":"mlier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mlier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gilles Babinet","displayName":"Gilles Babinet","uniqueId":"gillesbabinet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gillesbabinet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Landrain","displayName":"Thomas Landrain","uniqueId":"thomaslandrain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomaslandrain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Comme l&rsquo;explique l&rsquo;Institut Montaigne dans son <a href=\"http:\/\/www.institutmontaigne.org\/fr\/publications\/big-data-et-objets-connectes-faire-de-la-france-un-champion-de-la-revolution-numerique\">rapport d&rsquo;avril 2015 &laquo;&nbsp;Big data et objets connect&eacute;s. Faire de la France un champion de la r&eacute;volution num&eacute;rique&nbsp;&raquo;<\/a>, cet &Eacute;tat plateforme doit permettre les &eacute;changes de donn&eacute;es entre les diff&eacute;rents services de l&rsquo;&Eacute;tat mais aussi entre l&rsquo;&Eacute;tat et le citoyen. Au-del&agrave; de France Connect, projet d&rsquo;identifiant unique pour les administrations qui laisse au citoyen le choix de la nature des donn&eacute;es partag&eacute;es, l&rsquo;&Eacute;tat plateforme supposera &agrave; terme la mise en commun des donn&eacute;es des diff&eacute;rentes administrations dans une base unifi&eacute;e. Les enjeux li&eacute;s &agrave; la gouvernance et &agrave; la protection de cette base devront &ecirc;tre adress&eacute;s de fa&ccedil;on pr&eacute;alable &agrave; sa mise en place.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":182,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d\u2019un v\u00e9ritable \u00c9tat plateforme","votes_nok":4,"votes_ok":28,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/creation-d-un-veritable-etat-plateforme\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}