{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":22,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":2,"id":475,"created_at":"2015-10-08T12:24:22+0200","updated_at":"2015-10-08T12:24:22+0200","body":"<p>Article 1:&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>1-La pr&eacute;sente loi institue<strong> un &laquo;&nbsp;droit &agrave; la fibre&nbsp;&raquo; pour tous<\/strong>. La fibre optique &eacute;tant le seul support permettant &agrave; chaque citoyen de disposer d&#39;un &laquo;&nbsp;compteur d&#39;&eacute;nergie num&eacute;rique&nbsp;&raquo; pour faire &eacute;voluer son &laquo;&nbsp;abonnement num&eacute;rique&nbsp;&raquo;en fonction de ses besoins, il convient de &laquo;&nbsp;mettre de la fibre partout o&ugrave; il y a du cuivre&nbsp;&raquo;&nbsp;. Le r&eacute;seau de cuivre actuel sera donc remplac&eacute; par un r&eacute;seau optique.<\/p>\r\n\r\n<p>2-Pour pr&eacute;parer &agrave; terme la couverture optique int&eacute;grale du territoire une exp&eacute;rimentation sera faite dans le d&eacute;partement le moins peupl&eacute; de France, la Loz&egrave;re, territoire symbole de la ruralit&eacute;. Une telle exp&eacute;rimentation n&#39;&eacute;tant pas possible dans le cadre de la l&eacute;gislation actuelle une solution originale&nbsp;,en d&eacute;rogation avec les r&egrave;gles actuelles, devra etre recherch&eacute;e avec l&#39;op&eacute;rateur historique dont l&#39;Etat est le principal actionnaire.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":7,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5881,"body":"@Bernard Martinez qui \u00e9crit \"Une approche par le r\u00e9seau satellitaire \/ laser ou autre technologie d'avenir peut \u00eatre un meilleur rapport qualit\u00e9\/co\u00fbt\" je r\u00e9ponds \"oui\" .. en attendant la fibre pour r\u00e9gler des urgences  mais pas \u00e0 la place de la fibre , seul support capable de s'adapter \u00e0 toutes les \u00e9volutions de contenus et Dieu sait s'il y en aura !! ","created_at":"2015-10-18T15:55:23+0200","updated_at":"2015-10-18T15:55:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-5881","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5881\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5881\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5716,"body":"Face \u00e0 toutes les d\u00e9sinformations dont sur la non rentabilit\u00e9 et non pertinence de la fibre pour les ruraux il est bon de rappeler que des mod\u00e8les techniques et \u00e9conomiques rentables permettant de couvrir en fibre optique jusqu'aux derniers m\u00e8tres vite tout le territoire national (\u00e0 plus de 99%), yc les plus ruraux ou insulaires ou DOM. Voir une lsite de contributions ici : http:\/\/www.collectif-rfc.net\/index.php?option=com_content&view=article&id=66&catid=20&lang=fr\nNotamment des sc\u00e9narios efficaces dont pour les finances publiques et la concurrence de migration des services du cuivre vers la fibre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9s ici : http:\/\/goo.gl\/JZn8kl \nl'article sur les zones fibr\u00e9es dans la loi dite Macron 1 est un premier pas vers la r\u00e9alisation de tels sc\u00e9narios.\n\n","created_at":"2015-10-18T10:55:58+0200","updated_at":"2015-10-18T10:55:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-5716","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5716\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5716\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5460,"body":"Pourquoi simplement pour les ruraux ? Et pourquoi seulement la fibre ?","created_at":"2015-10-17T18:30:10+0200","updated_at":"2015-10-17T18:30:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-5460","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5460\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/5460\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4796,"body":"A l'aube d'une \u00e9ni\u00e8me technologie mobile (5G) de nombreux territoires peinent \u00e0 avoir de la \"simple\" 2G soit une qualit\u00e9 de r\u00e9seau aujourd'hui totalement d\u00e9pass\u00e9e.\nPr\u00f4nons l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 Internet pour tous !","created_at":"2015-10-16T15:46:12+0200","updated_at":"2015-10-16T15:46:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre ANDRE","displayName":"Pierre ANDRE","uniqueId":"pierreandre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreandre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-4796","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/4796\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/4796\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3044,"body":"Je suis contre parce que si je pense qu'il peut exister un droit au raccordement (faut pas abuser non plus, il y a en qui font tout pour \u00eatre loin de tout...) : la fibre n'est pas forc\u00e9ment la solution id\u00e9ale. Une approche par le r\u00e9seau satellitaire \/ laser ou autre technologie d'avenir peut \u00eatre un meilleur rapport qualit\u00e9\/co\u00fbt.","created_at":"2015-10-10T20:13:40+0200","updated_at":"2015-10-10T20:13:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-3044","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/3044\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/3044\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2953,"body":"Doublon","created_at":"2015-10-10T15:24:01+0200","updated_at":"2015-10-10T15:24:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-2953","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/2953\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/2953\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2856,"body":"La fibre optique est absolument indispensable pour les ruraux.\nOn ne peut imaginer que les zones rurales soient d\u00e9laiss\u00e9es, il est indispensable que l'\u00e9tat prenne en compte en tout premier la distribution d'un internet de fa\u00e7on \u00e9quitable pour tout le monde, citadins et ruraux.\nSeule la fibre optique permet de r\u00e9aliser cela! la technique est maintenant au point depuis des ann\u00e9es.\nIl faut absolument lancer un plan fibre pour tous on a d\u00e9j\u00e0 trop de retard.\nLes zones rurales doivent avoir absolument acc\u00e8s au services internet actuel et futurs.\nTout \u00e0 fait d'accord avec la proposition des Webs du G\u00e9vaudan.\n\nMichel12     ","created_at":"2015-10-09T22:20:25+0200","updated_at":"2015-10-09T22:20:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux#arg-2856","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/2856\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/arguments\/2856\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Dominique Aulas","displayName":"Dominique Aulas","uniqueId":"dominiqueaulas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dominiqueaulas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"HONNORAT Paul","displayName":"HONNORAT Paul","uniqueId":"honnoratpaul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/honnoratpaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"christine delabre","displayName":"christine delabre","uniqueId":"christinedelabre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christinedelabre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>1- <u>L&#39;urgence de remplacer un r&eacute;seau cuivre &agrave; l&#39;agonie dans l&#39;hyperruralit&eacute;&nbsp;! <\/u><\/p>\r\n\r\n<p>-Le r&eacute;seau de cuivre est vieillissant voire &agrave; l&#39;agonie dans certaines zones rurales .<\/p>\r\n\r\n<p>Le cas des C&eacute;vennes illustre bien le d&eacute;sarroi de cette&nbsp;hyper-ruralit&eacute;. La situation, d&eacute;j&agrave; bien d&eacute;grad&eacute;e en&nbsp;d&eacute;but d&#39;ann&eacute;e 2015 ( <a href=\"http:\/\/www.francetvinfo.fr\/replay-magazine\/france-2\/complement-d-enquete\/video-telephone-internet-la-fracture-ouverte_879227.html\">http:\/\/www.francetvinfo.fr\/replay-magazine\/france-2\/complement-d-enquete\/video-telephone-internet-la-fracture-ouverte_879227.html<\/a>) ne s&#39;est gu&egrave;re am&eacute;lior&eacute;e depuis <a href=\"http:\/\/www.midilibre.fr\/2015\/10\/07\/en-panne-de-telephone-depuis-l-episode-cevenol,1223645.php\">http:\/\/www.midilibre.fr\/2015\/10\/07\/en-panne-de-telephone-depuis-l-episode-cevenol,1223645.php<\/a>#<\/p>\r\n\r\n<p>-Tout &laquo;&nbsp;rafistolage&nbsp;&raquo; de ce r&eacute;seau moribond , outre un gaspillage financier ( indispensable par ailleurs &agrave; court terme) ne fait que retarder la construction du r&eacute;seau du 21 &egrave;me si&egrave;cle auquel, dans une r&eacute;publique num&eacute;rique, tout citoyen a droit . Sauf &agrave;&nbsp;&ecirc;tre&nbsp;consid&eacute;r&eacute;s comme&nbsp;des sous citoyens les&nbsp;hyper-ruraux&nbsp;ont, eux aussi,&nbsp;droit &agrave; la fibre&nbsp;!&nbsp;<a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/\" target=\"_blank\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>- Ce droit citoyen , nous l&#39;avions d&eacute;j&agrave; demand&eacute; lors de la parution du rapport s&eacute;natorial sur l&#39;hyperruralit&eacute; <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/09\/14\/l-hyper-ruralite-dans-la-future-loi-numerique\/\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/09\/14\/l-hyper-ruralite-dans-la-future-loi-numerique\/<\/a><\/p>\r\n\r\n<p><u>2- L&#39;impossibilit&eacute; de couvrir en fibre optique sans modification de la loi <\/u><\/p>\r\n\r\n<p>La logique retenue a des limites (<em> rentabilit&eacute; pour les op&eacute;rateurs, impossibilit&eacute; financi&egrave;re pour les collectivit&eacute;s<\/em>) . Le fibrage du territoire aurait du normalement commencer chez ceux qui en ont le plus besoin, les ruraux, pour 3 raisons :<\/p>\r\n\r\n<p>-la r&eacute;volution num&eacute;rique constitue une chance historique de r&eacute;am&eacute;nagement &eacute;quilibr&eacute; du territoire en &quot;construisant&quot;&nbsp;<strong>la France de demain sur deux piliers: des m&eacute;tropoles comp&eacute;titives ET des campagnes intelligentes&nbsp;pour citadins &quot;en mal de campagne&quot; !<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>-ce sont ceux qui sont le plus &eacute;loign&eacute;s des services publics &quot;physiques&quot; qui auront demain le plus besoin de services &eacute;lectroniques en t&eacute;l&eacute;pr&eacute;sence <a href=\"https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/\" style=\"font-family: Arial, sans-serif;\">https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>Vive la r&eacute;publique num&eacute;rique, la &quot;vraie&quot;, celle qui permet &agrave; chaque citoyen ,quelle que soit sa place &quot;physique&quot; sur le territoire, d&#39;avoir une m&ecirc;me &quot;place num&eacute;rique&quot; !<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":230,"is_trashed":false,"title":"Droit \u00e0 la fibre pour les \"hyper ruraux\" !","votes_nok":2,"votes_ok":19,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/droit-a-la-fibre-pour-les-hyper-ruraux\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}