{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":34,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":2,"id":476,"created_at":"2015-10-08T13:03:01+0200","updated_at":"2015-10-08T13:03:01+0200","body":"<p>Toutes les donn&eacute;es collect&eacute;es sur les Fran&ccedil;ais sont par d&eacute;faut sous license GPLv3.0, et donc les services de collecte&nbsp;doivent&nbsp;publier ou rendre accessible en ligne&nbsp;toutes les donn&eacute;es et tous&nbsp;les r&eacute;sultats&nbsp;obtenus &agrave;&nbsp;partir de ces donn&eacute;es, en Open Data et en license GPLv3.0.<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/www.gnu.org\/licenses\/gpl-3.0.en.html\">http:\/\/www.gnu.org\/licenses\/gpl-3.0.en.html<\/a><\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"renan jegouzo","displayName":"renan jegouzo","uniqueId":"renanjegouzo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renanjegouzo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3387,"body":"L'un des \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de la GPL V3 (et de toutes les licences libres) est de permettre la modification des donn\u00e9es. Si l'on appliquait votre id\u00e9e, cela voudrait dire que d\u00e8s qu'un organisme collecte une information sur moi (mon nom, ma date de naissance, mon m\u00e9tier, ma famille, ...), n'importe qui r\u00e9cup\u00e9rant le produit final de la collecte (disons une \u00e9tude statistique) serait en droit de demander les sources (donc mes informations personnelles), de les modifier (par exemple en m'inventant une filiation arbitraire), puis de rediffuser les informations modifi\u00e9es ... C'est un peu dangereux, je trouve.","created_at":"2015-10-12T21:03:55+0200","updated_at":"2015-10-12T21:03:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet#arg-3387","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/arguments\/3387\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/arguments\/3387\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2835,"body":"Le p\u00e9rim\u00e8tre est bien trop flou. Je peux tout \u00e0 fait avoir l'envie et le besoin de confier des donn\u00e9es priv\u00e9es \u00e0 une entreprise sans que celles-ci ne soit distribu\u00e9e aux quatre vents. La CNIL restreint la collecte de donn\u00e9es, laissons-la jouer son r\u00f4le.","created_at":"2015-10-09T19:47:08+0200","updated_at":"2015-10-09T19:47:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet#arg-2835","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/arguments\/2835\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/arguments\/2835\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"drico","displayName":"drico","uniqueId":"drico","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/drico","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Benoit Massard-Combe","displayName":"Benoit Massard-Combe","uniqueId":"benoitmassardcombe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitmassardcombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Eli Zabeth","displayName":"Eli Zabeth","uniqueId":"elizabeth","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elizabeth","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ronan Merien","displayName":"Ronan Merien","uniqueId":"ronanmerien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ronanmerien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"renan jegouzo","displayName":"renan jegouzo","uniqueId":"renanjegouzo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renanjegouzo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Donner un status l&eacute;gale au donn&eacute;es collect&eacute;es.&nbsp;Empecher les diff&eacute;rentes&nbsp;compagnies exer&ccedil;ant sur internet de s&#39;accaparer&nbsp;et de privatiser un bien commun et publique.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":262,"is_trashed":false,"title":"License GPLv3.0 par d\u00e9faut pour les donn\u00e9es et meta donn\u00e9es concernant des Fran\u00e7ais et collect\u00e9es sur Internet.","votes_nok":18,"votes_ok":15,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/license-gplv3-0-par-defaut-pour-les-donnees-et-meta-donnees-concernant-des-francais-et-collectees-sur-internet\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}