{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":12,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":3,"id":488,"created_at":"2015-10-09T09:11:15+0200","updated_at":"2015-10-09T09:11:15+0200","body":"<p>Les constructeurs et int&eacute;grateurs de terminaux&nbsp;informatiques et de t&eacute;l&eacute;phonie mobile mettent en place une plateforme permettant le libre choix par le consommateur de l&#39;environnement logiciel (syst&egrave;me d&#39;exploitation) qu&#39;il utilisera sur son terminal.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette plateforme se compose d&#39;un logiciel pr&eacute;install&eacute; sur toutes les machines et identique &agrave; l&#39;exception des noms et logos du constructeur ou de l&#39;int&eacute;grateur, ainsi que d&#39;un site Internet permettant au consomateur de prendre connaissance des divers environnement logiciels compatibles avec son mat&eacute;riel, d&#39;en faire l&#39;acquisition et de l&#39;installer sur son terminal. Le site Internet recense tous les environnements logiciels existants et informe l&#39;utilisateur sur la compatibilit&eacute; de chaque environnement avec les &eacute;l&eacute;ments mat&eacute;riels consituant son terminal, sur la politique de qualit&eacute; et de tarification de chaque &eacute;diteur logiciel ainsi que sur les politiques en mati&egrave;re de collecte et de protection des donn&eacute;es personnelles et d&#39;utilisation.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":5,"author":{"username":"David Snel-Larochette","displayName":"David Snel-Larochette","uniqueId":"davidsnellarochette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidsnellarochette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":97,"title":"Section 4","subtitle":"Information des consommateurs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5880,"body":"@Tan\u00e9l\u00e9o: l'application effective de cette loi laisse \u00e0 d\u00e9sirer (gravement m\u00eame). Aujourd'hui, c'est comme si elle n'existait pas.<br>\nEt si, on peut faire une loi pour une minorit\u00e9 d'utilisateurs: regarde les lois sur l'accessibilit\u00e9. L'important n'est pas le nombre d'utilisateurs, mais le besoin pour les citoyens (disons plus g\u00e9n\u00e9ralement pour la nation) de voir cette loi promulgu\u00e9e.","created_at":"2015-10-18T15:55:09+0200","updated_at":"2015-10-18T15:55:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1#arg-5880","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/5880\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/5880\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5391,"body":"On ne peut pas faire une loi pour les 3% d'utilisateurs qui utilisent linux. De plus, il y a d\u00e9j\u00e0 la possibilit\u00e9 de se faire rembourser le syst\u00e8me d'exploitation non d\u00e9sir\u00e9.","created_at":"2015-10-17T17:07:26+0200","updated_at":"2015-10-17T17:07:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1#arg-5391","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/5391\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/5391\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3456,"body":"Un dispositif similaire mis en place par l'union europ\u00e9enne concernant les navigateurs Internet sous l'environnement Microsoft Windows de 2010 \u00e0 2014 a permis de diminuer la part de march\u00e9 du navigateur Microsoft et d'instaurer une meilleure comp\u00e9titivit\u00e9, un meilleur respect des standard, et une plus grande libert\u00e9 de choix pour les utilisateurs.","created_at":"2015-10-13T08:16:07+0200","updated_at":"2015-10-13T08:16:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David Snel-Larochette","displayName":"David Snel-Larochette","uniqueId":"davidsnellarochette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidsnellarochette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1#arg-3456","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/3456\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/3456\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3347,"body":"La libert\u00e9 de choix doit \u00eatre obligatoire d\u00e8s l'origine. Et de pouvoir acheter le m\u00eame poste dans le m\u00eame magasin mais sans AUCUN logiciel pr\u00e9-install\u00e9 doit pouvoir se faire d\u00e8s l'origine.","created_at":"2015-10-12T18:01:20+0200","updated_at":"2015-10-12T18:01:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Denis Chenu","displayName":"Denis Chenu","uniqueId":"denischenu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denischenu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1#arg-3347","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/3347\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/3347\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2947,"body":"La mise en place me parait compliqu\u00e9e. Il pourrait y avoir ce choix dans les magasins qui vendent des ordinateurs.","created_at":"2015-10-10T15:12:34+0200","updated_at":"2015-10-10T15:12:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1#arg-2947","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/2947\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/arguments\/2947\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"David Snel-Larochette","displayName":"David Snel-Larochette","uniqueId":"davidsnellarochette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidsnellarochette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Lo\u00efc Dayot","displayName":"Lo\u00efc Dayot","uniqueId":"loicdayot","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/519_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/loicdayot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Denis Chenu","displayName":"Denis Chenu","uniqueId":"denischenu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denischenu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Depuis plus de trente ans, l&#39;informatique personnelle ne propose aux consommateurs que deux syst&egrave;mes d&#39;exploitation dont l&#39;un d&eacute;tenant plus de 90 % de parts de march&eacute; sur les ordinateurs personnels. L&#39;apparition de l&#39;informatique nomade a cr&eacute;&eacute; une situtation similaire pour les smartphones et les tablettes, concentrant 80% de l&#39;offre pour un seul environnement. De tels quasi-monopoles sont n&eacute;fastes pour le consomateur qui ne peut &eacute;valuer librement l&#39;offre et les qualit&eacute;s de chacun de ces environnements. D&#39;autre part, on peut aussi constater que parmis ces syst&egrave;mes pr&eacute;pond&eacute;rants, aucun n&#39;est europ&eacute;en, et que leurs &eacute;diteurs ne r&eacute;pondent pas forc&eacute;ment de la l&eacute;gislation europ&eacute;enne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":364,"is_trashed":false,"title":"Libert\u00e9 de choix de l'environnement logiciel","votes_nok":2,"votes_ok":8,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/liberte-de-choix-de-l-environnement-logiciel-1\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}