{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":274,"arguments_yes_count":8,"arguments_no_count":5,"id":494,"created_at":"2015-10-09T11:58:24+0200","updated_at":"2015-10-09T11:58:24+0200","body":"<p><strong>L&#39;informatique, science et technique qui sous-tend le num&eacute;rique, est une composante de la culture g&eacute;n&eacute;rale du 21&egrave;me si&egrave;cle. Elle est enseign&eacute;e &agrave; tous les &eacute;l&egrave;ves au coll&egrave;ge et au lyc&eacute;e sous la forme d&#39;une discipline en tant que telle, apr&egrave;s une sensibilisation d&egrave;s l&#39;&eacute;cole primaire.&nbsp; Un Capes et une agr&eacute;gation d&#39;informatique sont cr&eacute;&eacute;s.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Association Enseignement Public et Informatique (EPI)<\/strong><\/p>","versions_count":2,"sources_count":1,"arguments_count":13,"author":{"username":"Jean-Pierre Archambault","displayName":"Jean-Pierre Archambault","uniqueId":"jeanpierrearchambault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanpierrearchambault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":370,"title":"Madame la Minitre de l'Educarion est contre","link":"http:\/\/www.20minutes.fr\/societe\/1710175-20151015-numerique-ecole-2018-100-colleges-connectes","body":"Ne faudrait-il pas cr\u00e9er un Capes et une agr\u00e9gation d\u2019informatique pour avoir de vrais experts du sujet ?\n\nCela reviendrait \u00e0 cr\u00e9er une discipline \u00e0 part enti\u00e8re. Or, le num\u00e9rique traverse toutes les disciplines et nous voulons que tous les enseignants puissent l\u2019utiliser dans leurs cours. Un enseignant d\u2019anglais doit pouvoir se servir d\u2019un laboratoire num\u00e9rique de langues. Et un professeur de musique doit avoir la possibilit\u00e9 d\u2019initier ses \u00e9l\u00e8ves au piano sur tablette.","created_at":"2015-10-17T09:43:26+0200","updated_at":"2015-10-17T09:43:26+0200","author":{"username":"momb","displayName":"momb","uniqueId":"momb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/momb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/sources\/madame-la-minitre-de-l-educarion-est-contre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/sources\/madame-la-minitre-de-l-educarion-est-contre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3167,"body":"Premi\u00e8rement, un CAPET est un concours pour enseigner en lyc\u00e9e technologique en aucun cas une discipline g\u00e9n\u00e9rale au coll\u00e8gue ou lyc\u00e9e.\r\nDeuxi\u00e8mement, ce n'est pas CAPET \"informatique et syst\u00e8me d'information\"  mais une option d'un capet \u00c9conomie et gestion, afin de devenir avant tout, un prof d'\u00e9co\/gestion en classes de STMG (et prof d'info en BTS SIO).","created_at":"2015-10-11T17:12:32+0200","updated_at":"2015-10-18T22:31:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tomczak Robert","displayName":"Tomczak Robert","uniqueId":"tomczakrobert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tomczakrobert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3167","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3167\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3167\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6102,"body":"Le num\u00e9rique est transversal. Il ne faut pas le consid\u00e9rer comme une discipline ind\u00e9pendante. Il y a de la science (fonctionnement de la machine et d'Internet), il y a du social (Internet est un outil qui relie des humains avant tout). Il y a de l'expression \u00e9crite publique (cours de fran\u00e7ais). Il y a des questions \u00e9thiques et d'\u00e9volution des droits et libert\u00e9s (droit et philosophie),...","created_at":"2015-10-18T21:43:02+0200","updated_at":"2015-10-18T21:43:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"glucas","displayName":"glucas","uniqueId":"glucas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glucas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-6102","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/6102\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/6102\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5439,"body":"Les besoins ne sont pas d\u00e9montr\u00e9s et les moyens demand\u00e9s sont trop importants.","created_at":"2015-10-17T18:07:40+0200","updated_at":"2015-10-17T18:07:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-5439","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/5439\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/5439\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4656,"body":"Il est effectivement temps de faire entrer l'\u00e9ducation nationale fran\u00e7aise dans le 20\u00e8me si\u00e8cle, comme le dit tr\u00e8s bien G\u00e9rard Berry. Rappelons que les \u00e9l\u00e8ves de la fin des ann\u00e9es 1980 et du d\u00e9but des ann\u00e9es 1990 disposaient, d\u00e8s le primaire, d'une sensibilisation \u00e0 l'informatique et \u00e0 la programmation, avant une incompr\u00e9hensible r\u00e9gression.\n\nUne r\u00e9serve sur CAPES et agr\u00e9gation d'informatique : si je suis tout \u00e0 fait favorable \u00e0 leur cr\u00e9ation, elle ne peut se faire que dans la dur\u00e9e, en particulier parce qu'il faut construire les programmes, contenus, mais aussi les formations universitaires permettant de former et pr\u00e9parer les candidats ! Se donner un horizon 2018 ou 2020 me semblerait plus r\u00e9aliste. ","created_at":"2015-10-16T12:45:41+0200","updated_at":"2015-10-16T12:45:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Hanrot","displayName":"Guillaume Hanrot","uniqueId":"guillaumehanrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumehanrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-4656","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/4656\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/4656\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4062,"body":"un CAPES et une agr\u00e9gation en informatique n'est pas idiot mais il faut y relier une formation et un baccalaur\u00e9at... ressortir le bac H des ann\u00e9es 80-90 ? pas s\u00fbr car les deux pi\u00e8ges seraient un \u00e9litisme pouss\u00e9 pour des comp\u00e9tences math\u00e9matiques ou alors un bac de \"geeks\".\n\nOu bien, il faut se rappeler que l'informatique est un domaine tr\u00e8s vaste et s'orienter vers l'apprentissage de la lecture des interfaces Homme-Machine (apprendre \u00e0 lire les messages d'erreurs, comprendre ce que signifie \"passer administrateur pour installer\", reconna\u00eetre les pictogrammes, savoir utiliser une suite bureautique : quelques formules et conditions, utilisation des styles et pagination, ...)\n\nNous sommes tous utilisateurs et je ne crois pas qu'un professeur ayant CAPET ou CAPES informatique r\u00e9pondra mieux \u00e0 cette probl\u00e9matique que les CAPET ou agr\u00e9g\u00e9s enseignant en BTS SN, SIO ou DUT RT","created_at":"2015-10-14T22:13:32+0200","updated_at":"2015-10-14T22:13:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"David ROUMANET","displayName":"David ROUMANET","uniqueId":"davidroumanet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidroumanet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-4062","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/4062\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/4062\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3616,"body":"En attendant les premi\u00e8res cohortes de cap\u00e9tiens, voire d'agr\u00e9g\u00e9s de ce nouveau Capes, qui prend en charge l'enseignement de cette discipline aux g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9sentement dans les \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es\u00a0? Il faut envisager avec bon sens et objectivit\u00e9 les divers temps de cette mise en place.","created_at":"2015-10-13T15:41:30+0200","updated_at":"2015-10-13T15:41:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"momb","displayName":"momb","uniqueId":"momb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/momb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3616","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3616\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3616\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3488,"body":"Nous apprenons aux enfants \u00e0 lire et \u00e0 \u00e9crire d\u00e8s l'\u00e9cole primaire. Nous ne somme pas tous devenus \u00e9crivains pour autant, mais chaque citoyen est en mesure de comprendre notre soci\u00e9t\u00e9 pass\u00e9e et pr\u00e9sente, grandement bas\u00e9e sur des \u00e9cris.\r\n\r\nEnseigner la programmation informatique aux plus t\u00f4t dans le cursus scolaire ne fera pas de nos enfants des informaticiens, mais des citoyens \u00e0 m\u00eame de comprendre la soci\u00e9t\u00e9 actuelle et ces enjeux, de plus en plus bas\u00e9 sur des algorithmes informatique.\r\n\r\nIl est URGENT de construire une fili\u00e8re informatique \u00e0 l'\u00e9cole, du primaire \u00e0 l'universit\u00e9, avec tout ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'existence d'une v\u00e9ritable mati\u00e8re \u00ab informatique \u00bb enseign\u00e9 par des professeur d'informatique dipl\u00f4m\u00e9.","created_at":"2015-10-13T10:30:55+0200","updated_at":"2015-10-13T10:33:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Joseph Maillardet","displayName":"Joseph Maillardet","uniqueId":"josephmaillardet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/josephmaillardet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3488","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3488\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3488\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3258,"body":"La programmation informatique passe par des langages qui r\u00e9pondent \u00e0 diff\u00e9rentes sortes de grammaires (syntaxes) et \u00e0 partir desquelles il s'agit d'exprimer des points de vue sur toutes sortes de sujets. \u00e7a n'a pas grand chose \u00e0 voir avec de la m\u00e9canique m\u00eame s'il est question de technologie. C'est une activit\u00e9 qui peut \u00eatre envisag\u00e9e de fa\u00e7on litt\u00e9raire, artistique et philosophique, \u00e0 la fois du point de vue du sens et de la maitrise technique. En fait il y a une multiplicit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nale d'approches possibles et une f\u00e9condit\u00e9 culturelle incroyable \u00e0 explorer. Maitriser cette \u00e9criture est vraiment un enjeu d'avenir fondamental aussi bien citoyen que de recherche dans quasiment tous les domaines. Il ne s'agit plus de maitriser des outils techniques limit\u00e9s et referm\u00e9s sur eux-m\u00eames mais bien de participer \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la compr\u00e9hension de ce qui se fait maintenant et qui influence d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rablement nos relations humaines, la culture d'aujourd'hui et les d\u00e9couvertes de demain. C'est \u00e9videment une mission de l'\u00e9ducation nationale de donner aux enfants la possibilit\u00e9 d'entrer dans cette \u00e9criture.","created_at":"2015-10-12T09:58:24+0200","updated_at":"2015-10-12T10:03:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Drouillon Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Drouillon Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"drouillonfrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/drouillonfrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3258","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3258\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3258\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3121,"body":"Il existe d\u00e9j\u00e0 un CAPET informatique et syst\u00e8me d'information.  Il existe d\u00e9j\u00e0 un CAPET informatique et syst\u00e8me d'information.  En effet il s'agit d'un CAPET Economie-Gestion mais le nouvel enseignement d\u2019exploration de seconde \u00ab Informatique et Cr\u00e9ation Num\u00e9rique \u00bb (ICN) ainsi que l'enseignement de sp\u00e9cialit\u00e9 Informatique et Sciences du Num\u00e9rique (ISN) en classe terminale de la s\u00e9rie S peuvent, au vu des contenus, \u00eatre pris en charge par des certifi\u00e9s Eco-gestion Informatique. C'est d\u00e9j\u00e0 le cas.","created_at":"2015-10-11T12:05:59+0200","updated_at":"2015-10-11T21:06:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Burgalat","displayName":"Burgalat","uniqueId":"burgalat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/burgalat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3121","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3121\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3121\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3202,"body":"Apprendre \u00e0 cliquer sans comprendre l'informatique, c'est comme savoir lire sans savoir \u00e9crire... C'est absurde et \u00e7a ne peut que cr\u00e9er des individus d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9s incapables d'adapter leurs environnements \u00e0 leurs besoins. \nJE VOTE POUR LA CREATION D'UN DIPLOME POUR FORMER DES PROFESSIONNELS DE L'ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE ET DE L'INFORMATION","created_at":"2015-10-11T19:23:41+0200","updated_at":"2015-10-11T19:23:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Karima Rafes","displayName":"Karima Rafes","uniqueId":"karimarafes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/karimarafes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3202","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3202\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3202\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3188,"body":"Il est hallucinant, peu de temps apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale Volkswagen et de l'arriv\u00e9e des voitures sans chauffeur, qu'il existe encore des personnes qui utilisent encore des mod\u00e8les du 19\u00e8me si\u00e8cle en comparant les outils num\u00e9riques aux voitures !\nLa loi de Moore, \u00e7a ne vous dit rien ?\nSi les voitures avaient progress\u00e9 \u00e0 la vitesse des outils num\u00e9riques, elles rouleraient \u00e0 120000km\/h, vous ne trouvez pas qu'il y a une petite, petite, diff\u00e9rence ?\nC'est le m\u00eame genre de raisonnement qui, au moyen-\u00e2ge, pr\u00e9conisait de ne pas apprendre \u00e0 lire \u00e0 tout le monde, car c'\u00e9tait inutile pour travailler dans les champs...","created_at":"2015-10-11T18:31:53+0200","updated_at":"2015-10-11T18:31:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3188","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3188\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3188\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3148,"body":"\u00c9tant donn\u00e9e l'\u00e9quivalence entre programme et th\u00e9or\u00e8me (Correspondance de Curry-Howard), je pense qu'il est aussi important d'apprendre \u00e0 programmer que d'apprendre \u00e0 d\u00e9montrer des th\u00e9or\u00e8mes.  L'un peut renforcer l'autre, donnant du corps et une meilleure compr\u00e9hension des applications potentielles de mati\u00e8res comme les math\u00e9matiques souvent consid\u00e9r\u00e9es trop th\u00e9oriques ou abstraites.","created_at":"2015-10-11T15:17:25+0200","updated_at":"2015-10-11T15:17:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal Bourguignon","displayName":"Pascal Bourguignon","uniqueId":"pascalbourguignon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalbourguignon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-3148","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3148\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/3148\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2952,"body":"Non pour l'apprentissage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du code (inutile de savoir la m\u00e9canique pour conduire une voiture) Oui pour enseigner comment installer-d\u00e9sinstaller un logiciel, utilisation des anti-virus, etc...","created_at":"2015-10-10T15:21:16+0200","updated_at":"2015-10-10T15:21:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous#arg-2952","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/2952\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/arguments\/2952\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"CELDRAN Patrick","displayName":"CELDRAN Patrick","uniqueId":"celdranpatrick","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/celdranpatrick","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cyprien Gay","displayName":"Cyprien Gay","uniqueId":"cypriengay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cypriengay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Roche David","displayName":"Roche David","uniqueId":"rochedavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rochedavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Jean-Marc","displayName":"Vincent Jean-Marc","uniqueId":"vincentjeanmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentjeanmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois Aubriot","displayName":"Fran\u00e7ois Aubriot","uniqueId":"francoisaubriot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisaubriot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><em>Les arguments sont d&eacute;velopp&eacute;s dans la contribution de l&#39;EPI :<\/em><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Pourquoi et comment un enseignement d&#39;informatique pour tous les &eacute;l&egrave;ves<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/www.epi.asso.fr\/revue\/articles\/a1412e.htm\" target=\"_blank\">http:\/\/www.epi.asso.fr\/revue\/articles\/a1412e.htm<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>Suite au courrier de Madame Axelle Lemaire, Secr&eacute;taire d&#39;&Eacute;tat au Num&eacute;rique, voici la contribution de Jean-Pierre Archambault, pr&eacute;sident de l&#39;EPI, &agrave; la consultation &laquo;&nbsp;L&#39;ambition num&eacute;rique de la France&nbsp;&raquo;&nbsp;: &laquo;&nbsp;La soci&eacute;t&eacute; face &agrave; la m&eacute;tamorphose num&eacute;rique&nbsp;&raquo;.<br \/>\r\nL&#39;informatique, science de la repr&eacute;sentation et du traitement de l&#39;information num&eacute;ris&eacute;e, est au coeur du num&eacute;rique, comme les sciences physiques le sont au coeur de l&#39;industrie de l&#39;&eacute;nergie et la biologie l&#39;est au coeur du vivant. &Agrave; ce titre, elle est la cl&eacute; de la compr&eacute;hension du monde num&eacute;rique en construction. Dans cette contribution, nous verrons la n&eacute;cessit&eacute; de &laquo;&nbsp;fixer un cap&nbsp;&raquo; (un enseignement d&#39;informatique pour tous les &eacute;l&egrave;ves et la question essentielle de la formation des enseignants), les diff&eacute;rents statuts &eacute;ducatifs de l&#39;informatique et du num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":36,"is_trashed":false,"title":"L'enseignement de l'informatique pour tous","votes_nok":5,"votes_ok":260,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/l-enseignement-de-l-informatique-pour-tous\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}