{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":54,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":3,"id":498,"created_at":"2015-10-09T16:12:06+0200","updated_at":"2015-10-09T16:12:06+0200","body":"<p>La CADA et la CNIL sont fusionn&eacute;es<\/p>","versions_count":0,"sources_count":2,"arguments_count":6,"author":{"username":"Samuel Authueil","displayName":"Samuel Authueil","uniqueId":"samuelauthueil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelauthueil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":343,"title":"Pdt CADA: je ne suis pas favorable \u00e0 la fusion","link":"http:\/\/www.senat.fr\/rap\/r13-589-2\/r13-589-21.pdf","body":"\"Je ne suis pas favorable \u00e0 leur fusion, car leurs p\u00e9rim\u00e8tres sont distincts, et ne se recouvrent que sur la question des donn\u00e9es \u00e0 \ncaract\u00e8re personnel\", pr\u00e9sident de la CADA dans le rapport sur le droit d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es admi, p.14","created_at":"2015-10-15T17:32:25+0200","updated_at":"2015-10-15T17:32:25+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/sources\/pdt-cada-je-ne-suis-pas-favorable-a-la-fusion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/sources\/pdt-cada-je-ne-suis-pas-favorable-a-la-fusion\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":326,"title":"Pdt CNIL: la fusion CNIL\/CADA serait \"d\u00e9raisonnable\" (Le Monde)","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/pixels\/article\/2015\/10\/10\/isabelle-falque-pierrotin-la-justice-europeenne-a-pointe-le-systeme-de-surveillance-de-masse-des-etats-unis_4786781_4408996.html","body":"\" d\u00e9sosser ces deux institutions, remettre \u00e0 plat imm\u00e9diatement leur composition, leurs missions, leurs proc\u00e9dures est un travail consid\u00e9rable qui, aujourd\u2019hui, me para\u00eet d\u00e9raisonnable. D\u2019autant plus que nous avons le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en sur les donn\u00e9es qui va aboutir d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e et qui va conduire \u00e0 une r\u00e9\u00e9criture de la loi CNIL.\"","created_at":"2015-10-15T12:28:33+0200","updated_at":"2015-10-15T12:28:33+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/sources\/pdt-cnil-la-fusion-cnil-cada-serait-deraisonnable-le-monde\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/sources\/pdt-cnil-la-fusion-cnil-cada-serait-deraisonnable-le-monde\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6224,"body":"La protection de la vie priv\u00e9e et la transparence de la vie publique sont deux sujets compl\u00e8tement diff\u00e9rents. Ce n'est pas parce que deux commissions traitent de donn\u00e9es qu'elles font le m\u00eame travail. Une telle absorption de la CADA par la CNIL poserait en r\u00e9alit\u00e9 un grave danger attentatoire aux libert\u00e9s publiques et individuelles en m\u00e9langeant Open Data et donn\u00e9es personnelles, deux concepts oppos\u00e9s par leurs d\u00e9finitions m\u00eame.\n\n \n\nAu vu de la disproportion des tailles, effectifs et moyens de la CNIL et la CADA, une telle fusion entra\u00eenerait en fait une absorption de la CADA par la CNIL : la CADA n'est constitu\u00e9e que de 13 agents publics alors que la CNIL emploie 150 personnes. Leur budget est \u00e9galement \u00e0 l'image de cette disproportion : 1 million d'euros pour la CADA contre 16 pour la CNIL. En revanche, elles traitent \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame nombre de demandes chaque ann\u00e9e : environ 5000.\n\n \n\nSi la fusion se r\u00e9alise au profit de la CNIL, se pose la question de la compatibilit\u00e9 de sa culture avec le droit \u00e0 l'information. Malheureusement, il n'est pas tr\u00e8s positif : la CNIL a r\u00e9guli\u00e8rement refus\u00e9 de communiquer ses avis \u00e0 des journalistes ou citoyens (avis HADOPI, avis Sunshine, ...). De m\u00eame, en mati\u00e8re de prise en compte du droit \u00e0 l'information dans ses avis, la CNIL a donn\u00e9 des avis bafouant le droit \u00e0 l'information : la CNIL s'est oppos\u00e9e \u00e0 la publication des informations li\u00e9es aux avantages offerts par les laboratoires pharmaceutiques, \u00e0 celle des int\u00e9rets des \u00e9lus de la r\u00e9publique comme \u00e0 celles sur la jurisprudence.\n\n \n\nCette id\u00e9e de fusion administrative est r\u00e9guli\u00e8rement imagin\u00e9e depuis 5 ans et avait \u00e9t\u00e9 balay\u00e9e \u00e0 l'unisson de la majorit\u00e9, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, de l'administration en charge de l'OpenData, \u00c9talab, et des deux pr\u00e9sidents de la CNIL et de la CADA.","created_at":"2015-10-18T23:58:59+0200","updated_at":"2015-10-18T23:58:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Regards Citoyens","displayName":"Regards Citoyens","uniqueId":"regardscitoyens","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/942_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/regardscitoyens","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-6224","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/6224\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/6224\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6085,"body":"Fusion de CADA et la CNIL, mariage de la carpe et du lapin, d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9e par le gouvernement, mais qui n'est qu'un parfait moyen de mettre dans une entit\u00e9 unique qu'on condamnera par la suite \u00e0 la disette budg\u00e9taire (c'est la crise, ma brave dame), tous les emp\u00eacheurs de tourner en rond, \u00e0 savoir :\n- la CADA qui peut exiger du gouvernement qu'il rende public des documents qu'il pr\u00e9f\u00e9rerait conserver aux oubliettes car pouvant potentiellement remettre en cause ses d\u00e9cisions.\n- la CNIL, qui n'est pourtant qu'une voix faible pour s'opposer \u00e0 l'espionnage massif des citoyens par la loi renseignement.","created_at":"2015-10-18T20:52:45+0200","updated_at":"2015-10-18T20:52:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-6085","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/6085\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/6085\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4169,"body":"Int\u00e9ressant de voir que la pr\u00e9sidente de la CNIL, Isabelle Falque-Pierrotin, s'oppose \u00e0 cette fusion (cf source)","created_at":"2015-10-15T12:27:39+0200","updated_at":"2015-10-15T12:27:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-4169","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/4169\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/4169\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3761,"body":"Il s'agit-l\u00e0 d'un projet uniquement budg\u00e9taire. Mais la CNIL n'arrive d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 faire son boulot (elle se plaint souvent du manque de moyens), et la CADA a un job tr\u00e8s diff\u00e9rent, d'ailleurs appel\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper si la transparence des documents administratifs s'accro\u00eet (puisqu'il y aura toujours des demandes litigieuses).\n\nCeci dit, vs avez raison: il est dommage de ne pas d\u00e9battre de cette id\u00e9e ici. ","created_at":"2015-10-14T00:45:13+0200","updated_at":"2015-10-14T00:45:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-3761","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/3761\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/3761\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3679,"body":"sella sera fait l'ann\u00e9e prochaine le gouvernement l'a annoncer","created_at":"2015-10-13T18:34:19+0200","updated_at":"2015-10-13T18:34:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-3679","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/3679\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/3679\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2951,"body":"G\u00e9n\u00e9raliser CNIL\/CADA dans toutes les r\u00e9gions. Donc plus de moyens et une mutualisation des moyens.","created_at":"2015-10-10T15:15:46+0200","updated_at":"2015-10-10T15:15:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil#arg-2951","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/2951\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/arguments\/2951\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Samuel Authueil","displayName":"Samuel Authueil","uniqueId":"samuelauthueil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelauthueil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"TbzT","displayName":"TbzT","uniqueId":"tbzt","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/436_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tbzt","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"GILLES GOUBIN","displayName":"GILLES GOUBIN","uniqueId":"gillesgoubin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gillesgoubin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Tadeusz","displayName":"Jeanne Tadeusz","uniqueId":"jeannetadeusz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannetadeusz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Erwan David","displayName":"Erwan David","uniqueId":"erwandavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/erwandavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>On apprend par la <a href=\"http:\/\/www.leparisien.fr\/high-tech\/la-cnil-va-disparaitre-09-10-2015-5169817.php\">presse <\/a>que la secr&eacute;taire d&#39;Etat au Num&eacute;rique, Axelle Lemaire, travaille &agrave; la fusion de la commission nationale informatique et libert&eacute;s, et de la commission d&#39;acc&egrave;s aux documents administratifs.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette mesure trouverait sa place dans le projet de loi sur le num&eacute;rique, qui fait l&#39;objet, ici m&ecirc;me, d&#39;une consultation publique...<\/p>\r\n\r\n<p>On se retrouverait ainsi avec des dispositions n&#39;ayant fait l&#39;objet d&#39;aucun avis du public, ce qui serait dommage. Il n&#39;est donc pas trop tard pour d&eacute;battre de cette id&eacute;e !<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Fusionner la CADA et la CNIL","votes_nok":43,"votes_ok":7,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/fusionner-la-cada-et-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}