{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":502,"created_at":"2015-10-09T18:01:39+0200","updated_at":"2015-10-09T18:01:39+0200","body":"<p>L&#39;acad&eacute;mie fran&ccedil;aise est mandat&eacute;e par le parlement pour proposer une version simple et coh&eacute;rente des r&egrave;gles d&#39;&eacute;criture de l&#39;orthographe et de la grammaire du fran&ccedil;ais, afin de favoriser son adoption, son apprentissage et sa diffusion sur Internet.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","displayName":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","uniqueId":"mouniegregory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouniegregory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3626,"body":"Je n'ai rien contre les racines des mots mais je vais pr\u00e9ciser ma pens\u00e9e. il y a par exemple de tr\u00e8s nombreuses fa\u00e7ons d'\u00e9crire le m\u00eame son [\u00e8] en fran\u00e7ais (au moins: \u00e8 et est \u00ea ai ait ais aie aient ei el elle emme erre ette). Nous sommes la seule langue latine qui ressemble au maya (800 signes pour 80 sons) et ce n'est pas un compliment. Notre langue est volontairement difficile \u00e0 \u00e9crire et c'est un v\u00e9ritable frein \u00e0 sa diffusion.","created_at":"2015-10-13T16:04:20+0200","updated_at":"2015-10-13T16:04:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","displayName":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","uniqueId":"mouniegregory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouniegregory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise#arg-3626","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/arguments\/3626\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/arguments\/3626\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2961,"body":"Dans chaque mot, il y a sa racine. Sa racine nous renseigne aussi sur son sens. C'est ce qu'on appelle la richesse d'une langue. Les n\u00e9erlandais qui ont simplifi\u00e9 leur orthographe et leur grammaire ont perdu le sens de leur langue et font de plus en plus usage de l'anglais. La langue fran\u00e7aise est trop riche et trop belle pour qu'on la perde. Par contre, son apprentissage devrait \u00eatre remis \u00e0 l'ordre du jour. On devrait apprendre non pas le latin ou le grec mais de plus large mani\u00e8re l\u2019\u00e9tymologie avec les briques de notre langue (phage: \"manger\", phile:\"aimer\", etc) qui permet de jouer avec les mots, voire d'en cr\u00e9er de nouveaux. La rh\u00e9torique, dans notre monde connect\u00e9 par cam\u00e9ra, serait aussi un apprentissage n\u00e9cessaire. Mais l\u00e0, nous nous \u00e9loignons du sujet du num\u00e9rique. Larousse a fait un site gratuit tr\u00e8s bien fait (dictionnaire, grammaire).","created_at":"2015-10-10T15:40:41+0200","updated_at":"2015-10-10T15:40:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise#arg-2961","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/arguments\/2961\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/arguments\/2961\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","displayName":"Mouni\u00e9 Gr\u00e9gory","uniqueId":"mouniegregory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouniegregory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Romain Clair","displayName":"Romain Clair","uniqueId":"romainclair","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/romainclair","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le choix, fait il y a quelques si&egrave;cles,&nbsp; d&#39;imposer la connaissance du latin et du grec pour pouvoir &eacute;crire correctement le fran&ccedil;ais est un frein &agrave; sa diffusion et son apprentissage. Sans changer la langue (orale), il est possible, par exemple, de proposer une seule orthographe par son et de supprimer toutes les lettres muettes.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"Version officielle simple de l'orthographe et la grammaire fran\u00e7aise","votes_nok":6,"votes_ok":3,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/version-officielle-simple-de-l-orthographe-et-la-grammaire-francaise\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}