{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":519,"created_at":"2015-10-10T17:22:58+0200","updated_at":"2015-10-10T17:25:39+0200","body":"<p>Afin de renforcer la veracit&eacute; de l&#39;information,&nbsp;reduire les oeuvres orphelines, permettre le suivi authentifi&eacute; des images,&nbsp; ou creer un droit de la personnalit&eacute; (art 16)<br \/>\r\n- La revision de la<a href=\"http:\/\/www.iso.org\/iso\/fr\/catalogue_detail?csnumber=39601\" target=\"_blank\"> norme ISO 3297:2007<\/a> pourrait comprendre, ou etre etendue aux clouds et oeuvres visuelles (photo, illustration).<br \/>\r\n- Encourager l&#39;utilisation d&#39;un permalien pour partager ses images.&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":4,"arguments_count":2,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":408,"title":"Strategie Gouv - Rapport - Le compte personnel d'activit\u00e9, de l'utopie au concret","link":"http:\/\/www.strategie.gouv.fr\/publications\/compte-personnel-dactivite-de-lutopie-concret","body":"\"La protection des actifs est n\u00e9e des m\u00e9tiers. Elle s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e sur la base du salariat, dans le cadre d\u2019appartenances professionnelles stables et d\u00e9finies. Progressivement, elle s\u2019est orient\u00e9e vers la solidarit\u00e9. Sans d\u00e9nier son caract\u00e8re collectif, il s\u2019agit maintenant de l\u2019organiser autour de la personne.\"","created_at":"2015-10-18T18:07:45+0200","updated_at":"2015-10-18T18:07:45+0200","author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/strategie-gouv-rapport-le-compte-personnel-d-activite-de-l-utopie-au-concret\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/strategie-gouv-rapport-le-compte-personnel-d-activite-de-l-utopie-au-concret\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":407,"title":"S'informer et obtenir un ISSN","link":"http:\/\/www.bnf.fr\/fr\/professionnels\/s_informer_obtenir_issn.html","body":"L\u2019ISSN (International Standard Serial Number) est un code international normalis\u00e9 qui permet d\u2019identifier de mani\u00e8re univoque toute publication en s\u00e9rie (p\u00e9riodiques, collections \u00e9ditoriales). Cette rubrique pr\u00e9cise le domaine d\u2019application de cet identifiant, ses modalit\u00e9s d\u2019attribution et comment l'utiliser.","created_at":"2015-10-18T18:03:30+0200","updated_at":"2015-10-18T18:03:30+0200","author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/s-informer-et-obtenir-un-issn\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/s-informer-et-obtenir-un-issn\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":396,"title":"Impact soci\u00e9tal et empreinte carbone des outils du num\u00e9rique","link":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/impact-societal-et-empreinte-carbone-des-outils-du-numerique","body":"proposition de Alain Marc Chaumet sur Republique numerique concernant l'impact soci\u00e9tal et l'empreinte carbone des outils du num\u00e9rique","created_at":"2015-10-18T02:14:27+0200","updated_at":"2015-10-18T02:14:27+0200","author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/impact-societal-et-empreinte-carbone-des-outils-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/impact-societal-et-empreinte-carbone-des-outils-du-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":324,"title":"Bient\u00f4t des DRM dans les fichiers JPEG ?","link":"http:\/\/www.numerama.com\/tech\/126642-bientot-des-drm-dans-les-fichiers-jpeg.html","body":"Le Comit\u00e9 JPEG se r\u00e9unissait mardi \u00e0 Bruxelles pour discuter d'une proposition d'ajouter des DRM dans les fichiers .jpg, pour rendre leur lecture et leur manipulation impossible sans l'autorisation des ayants droit. Une mesure qui veut prot\u00e9ger \u00e0 la fois les photographes professionnels et amateurs.","created_at":"2015-10-15T02:56:10+0200","updated_at":"2015-10-15T02:56:10+0200","author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/bientot-des-drm-dans-les-fichiers-jpeg\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/sources\/bientot-des-drm-dans-les-fichiers-jpeg\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3438,"body":"@Jeanne, le principe ici tient \u00e0 la cr\u00e9ation d'un droit de la personnalit\u00e9 et d'un autre systeme de gestion des images au regard de la quantit\u00e9 de donn\u00e9es dans le monde exponentielle. On evoque la protection de la planete, mais a ce niveau rien est propos\u00e9 alors que le nombre d'image, video en effet comme vous le soulignez explose.. Il faut tendre vers moins de capacit\u00e9 serveurs, moins de consommation energetique, me semble t'il. Pour ce qui concerne le choix de licence chaque auteur (pro, amateur) est libre de la choisir. Son cloud est certifi\u00e9 avec un numero ISSN et le partage s'effectue en postant l'url de l'image. Ainsi les photos sont uniques, l'auteur identifi\u00e9, que les photos soient sur les reseaux sociaux, un forum, dans la presse, l'affichage s'effectue via leur adresse personnelle. Le risque de voir des articles avec de fausses legendes (manip) ou utilis\u00e9es sans que l'auteur n'en fut inform\u00e9 est reduit. Les statistiques indiquent les page qui l'utilisent. \r\nL'id\u00e9e est d'aussi optimiser automatiquement les metadonn\u00e9es, il suffit d'entr\u00e9e alors le numero ISSN dans les reglages (metas) de l'appareil photo.","created_at":"2015-10-13T03:47:24+0200","updated_at":"2015-10-13T03:51:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles#arg-3438","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/arguments\/3438\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/arguments\/3438\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3424,"body":"Le syst\u00e8me Creative Commons me semble plus universel car aujourd'hui, ce n'est plus les seuls professionnels qui produisent des \u0153uvres mais n'importe qui. Par contre l'id\u00e9e d'en faire une liste quelque part est bonne, mais comment g\u00e9rer de telles quantit\u00e9s de donn\u00e9es. N'est-il pas plus simple que l'auteur d\u00e9clare clairement quelle licence Cr\u00e9ative Commons il veut utiliser. En cas de conflit, c'est l'horodatage (la date de cr\u00e9ation) la plus ancienne qui fera fois. D'autre part, il serait indispensable que les m\u00e9tadonn\u00e9es automatiques tiennent compte de donn\u00e9es propre \u00e0 chacun. Par contre, d\u00e8s aujourd'hui, les pros devraient bien remplir leurs m\u00e9tadonn\u00e9es.","created_at":"2015-10-12T22:48:36+0200","updated_at":"2015-10-12T22:48:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles#arg-3424","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/arguments\/3424\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/arguments\/3424\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Xavier G.","displayName":"Xavier G.","uniqueId":"xavierg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/xavierg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marta Grassi","displayName":"Marta Grassi","uniqueId":"martagrassi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martagrassi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<h2><strong>Gestion et suivi des images face &agrave; la transition num&eacute;rique<\/strong><\/h2>\r\n\r\n<p><strong>R&eacute;vision de la norme ISSN &eacute;largie aux oeuvres visuelles &nbsp;<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Cloud gouvernemental \/ presse \/ personnel<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>En lieu et place de t&eacute;l&eacute;charger les images sur diff&egrave;rents supports, nous pourrions les conserver dans des clouds et ne proposer que l&#39;affichage au travers une <strong>url permanente pour chaque image<\/strong>.<br \/>\r\nExemple Qrcode : <a href=\"http:\/\/images.maltese.fr\/?v=cYx9R.png\" target=\"_blank\">http:\/\/images.maltese.fr\/?v=cYx9R.png<\/a><\/p>\r\n\r\n<p>inser&eacute;e dans la proposition : <a href=\"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/le-citoyen-et-l-image-a-l-ere-du-numerique-statut-unique-du-photographe\" target=\"_blank\">https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/le-citoyen-et-l-image-a-l-ere-du-numerique-statut-unique-du-photographe<\/a><br \/>\r\n<br \/>\r\nCe syst&egrave;me ( mis en place depuis 2007 sur mon forum Pixelartese.com) a pour avantage<\/p>\r\n\r\n<p>- d&#39;identifier l&#39;auteur, la source, la date de parution<\/p>\r\n\r\n<p>- r&eacute;duire les co&ucirc;ts, capacit&eacute;s serveurs, consommation &eacute;nergetique.<\/p>\r\n\r\n<p>- offre des statistiques,<\/p>\r\n\r\n<p>- renforce les acc&eacute;s, s&eacute;curisations et pr&eacute;servations &nbsp;des donn&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p>- pourrait en d&eacute;veloppant plus encore le modele devenir un protocole de gestion pour les diffusions des images sur internet.<\/p>\r\n\r\n<p>Si ce type de service est propos&eacute; par des h&eacute;bergeurs d&#39;images gratuitement,certains ont disparu et avec eux des milliers d&#39;images.<\/p>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<h2><strong>Le r&ocirc;le et les usages des donn&eacute;es<\/strong><br \/>\r\n&nbsp;<\/h2>\r\n\r\n<blockquote>\r\n<p>L&rsquo;ISSN (International Standard Serial Number) identifie toutes les ressources continues, quel que soit leur support, imprim&eacute; ou &eacute;lectronique<\/p>\r\n\r\n<p>Dans beaucoup de pays, l&rsquo;ISSN est obligatoire pour toutes les publications soumises au d&eacute;p&ocirc;t l&eacute;gal.<br \/>\r\n<br \/>\r\n<strong>L&rsquo;attribution d&rsquo;un ISSN est gratuite. <\/strong><br \/>\r\n<br \/>\r\nsources : <a href=\"http:\/\/www.issn.org\/fr\/comprendre-lissn\/quest-ce-que-lissn\/\" target=\"_blank\">http:\/\/www.issn.org\/fr\/comprendre-lissn\/quest-ce-que-lissn\/<\/a><\/p>\r\n<\/blockquote>\r\n\r\n<p><strong>Afin de promouvoir un dialogue interprofessionnel, la r&eacute;vision de la norme qui r&eacute;git l&rsquo;ISSN (ISO 3297) prochainement pourrait &ecirc;tre &eacute;largie aux oeuvres visuelles et un code fix&eacute;. (<\/strong><a href=\"http:\/\/www.bnf.fr\/fr\/professionnels\/s_informer_obtenir_issn.html\" style=\"text-decoration:none;\" target=\"_blank\"><u>+ infos<\/u><\/a><strong>)<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>Un espace personnel identifi&eacute; ISSN afin que chacun puisse disposer de ses oeuvres.. (Cf art 16 Loi Numerique)<\/p>\r\n\r\n<p>Les donn&eacute;es ne sont plus centralis&eacute;es mais g&eacute;ocalis&eacute;es, l&#39;auteur en conserve et en assure lui m&ecirc;me sa gestion (parution, diffusion, suppression).<\/p>\r\n\r\n<p>Webmarketing \/ Leads - Le r&ocirc;le et les usages, &nbsp;l&#39;offre et la v&eacute;racit&eacute; des oeuvres visuelles et des informations y sont renforc&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;absence de cr&eacute;dit photo ou la manipulation par l&#39;image au travers l&#39;histoire ont toujours exist&eacute;, elles peuvent porter un pr&eacute;judice &eacute;conomique, financier et politique, &agrave; l&#39;heure ou l&#39;intox fait rage, plus que jamais d&#39;actualit&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;authentification et gestion des images seront incontournables demain avec la bio impression 3D.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<p>texte officiel<\/p>\r\n\r\n<h2>L&#39;ISO 3297:2007<br \/>\r\nInformation et documentation -- Num&eacute;ro international normalis&eacute; des publications en s&eacute;rie (ISSN)<\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<blockquote>\r\n<p>L&#39;ISO 3297:2007 d&eacute;finit et encourage l&#39;emploi d&#39;un code normalis&eacute; (ISSN), destin&eacute; &agrave; l&#39;identification unique des publications en s&eacute;rie et des autres ressources continues.<\/p>\r\n\r\n<p>Chaque Num&eacute;ro international normalis&eacute; des publications en s&eacute;rie (ISSN) est l&#39;identifiant unique d&#39;une publication en s&eacute;rie ou d&#39;une autre ressource continue sur un support d&eacute;termin&eacute;. L&#39;ISO 3297:2007 d&eacute;crit aussi un m&eacute;canisme, l&#39; &laquo;ISSN de liaison (ISSN-L)&raquo;, qui permet de rassembler et de lier les versions sur des supports diff&eacute;rents d&#39;une m&ecirc;me ressource continue.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;ISSN s&#39;applique aux publications en s&eacute;rie et aux autres ressources continues, qu&#39;elles soient pass&eacute;es, pr&eacute;sentes ou &agrave; para&icirc;tre dans un avenir pr&eacute;visible, quel que soit leur support de publication ou de production.<\/p>\r\n\r\n<p>Les monographies, les enregistrements sonores et visuels, les publications de musique imprim&eacute;e, les &oelig;uvres audiovisuelles et les &oelig;uvres musicales ont leurs propres syst&egrave;mes de num&eacute;rotation et ne sont donc pas explicitement concern&eacute;s par l&#39;ISO 3297:2007. Ces documents peuvent porter un ISSN en compl&eacute;ment de leurs propres num&eacute;ros normalis&eacute;s lorsqu&#39;ils font partie d&#39;une publication en s&eacute;rie ou d&#39;une ressource continue.<\/p>\r\n\r\n<p>Des recommandations plus d&eacute;taill&eacute;es sont fournies dans le manuel de l&#39;ISSN, disponible aupr&egrave;s de l&#39;autorit&eacute; d&#39;enregistrement de l&#39;ISO 3297:2007.<br \/>\r\n<br \/>\r\nsource : <a href=\"http:\/\/www.iso.org\/iso\/fr\/catalogue_detail?csnumber=39601\" target=\"_blank\">http:\/\/www.iso.org\/iso\/fr\/catalogue_detail?csnumber=39601<\/a><\/p>\r\n<\/blockquote>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Gestion des images\/ Clouds & r\u00e9vision de la norme ISSN \u00e9largie aux oeuvres visuelles","votes_nok":0,"votes_ok":7,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/gestion-des-images-clouds-revision-de-la-norme-issn-elargie-aux-oeuvres-visuelles\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}