{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":525,"created_at":"2015-10-10T22:00:17+0200","updated_at":"2015-10-10T22:00:17+0200","body":"<p>Le d&eacute;veloppement rapide des techniques de communication et de l&rsquo;informatique n&rsquo;a pas &eacute;t&eacute; suivi aussi rapidement par les diff&eacute;rentes techniques de transport de la donn&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;utilisation du r&eacute;seau t&eacute;l&eacute;phonique cuivre n&rsquo;est absolument pas compatible avec l&rsquo;internet actuel.<\/p>\r\n\r\n<p>Il existe encore des zones en bas d&eacute;bit! Le bas d&eacute;bit cela veut dire 28 Kbits seconde dans le meilleur des cas. Cela veut dire aussi que ce d&eacute;bit est incompatible avec l&rsquo;internet actuel ainsi que les logiciels actuels. Les mises &agrave; jour de l&rsquo;antivirus et des logiciels d&rsquo;exploitation sont quasi impossible en bas d&eacute;bit.<\/p>\r\n\r\n<p>Pour corriger cela on a mis en place pour les zones d&rsquo;ombre des solutions Hertziennes (satellites et autres&hellip;..)<\/p>\r\n\r\n<p>Mais l&agrave; il y a une v&eacute;ritable injustice trop criante ces internautes oblig&eacute;s d&rsquo;utiliser ces syst&egrave;mes sont l&eacute;s&eacute;s par rapport au r&eacute;seau fibre.<\/p>\r\n\r\n<p>Non content d&rsquo;avoir des performances moindre ils sont tr&egrave;s souvent soumis &agrave; des tarifs plus &eacute;lev&eacute;, et surtout &agrave; des quotas de volume leur emp&ecirc;chant d&rsquo;utiliser internet &agrave; 100 % .<\/p>\r\n\r\n<p>Il est imp&eacute;ratif de d&eacute;velopper la fibre sur tous le territoire sans discrimination entre zones rurales et urbaines et de laisser ces solutions hertziennes aux mobiles ce qui lib&egrave;rera de l&rsquo;espace.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":3481,"body":"Demande appuy\u00e9e, oh combien, par les Webs du G\u00e9vaudan\u00a0!\nhttps:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/10\/09\/votons-pour-un-droit-a-la-fibre-vite\/","created_at":"2015-10-13T10:04:30+0200","updated_at":"2015-10-13T10:04:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire#arg-3481","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/arguments\/3481\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/arguments\/3481\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3415,"body":"Permettrait un d\u00e9s-engorgement des grandes m\u00e9tropoles en g\u00e9n\u00e9ralisant le t\u00e9l\u00e9travail lorsque c'est possible tout en donnant une meilleure qualit\u00e9 de vie aux salari\u00e9s. Bien aussi pour l'\u00e9cologie (Pas de station fig\u00e9es dans des bouchons)","created_at":"2015-10-12T22:22:26+0200","updated_at":"2015-10-12T22:22:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire#arg-3415","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/arguments\/3415\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/arguments\/3415\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"serge46","displayName":"serge46","uniqueId":"serge46","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/serge46","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"R\u00e9my Le Duff","displayName":"R\u00e9my Le Duff","uniqueId":"remyleduff","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/remyleduff","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>1-Priorit&eacute; &agrave; la mise en place de la fibre dans tout le territoire (les citoyens payent leurs imp&ocirc;ts dans tout le territoire)<\/p>\r\n\r\n<p>2- Si un internaute se trouve en zone d&rsquo;ombre, ou mal desservi en d&eacute;bit, donc oblig&eacute; de prendre une solution hertzienne, il devra &ecirc;tre trait&eacute; de fa&ccedil;on &eacute;gale &agrave; un internaute fibr&eacute; (d&eacute;bit identique, tarif identique, et surtout absence de quotas de volume)<\/p>\r\n\r\n<p>3-D&egrave;s que possible on devra amener la fibre &agrave; cet internaute car les solutions hertziennes sont actuellement moins performante (probl&egrave;me de propagation, Ping etc&hellip;.)<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Egalit\u00e9 des citoyens pour un acc\u00e8s haut d\u00e9bit \u00e0 internet quel que soit le lieu du territoire.","votes_nok":1,"votes_ok":7,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/egalite-des-citoyens-pour-un-acces-haut-debit-a-internet-quel-que-soit-le-lieu-du-territoire\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}