{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":14,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":527,"created_at":"2015-10-10T23:11:57+0200","updated_at":"2015-10-10T23:11:57+0200","body":"<p>Chaque entit&eacute; de la fonction publique, d&#39;Etat ou Territoriale, doit participer au cycle de vie des applications en license libre, dont le code est ouvert, y compris dans la<\/p>\r\n\r\n<p>participation au co-financement, tout au long des &eacute;tapes du cycle.<\/p>\r\n\r\n<p>Chaque entit&eacute; de la fonction publique d&#39;Etat ou Territoriale, doit principalement utiliser ces applications, plut&ocirc;t que des logiciels tiers, provenant du secteur marchand, en<\/p>\r\n\r\n<p>source non ouverte, utilis&eacute;s, pratiquement &agrave; l&#39;identique en usage quotidien, dans la majorit&eacute; des cas.<\/p>\r\n\r\n<p>Sauf innovation technologique majeure, prouv&eacute;e par expertise et audit d&#39;accr&eacute;ditation de tr&egrave;s haut niveau, mondialement reconnus, totalement ind&eacute;pendants, comprenant<\/p>\r\n\r\n<p>&eacute;galement des utilisateurs avertis, ces applications num&eacute;riques, feront l&#39;objet d&#39;une mise en place&nbsp; tr&egrave;s fortement majoritaire, dans les services, selon un cycle de vie :<\/p>\r\n\r\n<p>conception, mise en oeuvre, analyse des retours utilisateurs, programmes d&#39;am&eacute;lioration, conformes aux normes Fran&ccedil;aises, Europ&eacute;ennes, Internationales, applicables en France<\/p>\r\n\r\n<p>(se reporter aux s&eacute;ries de normes NF EN ISO 900x et NF EN ISO 1400x, par exemple, par Afnor, et https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Liste_de_normes_ISO&nbsp; et par<\/p>\r\n\r\n<p>https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Liste_de_normes_ISO_par_domaines#Technologies_de_l.27information_et_de_la_communication&nbsp; .<\/p>\r\n\r\n<p>Des Comit&eacute;s coll&eacute;giaux, comprenant des personnes hautement qualifi&eacute;s du secteur num&eacute;rique, des plus visionnaires, des informaticiens des syst&egrave;mes de m&eacute;nagement, conception,<\/p>\r\n\r\n<p>r&eacute;alisation, des informaticiens des syst&egrave;mes de mise en oeuvre, et de maintenance, des utilisateurs, seront mis en place, sous six mois, dans chaque infra-structure, en<\/p>\r\n\r\n<p>inter-action avec des Comit&eacute;s transversaux g&eacute;n&eacute;ralistes.<\/p>\r\n\r\n<p>Ceci, afin d&#39;obtenir des retours d&#39;exp&eacute;riences suffisamment enrichis, dans l&#39;objectif de produire des audits internes\/externes en M&eacute;nagement du D&eacute;veloppement Strat&eacute;gique et<\/p>\r\n\r\n<p>Prospectif &ndash; D&eacute;ploiement sur Th&eacute;&acirc;tres des Op&eacute;rations Internes\/Externes, venant ponctuer (selon crit&egrave;res de conformit&eacute; aux points critiques et points d&#39;arr&ecirc;t) les sch&eacute;mas<\/p>\r\n\r\n<p>Directeurs Minist&eacute;riels ou Territoriaux.<\/p>\r\n\r\n<p>Des budgets sp&eacute;cifiques doivent &ecirc;tre vot&eacute;s, allou&eacute;s, et r&eacute;-approvisionn&eacute;s, selon l&#39;&eacute;tat des d&eacute;ploiements sur th&eacute;&acirc;tres des op&eacute;rations, avec contr&ocirc;les de gestion renforc&eacute;s,<\/p>\r\n\r\n<p>sous l&#39;Autorit&eacute; du Minist&egrave;re de l&#39;Economie.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"DESPONTIN","displayName":"DESPONTIN","uniqueId":"despontin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/despontin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5233,"body":"Pros\u00e9lytisme envers le logiciel libre, c'est hors sujet.","created_at":"2015-10-17T14:29:02+0200","updated_at":"2015-10-17T14:29:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts#arg-5233","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/arguments\/5233\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/arguments\/5233\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3116,"body":"L'utilisation des logiciels en licences libres et codes ouvert constitue un minimum pour une multitude de raisons : \n- S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es et des syst\u00e8mes\n- Financi\u00e8res (on ne paie que ce qui n'a pas encore \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 contrairement \u00e0 l'acquisition de licences d'utilisation)\n- \u00c9conomiques car la mise en \u0153uvre de syst\u00e8mes libres s\u2019appuie sur des structures en g\u00e9n\u00e9ral plus \"locales\" qui pratiquent plut\u00f4t moins l'\u00e9vasion fiscale\n- Citoyennes car les budgets allou\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre de solutions libres pour r\u00e9pondre aux besoins des services de l'\u00e9tat, des r\u00e9gions et des d\u00e9partements servent directement, dans un premier temps, aux structures qui financent mais dans un second temps aux citoyens qui utilisent les logiciels libres et \"gratuits\"","created_at":"2015-10-11T11:35:10+0200","updated_at":"2015-10-11T11:35:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Carreel","displayName":"Jean Carreel","uniqueId":"jeancarreel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeancarreel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts#arg-3116","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/arguments\/3116\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/arguments\/3116\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Carreel","displayName":"Jean Carreel","uniqueId":"jeancarreel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeancarreel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Elulyann","displayName":"Elulyann","uniqueId":"elulyann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elulyann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Selon vous, quel est le montant, en milliers de millions d&#39;Euros, &eacute;conomis&eacute;, par an, dans la r&eacute;-internalisation, voire, dans la cr&eacute;ation v&eacute;rifi&eacute;e dans les faits, de ce fameux &quot;corps des Informaticiens de m&eacute;tier&quot;, chim&egrave;re, s&#39;il en fut, qui aurait &eacute;t&eacute;, c&#39;est (xxxcertainxxx) probable, si utile aux d&eacute;ploiements des politiques publiques, num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p>A mettre en perspective contraire, le montant en milliers de millions d&#39;Euros, distribu&eacute;s, fa&ccedil;on &quot;tonneau des dana&iuml;des&quot;, en externalisation des processus des plus ins&eacute;curisants, au sens des syst&egrave;mes d&#39;information, vers des soci&eacute;t&eacute;s &agrave; seul but lucratif, en situation d&#39;oligopole.<\/p>\r\n\r\n<p>Vous remerciant de votre attention,<\/p>\r\n\r\n<p>Christian DESPONTIN<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":287,"is_trashed":false,"title":"Du r\u00f4le de la fonction publique dans le d\u00e9veloppement et l'utilisation des logiciels en licences libres et codes ouverts.","votes_nok":1,"votes_ok":13,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/du-role-de-la-fonction-publique-dans-le-developpement-et-l-utilisation-des-logiciels-en-licences-libres-et-codes-ouverts\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}