{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":34,"arguments_yes_count":3,"arguments_no_count":1,"id":530,"created_at":"2015-10-11T11:58:04+0200","updated_at":"2015-10-11T11:58:04+0200","body":"<p>Dans un but de r&eacute;insertion sociale apr&egrave;s leur lib&eacute;ration, les d&eacute;tenus doivent obtenir un acc&egrave;s progressif et contr&ocirc;l&eacute; &agrave; Internet<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Gilles Chancerelle","displayName":"Gilles Chancerelle","uniqueId":"gilleschancerelle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilleschancerelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5206,"body":"@William Quaranta. Non, la d\u00e9tention n'est pas limit\u00e9e aux aspects punitifs et r\u00e9flexion. Elle est aussi destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer la r\u00e9insertion. Il n'est pas envisageable que les gens qui y entrent y passent toute la fin de leur vie, l'objectif est bien qu'ils en sortent une fois purg\u00e9e leur peine et qu'ils r\u00e9cup\u00e8rent alors tous leurs droits, ins\u00e9r\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 au m\u00eame titre que tous les autres citoyens.","created_at":"2015-10-17T13:57:40+0200","updated_at":"2015-10-17T13:57:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet#arg-5206","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/5206\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/5206\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4965,"body":"Les peines sont parfois tr\u00e8s longues, entrainant un d\u00e9calage total vis \u00e0 vis du monde ext\u00e9rieur. Dans un monde o\u00f9 toutes les d\u00e9marches (administratives, professionnelles...) se num\u00e9risent, la formation et l'acc\u00e8s au num\u00e9rique est essentiel pour la r\u00e9insertion des personnes d\u00e9tenues.","created_at":"2015-10-16T19:10:55+0200","updated_at":"2015-10-16T19:10:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gabrielle Laurenceau","displayName":"Gabrielle Laurenceau","uniqueId":"gabriellelaurenceau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gabriellelaurenceau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet#arg-4965","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/4965\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/4965\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3482,"body":"A ce moment, l\u00e0 il faudrait mettre en place un \u00e9cosyst\u00e8me de site web r\u00e9serv\u00e9s aux d\u00e9tenus remplissant les conditions d'acc\u00e8s (s'il est sage par exemple). Ainsi, la r\u00e9insertion serait ma\u00eetris\u00e9e, progressive et suivi. ","created_at":"2015-10-13T10:05:02+0200","updated_at":"2015-10-13T10:05:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elulyann","displayName":"Elulyann","uniqueId":"elulyann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elulyann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet#arg-3482","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/3482\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/3482\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3412,"body":"Internet est un outil de communication et d'acc\u00e8s au savoir.\nLa prison est cens\u00e9e \u00eatre une punition ainsi qu'une invitation \u00e0 la r\u00e9flexion comportementale isol\u00e9e ou accompagn\u00e9e - tr\u00e8s loin de la communication ouverte au monde. ","created_at":"2015-10-12T22:18:00+0200","updated_at":"2015-10-12T22:18:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet#arg-3412","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/3412\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/arguments\/3412\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Valery Perrin","displayName":"Valery Perrin","uniqueId":"valeryperrin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valeryperrin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"PK","displayName":"PK","uniqueId":"pk","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pk","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":262,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s progressif des d\u00e9tenus \u00e0 Internet","votes_nok":12,"votes_ok":15,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/acces-progressif-des-detenus-a-internet\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}