{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":3,"id":543,"created_at":"2015-10-12T10:11:26+0200","updated_at":"2015-10-12T10:11:26+0200","body":"<p>Chaque &eacute;lu serait accompagn&eacute; pendant une dur&eacute;e d&#39;un an par un jeune (&quot;digital native&quot;) de sa circonscription. Cela lui permettrait une meilleure compr&eacute;hension de la fa&ccedil;on dont le num&eacute;rique est utilis&eacute; et comment il transforme les usages et les fa&ccedil;ons de communiquer.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Jorandon","displayName":"Jorandon","uniqueId":"jorandon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jorandon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5345,"body":"Etre un digital native ne donne, en soi, aucune comp\u00e9tence particuli\u00e8re.","created_at":"2015-10-17T16:16:15+0200","updated_at":"2015-10-17T16:16:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus#arg-5345","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/5345\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/5345\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4429,"body":"L'id\u00e9e n'est pas mauvaise mais il vaudrait mieux une p\u00e9dagogie adapter \u00e0 chacun, certains d'entre eux aime s\u00fbrement apprendre dans leur coin tandis que d'autre besoin de chairs et de sang.","created_at":"2015-10-15T21:59:26+0200","updated_at":"2015-10-15T21:59:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus#arg-4429","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/4429\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/4429\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3429,"body":"Je suis s\u00fbre qu'un jeune n'est pas forc\u00e9ment le meilleur tuteur. En revanche, tous les anciens ne sont pas has been et ils auront des arguments et des explications beaucoup plus pertinentes. On peut avoir plus de 50 ans et avoir suivi tout le num\u00e9rique depuis le d\u00e9but et \u00eatre un as dans les r\u00e9seaux sociaux. Vous faites de la discrimination sur l'\u00e2ge, or c'est la comp\u00e9tence qui compte. Je connais nombre de jeunes qui sont nuls dans l'utilisation des r\u00e9seaux sociaux, notamment au niveau de la s\u00e9curit\u00e9 et c'est cette derni\u00e8re ce qui rassure les \u00e9lus. Et puis, ce n'est pas une bonne id\u00e9e. Mieux vaut faire suivre des MOOCs \u00e0 nos \u00e9lus pour les former, cela couterait moins cher.","created_at":"2015-10-12T23:32:10+0200","updated_at":"2015-10-12T23:32:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus#arg-3429","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/3429\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/arguments\/3429\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jorandon","displayName":"Jorandon","uniqueId":"jorandon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jorandon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nathan Frenot","displayName":"Nathan Frenot","uniqueId":"nathanfrenot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathanfrenot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"Un reverse mentoring \"digital\" pour nos \u00e9lus","votes_nok":4,"votes_ok":3,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/un-reverse-mentoring-digital-pour-nos-elus\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}