{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":388,"arguments_yes_count":8,"arguments_no_count":0,"id":546,"created_at":"2015-10-12T12:07:53+0200","updated_at":"2015-10-12T13:17:10+0200","body":"<p>Dans les cha&icirc;nes publiques, au moins un journal t&eacute;l&eacute;vis&eacute; aux heures de grande &eacute;coute (forte audience) accessible par transcription &eacute;crite ET&nbsp;en Langue des Signes Fran&ccedil;aise.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":8,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6037,"body":"A condition que l'interpr\u00e9tariat soit d'un tr\u00e8s bon niveau...","created_at":"2015-10-18T19:50:20+0200","updated_at":"2015-10-18T19:50:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","displayName":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","uniqueId":"buffardmoretfrancoise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/buffardmoretfrancoise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-6037","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/6037\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/6037\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4956,"body":"Pourquoi ne pas faire une chaine compl\u00e8te avec des \u00e9missions et des journaux en LSF sp\u00e9cialement pour les sourds et malentendants.","created_at":"2015-10-16T19:01:52+0200","updated_at":"2015-10-16T19:01:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-4956","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4956\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4956\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4754,"body":"Websourd-m\u00e9dia\nle parfait exemple qui a malheureusement \u00e9t\u00e9 en liquidation","created_at":"2015-10-16T14:58:08+0200","updated_at":"2015-10-16T14:58:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Mendes","displayName":"Rapha\u00ebl Mendes","uniqueId":"raphaelmendes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelmendes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-4754","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4754\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4754\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4713,"body":"Nous avons besoin de confort nous aussi je n'ai marre de LIRE LIRE LIRE sous titre vivement avoir Journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 en langue des signes comme tous les soirs qui dure 30 min et correct pas comme celui diffuse le matin \u00e7a va trop vite puis je trouve que personne ne regarde puisque tout le monde travaille ou autre, il y a que les soirs o\u00f9 tout la famille se retrouve pour le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. Ce qui m'\u00e9nerve le plus c'est la qualit\u00e9 du sous titrage tr\u00e8s mal d\u00e9caler on sait plus qui parle on mets du temps \u00e0 comprendre le sens etc....  Imaginons un JT  en LSF tout les soirs \u00e7a serait merveilleux : pour le confort des yeux et pour le moral aussi ( apr\u00e8s une longue journ\u00e9e on est fatigue en rentrant du travail ou autre puis voir les mains qui signent \u00e7a nous aide aussi  ) pas besoin de le LIRE en sous titr\u00e9, puis on sera \u00e0 \u00e9galit\u00e9 des entendants sur les informations et aussi sur la dur\u00e9e de leur journal ( 30 min ). Souvent on doit expliquer \u00e0 mes  enfants puisque ils comprennent pas tout MAIS SI C'EST MAL SOUS TITRE OU MAL compris  sous titrage j'ai des fausses information que je leur donne y compris \u00e0 mes coll\u00e8gues et c'est DOMMAGE car tout le monde nous  dis que c'est normal qu'on ne comprends RIEN !!!!! Si les entendants pensent qu'on s'exag\u00e8re alors va y est Couper le sons ils verront que c'est p\u00e9nible de devoir lire tout le temps. Et nous !!!  \u00e7a fait trop longtemps que \u00e7a a dur\u00e9 !!!  ","created_at":"2015-10-16T14:22:46+0200","updated_at":"2015-10-16T14:22:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"NARBONNE","displayName":"NARBONNE","uniqueId":"narbonne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/narbonne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-4713","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4713\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/4713\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3422,"body":"Il est \u00e9vident que le public sourd et malentendant comprend ais\u00e9ment mieux un contenu du journal  TV en Langue des Signes Fran\u00e7aise par des journalistes sourds comp\u00e9tents (dipl\u00f4m\u00e9s traducteur) en direct de TV que les interpr\u00e8tes professionnels. Car, cela favorise \u00e0 l'avenir professionnel des jeunes sourds et malentendants. Donc, c'est une valorisation personnelle et professionnelle pour la future g\u00e9n\u00e9ration. Le bon exemple est de voir au pays de Danemark o\u00f9 l'esprit des citoyens a beaucoup chang\u00e9 dans cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.","created_at":"2015-10-12T22:46:38+0200","updated_at":"2015-10-12T22:48:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"TETRY Alain","displayName":"TETRY Alain","uniqueId":"tetryalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tetryalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-3422","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3422\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3422\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3414,"body":"Le sous titre en direct n'est pas encore bien au point, il y a \u00e9galement un d\u00e9calage entre l'image et l'\u00e9crit. De plus, pour le confort des yeux, du cerveau de la personne sourde (sachant que le fran\u00e7ais \u00e9crit est consid\u00e9r\u00e9 comme une 2\u00e8me langue) un interpr\u00e8te serai optimum. ","created_at":"2015-10-12T22:21:56+0200","updated_at":"2015-10-12T22:21:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Windsor Emy","displayName":"Windsor Emy","uniqueId":"windsoremy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/windsoremy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-3414","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3414\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3414\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3411,"body":"peut \u00eatre c'est de cr\u00e9er une cha\u00eene publique comme l'ancienne entreprise \"WEBSOURD\" les usagers sourds ont besoin de comprendre des \u00e9v\u00e8nements sign\u00e9s (lsf) par un ou des journalistes sourds comp\u00e9tents (dipl\u00f4mes traducteur). car la majorit\u00e9 des sourds ont des difficult\u00e9s de comprendre les articles des journaux ou le journal en TV... ","created_at":"2015-10-12T22:14:44+0200","updated_at":"2015-10-12T22:14:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bugarel","displayName":"bugarel","uniqueId":"bugarel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bugarel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-3411","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3411\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3411\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3400,"body":"Peut-\u00eatre y a-t-il moyen de faire un canal, via les box, en langage des signes ou sous-titr\u00e9 pour toute la TV.","created_at":"2015-10-12T21:52:37+0200","updated_at":"2015-10-12T21:52:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes#arg-3400","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3400\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/arguments\/3400\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Pierre Guitteny","displayName":"Pierre Guitteny","uniqueId":"pierreguitteny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreguitteny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marie Deyts","displayName":"Marie Deyts","uniqueId":"mariedeyts","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mariedeyts","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","displayName":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","uniqueId":"vincentcottineauprive","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentcottineauprive","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anthony Guyon","displayName":"Anthony Guyon","uniqueId":"anthonyguyon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyguyon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pele Aur\u00e9lie","displayName":"Pele Aur\u00e9lie","uniqueId":"peleaurelie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peleaurelie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>tionLa Convention des Droits des Personnes Handicap&eacute;es du 1er avril 2010&nbsp;et la Charte LSF du Conseil Sup&eacute;rieur Audiovisuel&nbsp;sign&eacute; en janvier 2015&nbsp;obligent &agrave; reconna&icirc;tre l&#39;acc&egrave;s &agrave; l&#39;information. Le premier stipule que l&#39;Etat accepte et facilite le recours &agrave; la langue des signes; reconna&icirc;t et favorise l&#39;utilisation de la Langue des Signes.<\/p>\r\n\r\n<p>Elle peut &ecirc;tre assur&eacute; par :<\/p>\r\n\r\n<p>- un interpr&egrave;te professionnel dipl&ocirc;m&eacute;<\/p>\r\n\r\n<p>- un journaliste ma&icirc;trisant la Langue des Signes (niveau C1 du CECRL)<\/p>\r\n\r\n<p>Ce dernier revient aussi&nbsp;&agrave; favoriser la cr&eacute;ation de nouveaux m&eacute;tiers et l&#39;emploi des personnes sourdes.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":27,"is_trashed":false,"title":"Journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 en Langue des Signes","votes_nok":0,"votes_ok":385,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/journal-televise-en-langue-des-signes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}