{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":394,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":547,"created_at":"2015-10-12T12:12:40+0200","updated_at":"2015-10-12T12:12:40+0200","body":"<p>Remplacer &quot;d&eacute;ficientes auditives&quot; par &quot;sourdes et malentendantes&quot;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6034,"body":"Dire \"Sourde\" alors que la personne est malentendante peut surprendre. Beaucoup de gens disent encore \"Sourde et muette\"... C'est compliqu\u00e9... \nJe pense quand m\u00eame que cela simplifiait les choses si on utilisait simplement le mot \"Sourde\".","created_at":"2015-10-18T19:46:55+0200","updated_at":"2015-10-18T19:46:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","displayName":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","uniqueId":"buffardmoretfrancoise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/buffardmoretfrancoise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes#arg-6034","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/arguments\/6034\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/arguments\/6034\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4033,"body":"Je pr\u00e9f\u00e8re que l'on dise directement \"les Sourds\" tout simplement ou les personnes Sourdes si on ne sait pas qu'il s'agit de personnes...et le mieux est de sortir directement de la cat\u00e9gorie handicap dans laquelle les entendants ont mis les Sourds. La dignit\u00e9 est l\u00e0, \u00e0 mes yeux","created_at":"2015-10-14T19:06:42+0200","updated_at":"2015-10-14T21:14:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sancho","displayName":"Sancho","uniqueId":"sancho","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sancho","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes#arg-4033","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/arguments\/4033\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/arguments\/4033\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","displayName":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","uniqueId":"vincentcottineauprive","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentcottineauprive","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"C\u00e9line Remplon","displayName":"C\u00e9line Remplon","uniqueId":"celineremplon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/celineremplon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Guitteny","displayName":"Pierre Guitteny","uniqueId":"pierreguitteny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreguitteny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marie Deyts","displayName":"Marie Deyts","uniqueId":"mariedeyts","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mariedeyts","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La nouvelle classification internationale fonctionnelle&nbsp;du handicap, et la convention&nbsp;des Droits des Personnes&nbsp;Handicap&eacute;es d&eacute;cr&eacute;t&eacute; le 1er avril 2015&nbsp;apporte une nouvelle vision sur le handicap, non port&eacute; par une d&eacute;ficience mais par une identit&eacute; propre. C&rsquo;est pourquoi nous souhaitons remplacer &laquo;&nbsp;des personnes d&eacute;ficientes auditives&nbsp;&raquo; par &laquo;&nbsp;des personnes sourdes et malentendantes&nbsp;&raquo;.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":26,"is_trashed":false,"title":"Dignit\u00e9 des personnes sourdes et malentendantes","votes_nok":0,"votes_ok":387,"votes_mitige":7,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/dignite-des-personnes-sourdes-et-malentendantes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}