{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":49,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":553,"created_at":"2015-10-12T14:41:45+0200","updated_at":"2015-10-12T14:41:45+0200","body":"<p>Rel&egrave;vent des m&eacute;tiers de la m&eacute;diation num&eacute;rique, selon des modalit&eacute;s d&eacute;finies par d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat, les personnes physiques ainsi que les dirigeants sociaux des personnes morales qui exercent, &agrave; titre principal ou secondaire, une activit&eacute; d&rsquo;accompagnement, d&rsquo;interm&eacute;diation, d&rsquo;appui &agrave; la mise oeuvre, en vue de contribuer &agrave; la capacitation, l&rsquo;appropriation sociale, l&rsquo;inclusion sociale des citoyens au regard des usages num&eacute;riques, et le d&eacute;veloppement de projets et de strat&eacute;gies territoriales en vue de d&eacute;velopper les usages num&eacute;riques, caract&eacute;ris&eacute;e par la ma&icirc;trise de gestes et de techniques en vue de l&rsquo;appropriation sociale des usages et des enjeux du num&eacute;rique. La liste des m&eacute;tiers de la m&eacute;diation num&eacute;rique est fix&eacute;e par arr&ecirc;t&eacute; conjoint des ministres charg&eacute;s de la jeunesse et des sports, de la culture et du num&eacute;rique.<br \/>\r\nUne section sp&eacute;cifique aux m&eacute;tiers de la m&eacute;diation num&eacute;rique est cr&eacute;&eacute;e au sein du r&eacute;pertoire des m&eacute;tiers.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Au sein de la fonction publique territoriale, sont cr&eacute;&eacute;s par d&eacute;cret portant statut particulier du cadre d&rsquo;emplois des animateurs m&eacute;diateur num&eacute;rique relevant de cat&eacute;gorie C, des agents de d&eacute;veloppement de m&eacute;diation num&eacute;rique, relevant de la cat&eacute;gorie B, et des ing&eacute;nieurs d&rsquo;innovation sociale et num&eacute;rique relevant de la cat&eacute;gorie A<\/p>\r\n\r\n<p>Est inscrite &agrave; la plus proche r&eacute;vision de la nomenclature des activit&eacute;s fran&ccedil;aises (NAF) la cat&eacute;gorie des services de la m&eacute;diation num&eacute;rique au sein de la sous-cat&eacute;gorie 7490.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"MEDIAS-CITE","displayName":"MEDIAS-CITE","uniqueId":"mediascite","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/532_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mediascite","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5822,"body":"Accord global sur le principe. Quelques interrogations : - sur une liste des m\u00e9tiers fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel, - sur le \"r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers\" (lequel ?). \nDes possibilit\u00e9s de positionnement \/ rattachement \u00e0 une\/des conventions collectives pour les m\u00e9tiers relevant du secteur priv\u00e9? ","created_at":"2015-10-18T14:17:40+0200","updated_at":"2015-10-18T14:17:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique#arg-5822","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique\/arguments\/5822\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique\/arguments\/5822\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NIZON G.","displayName":"NIZON G.","uniqueId":"nizong","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nizong","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cheval","displayName":"Cheval","uniqueId":"cheval","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cheval","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel Pabion","displayName":"Samuel Pabion","uniqueId":"samuelpabion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelpabion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>&Agrave; la mani&egrave;re de la loi Pinel ayant institu&eacute; la fili&egrave;re des m&eacute;tiers d&#39;art, il s&#39;agit de structurer durablement la fili&egrave;re m&eacute;tiers de la m&eacute;diation num&eacute;rique. Il s&#39;agit &eacute;galement de prendre en compte la diversit&eacute; de nature des employeurs (droit priv&eacute; \/ FPT) et de contribuer par ce biais &agrave; la mont&eacute;e en comp&eacute;tence d&#39;une part, mais &eacute;galement la dialogue entre les fili&egrave;res de la m&eacute;diation num&eacute;rique et les fili&egrave;res plus &quot;classique&quot; de l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":149,"is_trashed":false,"title":"La fili\u00e8re de activit\u00e9s et m\u00e9tiers de la m\u00e9diation num\u00e9rique","votes_nok":0,"votes_ok":49,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/la-filiere-de-activites-et-metiers-de-la-mediation-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}