{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":75,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":555,"created_at":"2015-10-12T14:48:41+0200","updated_at":"2015-10-12T14:48:41+0200","body":"<p>Conform&eacute;ment &agrave; la loi sur la transition &eacute;nerg&eacute;tique du &hellip; au titre de la lutte contre l&rsquo;obsolescence programm&eacute;e, sont exon&eacute;r&eacute;s partiellement, sans pour autant que cela ne les exon&egrave;rent de leurs obligations en terme de service apr&egrave;s-vente, les entreprises pla&ccedil;ant dans le domaine des Communs les plans et pr&eacute;conisations permettant de faciliter la fabrication des pi&egrave;ces de remplacements susceptibles d&rsquo;&ecirc;tre produites dans les ateliers de fabrication, dans des conditions de s&eacute;curit&eacute; et de conformit&eacute; compatibles avec les normes en vigueur. Le taux d&rsquo;exon&eacute;ration est fix&eacute; par d&eacute;cret.<\/p>","versions_count":2,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"MEDIAS-CITE","displayName":"MEDIAS-CITE","uniqueId":"mediascite","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/532_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mediascite","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5325,"body":"Hors sujet.","created_at":"2015-10-17T15:57:52+0200","updated_at":"2015-10-17T15:57:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee#arg-5325","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/arguments\/5325\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/arguments\/5325\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4313,"body":"L'un des bon moyen pour lutter contre l\u2019obsolescence programmer serait de rendre libre\/ouvert le code de tout composant \u00e9lectronique.\nvoir ici:\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/utilisation-de-gnu-linux-dans-l-administration\/versions\/ajouter-le-faite-d-utiliser-du-materiel-ouvert-libre","created_at":"2015-10-15T17:18:07+0200","updated_at":"2015-10-15T17:18:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee#arg-4313","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/arguments\/4313\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/arguments\/4313\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NIZON G.","displayName":"NIZON G.","uniqueId":"nizong","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nizong","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cheval","displayName":"Cheval","uniqueId":"cheval","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cheval","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Guillaume P\u00e9nelon","displayName":"Guillaume P\u00e9nelon","uniqueId":"guillaumepenelon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumepenelon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Samuel Pabion","displayName":"Samuel Pabion","uniqueId":"samuelpabion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuelpabion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il s&#39;agit de produire une d&eacute;marche incitative &agrave; placer dans les communs des donn&eacute;es de nature &agrave; limiter l&#39;obsolescence programm&eacute;e et d&#39;am&eacute;liorer&nbsp;dans le m&ecirc;me temps, le travail des FabLabs et des Repairs Caf&eacute;s, tout en cr&eacute;ant des conditions de s&eacute;curit&eacute; conforme aux normes.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":121,"is_trashed":false,"title":"La fabrication num\u00e9rique pour lutter contre l\u2019obsolescence programm\u00e9e.","votes_nok":1,"votes_ok":72,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/la-fabrication-numerique-pour-lutter-contre-l-obsolescence-programmee\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}