{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":396,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":2,"id":556,"created_at":"2015-10-12T15:00:45+0200","updated_at":"2015-10-12T15:00:45+0200","body":"<p>Les sp&eacute;cifications techniques et la qualification des interpr&egrave;tes, des traducteurs et des op&eacute;rateurs doivent &ecirc;tre pr&eacute;cis&eacute;es dans un d&eacute;cret pour garantir la qualit&eacute; du dispositif d&rsquo;accessibilit&eacute; et l&rsquo;acc&egrave;s &agrave; tous les utilisateurs quel que soit leur profil de communication, y compris ceux qui privil&eacute;gient les &eacute;changes en Langue des Signes Fran&ccedil;aise (LSF), langue dans laquelle ils sont plus &agrave; l&rsquo;aise.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6029,"body":"Le niveau de comp\u00e9tence des op\u00e9rateurs devra \u00eatre d'un tr\u00e8s bon niveau. Ce qui n'est pas le cas avec celui de la maitrise C1 du CECRL. Il est normal que le co\u00fbt d'utilisation de ce syst\u00e8me soit \u00e0 l'\u00e9gal avec un entendant. Il est normal aussi que la qualit\u00e9 de l'interpr\u00e9tation et\/ou l'\u00e9change en LSF soit d'un niveau tr\u00e8s satisfaisante. Sans quoi il y a un risque important que cela \"tire vers le bas\". ","created_at":"2015-10-18T19:37:19+0200","updated_at":"2015-10-18T19:37:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","displayName":"Buffard-Moret Fran\u00e7oise","uniqueId":"buffardmoretfrancoise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/buffardmoretfrancoise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf#arg-6029","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/arguments\/6029\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/arguments\/6029\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3903,"body":"\"...Nous voyons comme des op\u00e9rateurs qualifi\u00e9s, donc ils ont un dipl\u00f4me, et\/ou une formation sp\u00e9cifique, avec une comp\u00e9tence compl\u00e9mentaire en Langue des Signes (de niveau ma\u00eetrise C1 du CECRL)...\" \nNON ! C'est ouvrir la porte aux Interfaces de Communication. \nEn effet, le niveau C1 du CECRL correspond \u00e0 un minimum pour M1 = Interface de communication, toutes les personnes qui ne passe pas au niveau M2 (interpr\u00e8te professionnel) \nLe niveau M2 doit \u00eatre exig\u00e9 : pour y \u00eatre admis, il comporte des \u00e9preuves de s\u00e9lection outre l\u2019\u00e9valuation du niveau de LSF, une \u00e9preuve \u00e9valuant les comp\u00e9tences en fran\u00e7ais et un test de culture g\u00e9n\u00e9rale.\n\n","created_at":"2015-10-14T14:44:31+0200","updated_at":"2015-10-14T14:44:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fournier Nicole","displayName":"Fournier Nicole","uniqueId":"fourniernicole","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fourniernicole","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf#arg-3903","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/arguments\/3903\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/arguments\/3903\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","displayName":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","uniqueId":"vincentcottineauprive","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentcottineauprive","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Carr\u00e9 Olivier","displayName":"Carr\u00e9 Olivier","uniqueId":"carreolivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carreolivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pele Aur\u00e9lie","displayName":"Pele Aur\u00e9lie","uniqueId":"peleaurelie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peleaurelie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anthony Guyon","displayName":"Anthony Guyon","uniqueId":"anthonyguyon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyguyon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Max Qgl","displayName":"Max Qgl","uniqueId":"maxqgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxqgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Nous avons tendance &agrave; focaliser uniquement &agrave; l&#39;accessibilit&eacute; par la transcription &eacute;crite et\/ou l&#39;interpr&eacute;tation en Langue des Signes Fran&ccedil;aise.<\/p>\r\n\r\n<p>Nous pouvons &eacute;galement mettre en place des postes o&ugrave; les professionnels communiqueront directement les personnes sourdes et malentendantes (&agrave; condition d&#39;avoir une bonne&nbsp;ma&icirc;trise de la langue) &nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Nous voyons comme des op&eacute;rateurs qualifi&eacute;s, donc ils ont un dipl&ocirc;me, et\/ou une formation sp&eacute;cifique, avec une com&eacute;ptence compl&eacute;mentaire en Langue des Signes (de niveau ma&icirc;trise C1 du CECRL)<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":25,"is_trashed":false,"title":"Elargir \u00e0 des op\u00e9rateurs comp\u00e9tents en LSF","votes_nok":5,"votes_ok":388,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargir-a-des-operateurs-competents-en-lsf\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}