{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":407,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":557,"created_at":"2015-10-12T15:07:22+0200","updated_at":"2015-10-12T15:07:22+0200","body":"<p>Le dispositif d&rsquo;accessibilit&eacute; t&eacute;l&eacute;phonique ne doit pas &ecirc;tre support&eacute; par l&rsquo;usager sourd ou malentendant car le besoin de communication peut &ecirc;tre universelle (dans les deux sens). Seul le prix des communications doit lui &ecirc;tre factur&eacute;, comme pour n&rsquo;importe quel autre usager.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","displayName":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","uniqueId":"vincentcottineauprive","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentcottineauprive","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Carr\u00e9 Olivier","displayName":"Carr\u00e9 Olivier","uniqueId":"carreolivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carreolivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pele Aur\u00e9lie","displayName":"Pele Aur\u00e9lie","uniqueId":"peleaurelie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peleaurelie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anthony Guyon","displayName":"Anthony Guyon","uniqueId":"anthonyguyon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyguyon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Max Qgl","displayName":"Max Qgl","uniqueId":"maxqgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxqgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Comme tout citoyen, nous refusons de payer l&#39;accessibilit&eacute;. Car elle appartient &agrave; la soci&eacute;t&eacute;. L&#39;accessibilit&eacute; est universelle. Dans le cas du centre-relais&nbsp;t&eacute;l&eacute;phonique, les entendants ont autant besoin de ce service que les sourds. Les personnes entendantes&nbsp;auront &eacute;galement besoin de joindre la personne sourde<\/p>\r\n\r\n<p>Nous payerons le temps de communication r&eacute;el comme tout le monde.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":22,"is_trashed":false,"title":"Prix du service d'accessibilit\u00e9","votes_nok":0,"votes_ok":403,"votes_mitige":4,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/prix-du-service-d-accessibilite","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/prix-du-service-d-accessibilite\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/prix-du-service-d-accessibilite\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}