{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":415,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":0,"id":558,"created_at":"2015-10-12T15:09:26+0200","updated_at":"2015-10-12T15:09:26+0200","body":"<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p>La t&eacute;l&eacute;phonie sociale ayant une mission d&rsquo;assistance (SOS femmes battues, Info Cancer, &hellip;) doit &ecirc;tre &eacute;galement accessible par la mise &agrave; disposition d&rsquo;un service simultan&eacute; de traduction &eacute;crite et en Langue des Signes Fran&ccedil;aise.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Le dispositif d&rsquo;accessibilit&eacute; doit &ecirc;tre disponible dans les m&ecirc;mes conditions horaires que le service t&eacute;l&eacute;phonique concern&eacute;.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Le d&eacute;ploiement du dispositif doit &ecirc;tre progressif avant deux ans apr&egrave;s l&rsquo;application de la Loi. La couverture doit &ecirc;tre &eacute;galement progressive en France m&eacute;tropolitaine et dans les DOM-TOM.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ul>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5431,"body":"Le d\u00e9ploiement au DOM TOM c'est tr\u00e8s attendu car on est top souvent oubli\u00e9. Pour l'exemple de la Guadeloupe il n'y a que 2 interpr\u00e8tes dipl\u00f4m\u00e9s et aucun service de relai t\u00e9l\u00e9phonique sur place, accessibilit\u00e9 pour les Sourds proche de 0... Prendre en compte la diff\u00e9rence des cultures donc Langue des Signes un peu diff\u00e9rente de celle de la France.","created_at":"2015-10-17T17:59:49+0200","updated_at":"2015-10-17T18:01:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"LE FUR","displayName":"LE FUR","uniqueId":"lefur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service#arg-5431","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/5431\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/5431\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5235,"body":"SOS VETERINAIRE, SOS SERRURE, SOS EDF, SOS EAU, SOS ... etc...\n","created_at":"2015-10-17T14:30:59+0200","updated_at":"2015-10-17T14:30:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"COUDOURET","displayName":"COUDOURET","uniqueId":"coudouret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/coudouret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service#arg-5235","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/5235\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/5235\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4535,"body":"tout largement plus possible SOS protections enfants surtout aussi ","created_at":"2015-10-16T09:56:26+0200","updated_at":"2015-10-16T09:56:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elodie Gabillet","displayName":"Elodie Gabillet","uniqueId":"elodiegabillet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elodiegabillet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service#arg-4535","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/4535\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/4535\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4008,"body":"surtout SOS Suicide","created_at":"2015-10-14T18:12:20+0200","updated_at":"2015-10-14T18:12:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Amelie P","displayName":"Amelie P","uniqueId":"ameliep","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ameliep","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service#arg-4008","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/4008\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/arguments\/4008\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Sourds de France","uniqueId":"federationnationaledessourdsdefrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/422_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledessourdsdefrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","displayName":"Vincent Cottineau Priv\u00e9","uniqueId":"vincentcottineauprive","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentcottineauprive","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Carr\u00e9 Olivier","displayName":"Carr\u00e9 Olivier","uniqueId":"carreolivier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carreolivier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anthony Guyon","displayName":"Anthony Guyon","uniqueId":"anthonyguyon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anthonyguyon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pele Aur\u00e9lie","displayName":"Pele Aur\u00e9lie","uniqueId":"peleaurelie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peleaurelie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il est important de pr&eacute;ciser dans la loi que le centre-relais t&eacute;l&eacute;phonique s&#39;applique &agrave; tous les num&eacute;ros, y compris les num&eacute;ros verts, &agrave; tout territoire fran&ccedil;ais (les DOM-TOM compris), et &agrave; tous les cr&eacute;neaux horaires.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":21,"is_trashed":false,"title":"Elargissement du service","votes_nok":0,"votes_ok":415,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/elargissement-du-service\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}