{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":18,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":560,"created_at":"2015-10-12T15:31:06+0200","updated_at":"2015-10-12T15:31:06+0200","body":"<p>Pour garantir &agrave; tout Francais un acc&egrave;s au num&eacute;rique sans risque pour sa sant&eacute;,<\/p>\r\n\r\n<p>pour garantir un apprentissage scolaire &agrave; tout enfant sans risque pour la sant&eacute; et<\/p>\r\n\r\n<p>pour garantir &agrave; tout travailleur d&#39;exercer son activit&eacute; sans risque pour sa sant&eacute;,<\/p>\r\n\r\n<p>la connexion filaire &agrave; internet devrait etre une priorit&eacute; et une obligation.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Bonjour","displayName":"Bonjour","uniqueId":"bonjour","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bonjour","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4233,"body":"La nocivit\u00e9 des ondes n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 contrairement \u00e0 ce qui est affirm\u00e9. Le classement de l'OMS concerne l'effet thermique de l'onde, c'est \u00e0 dire notamment une utilisation particuli\u00e8rement intense du t\u00e9l\u00e9phone portable. La maladie d'\u00e9lectrosensibilit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e scientifiquement, m\u00eame si d'ailleurs les personnes croyant \u00eatre \u00e9lectrosensibles souffrent r\u00e9ellement. Donc D\u00e9favorable.","created_at":"2015-10-15T15:02:06+0200","updated_at":"2015-10-15T15:02:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AIL-Network","displayName":"AIL-Network","uniqueId":"ailnetwork","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ailnetwork","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique#arg-4233","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/arguments\/4233\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/arguments\/4233\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3476,"body":"Il est vrai que nous ne connaissons pas les probl\u00e8mes de sant\u00e9 que peuvent provoquer les ondes. Je suis d'accord avec le fait qu'il ne faut pas submerger les enfants d'ondes. Ensuite, est il r\u00e9ellement possible, maintenant qu'on en est l\u00e0 de revenir en arri\u00e8re au niveau Wifi ? Je ne pense pas. Trop d'argent investis et les citoyens ont besoin maintenant de ces connexions sans fil. Je pense qu'il est peu tard de s'en soucier maintenant.","created_at":"2015-10-13T09:54:54+0200","updated_at":"2015-10-13T09:54:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elulyann","displayName":"Elulyann","uniqueId":"elulyann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elulyann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique#arg-3476","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/arguments\/3476\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/arguments\/3476\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"William Quaranta","displayName":"William Quaranta","uniqueId":"williamquaranta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/williamquaranta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean Hugues No\u00ebl Robert","displayName":"Jean Hugues No\u00ebl Robert","uniqueId":"jeanhuguesnoelrobert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanhuguesnoelrobert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il conviendrait &eacute;tant donn&eacute; les alertes lanc&eacute;es par de nombreux scientifiques sur la nocivit&eacute; des ondes &eacute;lectromagn&eacute;tiques&nbsp; d&#39;appliquer le principe de pr&eacute;caution quant &agrave; leur d&eacute;veloppement massif, et parfois mal encadr&eacute; sur le territoire. Le num&eacute;rique devrait passer par des connexions filaires pour r&eacute;duire au minimum l&#39;impact sur la sant&eacute;. Rappelons que l&#39;OMS classe les ondes &eacute;lectromagn&eacute;tiques comme potentiellement canc&eacute;rig&egrave;nes, que le nb d&#39;&eacute;lectrosensibles ne fait qu&#39;augmenter et que nous avons tr&egrave;s peu de recul quant &agrave; l&#39;usage de cette technologie (sans fil) qui se d&eacute;veloppe consid&eacute;rablement depuis 5\/10 ans alors que les cancers (par exemple) se d&eacute;veloppent en 10\/20 ans. des &eacute;udes par des laboratoires ind&eacute;pendants devraient &eacute;galement lanc&eacute;es.Pr&eacute;cisons que nos voisins europ&eacute;ens sont pour la plupart beaucoup plus pr&eacute;cautionneux quant aux normes en vigueur.<br \/>\r\nEn particulier, l&#39;usage de cette technologie (sans fil : WIFI, DECT, WIMAX, Bluetouth...) pose question dans les &eacute;coles, cr&egrave;ches, coll&egrave;ges &eacute;tant donn&eacute; la sensibilit&eacute; des enfants.<br \/>\r\n(le WIFI est interdit en Allemagne dans les &eacute;coles).<\/p>\r\n\r\n<p>Il devrait &eacute;galement &ecirc;tre pr&eacute;vu une connexion filaire sur les tablettes.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":427,"is_trashed":false,"title":"Sant\u00e9 publique \u00e0 l'aire du Num\u00e9rique","votes_nok":3,"votes_ok":6,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/sante-publique-a-l-aire-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}