{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":139,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":3,"id":562,"created_at":"2015-10-12T16:35:56+0200","updated_at":"2015-10-12T16:56:11+0200","body":"<p>La CNIL est aujourd&#39;hui reconnue comme un acteur indispensable dans la protection des libert&eacute;s et donn&eacute;es personnelles. Inria s&rsquo;interroge toutefois sur l&rsquo;opportunit&eacute; de confier la r&eacute;flexion &eacute;thique sur l&rsquo;ensemble des impacts du num&eacute;rique &agrave; une instance dont l&rsquo;objectif est plut&ocirc;t la r&eacute;gulation, et consid&egrave;re que la mise en place d&rsquo;une instance similaire au CCNE pour les sciences de la vie et de la sant&eacute; est une voie qui devrait &ecirc;tre &eacute;tudi&eacute;e.<br \/>\r\nDans ce cadre, nous nous associons tout &agrave; fait <a href=\"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/creer-un-comite-national-d-ethique-du-numerique-1\">aux propositions faites par Max Dauchet<\/a>, pr&eacute;sident de la CERNA (Commission de r&eacute;flexion sur l&rsquo;Ethique de la Recherche en sciences et technologies du Num&eacute;rique de l&#39;alliance Allistene)<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":4,"author":{"username":"Inria","displayName":"Inria","uniqueId":"inria","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/551_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/inria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4984,"body":"le pouvoir aux propri\u00e9taires des donn\u00e9es personnelles : les int\u00e9ress\u00e9s !: ","created_at":"2015-10-16T19:37:04+0200","updated_at":"2015-10-16T19:37:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique#arg-4984","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/4984\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/4984\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3757,"body":"C'est la CNIL qu'il faut r\u00e9former, et qu'elle se saisisse elle-m\u00eame de ce d\u00e9bat ! Cf. https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/ouverture-de-la-cnil-a-la-societe-civile  et \n\nhttps:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/versions\/precisions-sur-l-ethique-et-le-debat-public","created_at":"2015-10-14T00:13:29+0200","updated_at":"2015-10-14T00:13:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique#arg-3757","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3757\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3757\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3465,"body":"Est-il vraiment besoin de cr\u00e9er un \u00e9ni\u00e8me comit\u00e9 th\u00e9odule permanent o\u00f9 caser une dizaine de privil\u00e9gi\u00e9s ?\n\nA l'heure o\u00f9 la consultation parlementaire s'ouvre aux citoyens, n'est t'il pas temps de faire confiance \u00e0 ces derniers pour d\u00e9battre de l'\u00e9thique sur les impacts du num\u00e9rique ?\n\nAujourd'hui plus que jamais, l'heure est \u00e0 un \"laissez faire\" citoyen pour que la soci\u00e9t\u00e9 civile s'approprie tous les usages.\n\nSi pour un domaine sp\u00e9cifique le l\u00e9gislateur a besoin d'avis sur les impacts du num\u00e9rique, la forme de la commission parlementaire (temporaire) sera \u00e0 privil\u00e9gier.","created_at":"2015-10-13T08:51:21+0200","updated_at":"2015-10-13T08:51:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique#arg-3465","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3465\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3465\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3425,"body":"Oui \u00e0 condition que tous soient repr\u00e9sent\u00e9s: les pros du num\u00e9rique, mais aussi des personnes simples utilisatrices venant du milieu professionnel public et priv\u00e9.","created_at":"2015-10-12T22:51:24+0200","updated_at":"2015-10-12T22:51:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique#arg-3425","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3425\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/arguments\/3425\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Genest","displayName":"Genest","uniqueId":"genest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/genest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mario S\u00fcdholt","displayName":"Mario S\u00fcdholt","uniqueId":"mariosudholt","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mariosudholt","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fabienne Morel","displayName":"Fabienne Morel","uniqueId":"fabiennemorel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabiennemorel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":81,"is_trashed":false,"title":"Confier la r\u00e9flexion \u00e9thique sur les impacts du num\u00e9rique \u00e0 une instance sp\u00e9cifique","votes_nok":6,"votes_ok":120,"votes_mitige":13,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/confier-la-reflexion-ethique-sur-les-impacts-du-numerique-a-une-instance-specifique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}