{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":565,"created_at":"2015-10-12T19:35:44+0200","updated_at":"2015-10-12T19:46:56+0200","body":"<p><strong>Article 1er<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>Apr&egrave;s le II de l&rsquo;article 25 de la loi n&deg;&nbsp;78-17 du 6&nbsp;janvier 1978 relative &agrave; l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s, il est ins&eacute;r&eacute; un II <em>bis<\/em> ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;II <em>bis<\/em>.&nbsp;&ndash;&nbsp;Pour l&rsquo;application du 8&deg; du I [= les dispositifs biom&eacute;triques], ne peuvent &ecirc;tre autoris&eacute;s que les traitements dont la finalit&eacute; est la protection de l&rsquo;int&eacute;grit&eacute; physique des personnes, la protection des biens ou la protection d&rsquo;informations dont la divulgation, le d&eacute;tournement ou la destruction porterait un pr&eacute;judice grave et irr&eacute;versible et qui r&eacute;pondent &agrave; une n&eacute;cessit&eacute; exc&eacute;dant l&rsquo;int&eacute;r&ecirc;t propre de l&rsquo;organisme les mettant en &oelig;uvre.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II <em>ter. - <\/em>Pour l&#39;application du 8&deg; du I, ne peuvent &ecirc;tre autoris&eacute;s, lorsqu&#39;il s&#39;agit de mineurs, que les seuls traitements n&eacute;cessaires au contr&ocirc;le aux fronti&egrave;res.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Article 2 <\/strong><em>(nouveau)<\/em><\/p>\r\n\r\n<p>Les responsables de traitements de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel dont la mise en &oelig;uvre est r&eacute;guli&egrave;rement intervenue avant l&rsquo;entr&eacute;e en vigueur de la pr&eacute;sente loi disposent, &agrave; compter de cette date, d&rsquo;un d&eacute;lai d&#39;un an pour mettre leurs traitements en conformit&eacute; avec les dispositions de la loi n&deg;&nbsp;78-17 du 6 janvier 1978 relative &agrave; l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s, dans leur r&eacute;daction issue de la pr&eacute;sente loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Les dispositions de la loi n&deg;&nbsp;78-17 du 6 janvier 1978 pr&eacute;cit&eacute;e, dans sa r&eacute;daction ant&eacute;rieure &agrave; la pr&eacute;sente loi, demeurent applicables aux traitements qui y &eacute;taient soumis jusqu&rsquo;&agrave; ce qu&rsquo;ils aient &eacute;t&eacute; mis en conformit&eacute; avec les dispositions de la loi&nbsp;n&deg;&nbsp;78-17 du 6 janvier 1978 pr&eacute;cit&eacute;e, dans leur r&eacute;daction issue de la pr&eacute;sente loi, et, au plus tard, jusqu&rsquo;&agrave; l&rsquo;expiration du d&eacute;lai de trois ans pr&eacute;vu au premier alin&eacute;a du pr&eacute;sent article.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":2,"arguments_count":3,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":297,"title":"extraits du Livre bleu du GIXEL (2004) pr\u00e9conisant d'habituer les enfants \u00e0 la biom\u00e9trie","link":"http:\/\/souriez.info\/Le-gixel-s-occupe-de-nos-enfants","body":"Il s'agit d'extraits du c\u00e9l\u00e8bre livre bleu du GIXEL (lobby rassemblant SAGEM, etc.) de 2004, pr\u00e9conisant d'habituer la population \u00e0 la biom\u00e9trie notamment en la diffusant dans les cantines scolaires.\r\n\r\nLe Livre en question a bien s\u00fbr depuis longtemps rendu non accessible par le GIXEL, il est donc difficile d'en trouver encore des exemplaires sur Internet, mais son existence peut \u00eatre confirm\u00e9e par les nombreux observateurs de la biom\u00e9trie. \r\n\r\nCe programme a \u00e9t\u00e9 rigoureusement mis en oeuvre, puisque de nombreux \u00e9tablissements scolaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9march\u00e9s par des commerciaux et ont mis en place des syst\u00e8mes de reconnaissance biom\u00e9trique du contour de la main dans les cantines, d\u00e9rive sociale, culturelle et \u00e9thique largement avalis\u00e9e par la CNIL toutes ces ann\u00e9es - et ce, malgr\u00e9 les mises en garde r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre les dangers de la biom\u00e9trie dans ses rapports et dans les interventions m\u00e9diatiques de son ancien pr\u00e9sident et s\u00e9nateur.","created_at":"2015-10-12T19:44:12+0200","updated_at":"2015-10-13T01:10:38+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/sources\/extraits-du-livre-bleu-du-gixel-2004-preconisant-d-habituer-les-enfants-a-la-biometrie\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/sources\/extraits-du-livre-bleu-du-gixel-2004-preconisant-d-habituer-les-enfants-a-la-biometrie\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":296,"title":"Proposition de loi de G. Gorce","link":"http:\/\/www.assemblee-nationale.fr\/14\/propositions\/pion1972.asp","body":"Il s'agit du dossier l\u00e9gislatif de la proposition de loi visant \u00e0 interdire la biom\u00e9trie de confort, adopt\u00e9 au S\u00e9nat en premi\u00e8re lecture, enregistr\u00e9 par le Bureau de l'Assembl\u00e9e nationale en 2014, et depuis tomb\u00e9e dans les limbes juridiques.","created_at":"2015-10-12T19:37:35+0200","updated_at":"2015-10-12T19:37:35+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/sources\/proposition-de-loi-de-g-gorce\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/sources\/proposition-de-loi-de-g-gorce\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5920,"body":"@Debruille: lorsque mon lyc\u00e9e (Reims, ~2009) a mis en place un syst\u00e8me de reconnaissance du contour de la main, le syst\u00e8me de carte a saut\u00e9, alors le choix, les \u00e9l\u00e8ves ne l'ont pas vu...","created_at":"2015-10-18T17:08:51+0200","updated_at":"2015-10-18T17:08:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique#arg-5920","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/5920\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/5920\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3549,"body":"Il s'agit de ne pas mettre toutes techniques de biom\u00e9trie dans le m\u00eame panier. les techniques de reconnaissance de contour de la main sont sans danger pour les libert\u00e9s. Une photo de la main \u00e9volue avec le temps, elle est par ailleurs sans traces (cf CNIL Avril 2006) . A la diff\u00e9rence des empreintes digitales, les capturer ne sert \u00e0 rien. O\u00f9 se situe le danger sur la libert\u00e9 si un quidam dispose de la photo de votre main ????? O\u00f9 se situe le danger pour l'int\u00e9grit\u00e9 physique d'un \u00e9l\u00e8ve ?? Par ailleurs la r\u00e9glementation actuelle pr\u00e9voit que cette biom\u00e9trie par reconnaissance du contour de la main soit toujours associ\u00e9e \u00e0 une lecture par carte. LES FAMILLES ONT TOUJOURS LE CHOIX DU MODE D'IDENTIFICATION. Ce syst\u00e8me n'est donc pas dangereux. Ces syst\u00e8mes ne sont pas inutiles. Quiconque prof\u00e8re cette contre- v\u00e9rit\u00e9 n'a jamais fr\u00e9quent\u00e9 la cantine d'un coll\u00e8ge. N'a jamais point\u00e9 manuellement les passages, ne s'est jamais arrach\u00e9 les cheveux pour conna\u00eetre le nombre exact de repas servis, n'a donc jamais g\u00e9r\u00e9 un service de demi-pension, n'a jamais \u00e9t\u00e9 victime d'un racket \u00e0 la carte, n'a jamais crois\u00e9 son enfant dans la rue \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner, alors que sa carte est pass\u00e9e par un copain ..... Ces syst\u00e8mes ne sont pas plus co\u00fbteux qu'un syst\u00e8me tout cartes largement diffus\u00e9 dans tous les lyc\u00e9es de France et de Navarre. Les \u00e9tablissements acqu\u00e9reurs peuvent le prouver. Cessons de faire prolif\u00e9rer des principes dogmatiques, qui sont \u00e9loign\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain. Oui la biom\u00e9trie doit \u00eatre encadr\u00e9e mais \u00e0 la suite d'une \u00e9tude s\u00e9rieuse, qui permettrait de diff\u00e9rencier les techniques dangereuses et celles qui ne le sont pas.","created_at":"2015-10-13T12:18:38+0200","updated_at":"2015-10-13T12:18:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"debruille","displayName":"debruille","uniqueId":"debruille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/debruille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique#arg-3549","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/3549\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/3549\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3548,"body":"Il s'agit de ne pas mettre toutes techniques de biom\u00e9trie dans le m\u00eame panier. les techniques de reconnaissance de contour de la main  sont sans danger pour les libert\u00e9s. \nUne photo de la main  \u00e9volue avec le temps, elle est par ailleurs sans traces (cf CNIL Avril 2006) . A la diff\u00e9rence des empreintes digitales, les capturer ne sert \u00e0 rien. O\u00f9 se situe le danger sur la libert\u00e9 si un quidam dispose de la photo de votre main ????? O\u00f9 se situe le danger pour l'int\u00e9grit\u00e9 physique d'un \u00e9l\u00e8ve ??\nPar ailleurs la r\u00e9glementation actuelle pr\u00e9voit que cette biom\u00e9trie par reconnaissance du contour de la main  soit toujours associ\u00e9e  \u00e0 une lecture par carte. LES FAMILLES ONT TOUJOURS LE CHOIX DU MODE D'IDENTIFICATION.\nCe syst\u00e8me n'est donc pas dangereux. \nCes syst\u00e8mes ne sont pas inutiles. Quiconque prof\u00e8re cette contre- v\u00e9rit\u00e9 n'a jamais fr\u00e9quent\u00e9 la cantine d'un coll\u00e8ge. N'a jamais point\u00e9 manuellement les passages, ne s'est jamais arrach\u00e9 les cheveux pour conna\u00eetre le nombre exact de repas servis, n'a donc jamais g\u00e9r\u00e9 un service de demi-pension, n'a jamais \u00e9t\u00e9 victime d'un racket \u00e0 la carte, n'a jamais crois\u00e9 son enfant dans la rue \u00e0 l'heure du d\u00e9jeuner, alors que sa carte est pass\u00e9e par un copain .....\nCes syst\u00e8mes ne sont pas plus co\u00fbteux qu'un syst\u00e8me tout cartes largement diffus\u00e9 dans tous les lyc\u00e9es de France et de Navarre. Les \u00e9tablissements acqu\u00e9reurs peuvent le prouver.\nCessons de faire prolif\u00e9rer des principes dogmatiques, qui sont \u00e9loign\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 du terrain. Oui la biom\u00e9trie doit \u00eatre encadr\u00e9e mais \u00e0 la suite d'une \u00e9tude s\u00e9rieuse, qui permettrait de diff\u00e9rencier les techniques dangereuses et  celles qui ne le sont pas.","created_at":"2015-10-13T12:17:46+0200","updated_at":"2015-10-13T12:17:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"debruille","displayName":"debruille","uniqueId":"debruille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/debruille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique#arg-3548","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/3548\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/arguments\/3548\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vignal","displayName":"Vignal","uniqueId":"vignal1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vignal1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Pi.","displayName":"Christophe Pi.","uniqueId":"christophepi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophepi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il s&#39;agit de profiter de cette loi pour int&eacute;grer la proposition de loi de G. Gorce (cf. source), qui semble &ecirc;tre pass&eacute;e &agrave; la trappe du calendrier parlementaire.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette proposition vise en clair &agrave; interdire ce que la CNIL qualifie de &quot;biom&eacute;trie de confort&quot;, dont en particulier les dispositifs de reconnaissance du contour de la main dans les cantines scolaires - dispositifs que la CNIL a longtemps admise elle-m&ecirc;me, faisant ainsi le jeu d&#39;une acculturation &quot;d&egrave;s le plus jeune &acirc;ge&quot; aux techniques de contr&ocirc;le biom&eacute;trique, suivant ainsi parfaitement la strat&eacute;gie commerciale pr&eacute;conis&eacute;e par le lobby du GIXEL dans son tr&egrave;s c&eacute;l&egrave;bre Livre blanc sur la question.<\/p>\r\n\r\n<p>La proposition de G. Gorce est toutefois insuffisante. Outre le d&eacute;lai de 3 ans bcp trop large pour enlever ces dispositifs co&ucirc;teux, inutiles mais dangereux, elle ne peut garantir l&#39;usage de biom&eacute;trie de confort en milieu scolaire - bien que cet objectif soit vis&eacute;, comme les d&eacute;bats parlementaires l&#39;&eacute;tablissent - ... puisqu&#39;il suffirait qu&#39;un &eacute;tablissement scolaire pr&eacute;tende que l&#39;int&eacute;grit&eacute; physique des &eacute;l&egrave;ves est en jeu. Or, il est inacceptable - que ce soit sur un plan strictement budg&eacute;taire ou plus largement social &amp; &eacute;thique, de pr&eacute;tendre garantir cette int&eacute;grit&eacute; par de co&ucirc;teux dispositifs, qui seraient avantageusement remplac&eacute;s par davantage d&#39;auxiliaires de vie scolaire (AVS).<\/p>\r\n\r\n<p>D&egrave;s lors, il faut ajouter un alin&eacute;a (le II <em>ter<\/em>) garantissant que les mineurs ne sauraient &ecirc;tre expos&eacute;s &agrave; aucun dispositif de contr&ocirc;le biom&eacute;trique sous quelque forme que ce soit, et quel qu&#39;en soit le contexte, &agrave; l&#39;exception des passeports (on aimerait se passer de cette exception, mais cela exigerait de modifier le r&egrave;glement de l&#39;UE de 2004 sur les documents de voyage).<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":298,"is_trashed":false,"title":"Interdire la biom\u00e9trie de confort & prot\u00e9ger les enfants contre tt dispositif biom\u00e9trique","votes_nok":2,"votes_ok":12,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/interdire-la-biometrie-de-confort-proteger-les-enfants-contre-tt-dispositif-biometrique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}