{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":7,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":582,"created_at":"2015-10-13T17:17:58+0200","updated_at":"2015-10-13T17:17:58+0200","body":"<p>Mettre en &oelig;uvre un indicateur gradu&eacute; et actualis&eacute;, d&eacute;fissant &agrave; un instant T, le niveau de menace pesant sur les actifs num&eacute;riques de la France (sites institutionnelles\/collectivit&eacute;s, sites priv&eacute;es).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":94,"title":"Section 1","subtitle":"Neutralit\u00e9 de l\u2019internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5808,"body":"Peut-\u00eatre avant cela (ou pendant, \u00e0 d\u00e9faut), il serait judicieux que l'ANSSI et la CNIL obtiennent des pouvoirs de contr\u00f4le r\u00e9gulier des infrastructures ainsi que des projets futurs des organismes sous le contr\u00f4le de l'\u00e9tat, afin de conseiller\/r\u00e9orienter lorsque le projet ne respecte pas un r\u00e9f\u00e9rentiel de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9d\u00e9fini (mises \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8res des logiciels utilis\u00e9s, notamment pour les CMS, firewalls, ... mais aussi d'autres composants en cas de faille critique comme hearthbleed, ce que les adminsys ne font que peu sur les serveurs non-windows).<br>\nCeci entra\u00eenant un budget certes cons\u00e9quent en terme de RH pour contr\u00f4ler tous ces projets, mais la s\u00e9curit\u00e9 a un prix...","created_at":"2015-10-18T14:01:40+0200","updated_at":"2015-10-18T14:01:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais#arg-5808","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais\/arguments\/5808\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais\/arguments\/5808\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"FabianRODES","displayName":"FabianRODES","uniqueId":"fabianrodes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/216_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabianrodes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La mise en place d&#39;un indicateur national pemettrait, tant pour les institutions que les entreprises priv&eacute;es, d&#39;une part de sensibiliser et de pr&eacute;venir les cyberattaques et d&#39;autres part de corr&eacute;ler attaques per&ccedil;ues et niveau de risques.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;indicateur serait gradu&eacute; (par exemple de 1 &agrave; 4) et actualis&eacute; r&eacute;guli&egrave;rement par les services de l&#39;Etat comp&eacute;tent en S&eacute;curit&eacute; des Syst&egrave;mes d&#39;Informations civl et\/ou non-civil (ANSSI\/Cert-A, SGDN, ...).<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Indicateur de la menace pesant sur les actifs num\u00e9riques fran\u00e7ais","votes_nok":0,"votes_ok":4,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/indicateur-de-la-menace-pesant-sur-les-actifs-numeriques-francais\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}