{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":10,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":588,"created_at":"2015-10-13T20:20:50+0200","updated_at":"2015-10-13T20:20:50+0200","body":"<p>Toutes les donn&eacute;es personnelles d&#39;un internaute domicili&eacute; en France doivent &ecirc;tre stock&eacute;s en France,accessibles et modifiables&nbsp;facilement et rapidement par l&#39;internaute. Toutes&nbsp;utilisations de toutes types de ces donn&eacute;es&nbsp;personnelles doivent &ecirc;tre soumis au pr&eacute;alable par l&#39;internaute pour chaque utilisation \/ destinataire.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Timoth\u00e9e Hamel","displayName":"Timoth\u00e9e Hamel","uniqueId":"timotheehamel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/timotheehamel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"TERIER Jo\u00ebl","displayName":"TERIER Jo\u00ebl","uniqueId":"terierjoel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/terierjoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"St\u00e9phane Delaune","displayName":"St\u00e9phane Delaune","uniqueId":"stephanedelaune","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanedelaune","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le fait que nos donnees personnelles pour certains sites tres connus sont stock&eacute;es dans leur pays et non en France, &eacute;ventuellement consutables par leur gouvernement, non soumis aux lois fran&ccedil;aises est d&eacute;rangeant comme de garder officieusement nos donn&eacute;es&nbsp;pendant des ann&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>Les conditions generales est un flou total, il est necessaire&nbsp;de savoir precisement ce qu&#39; il utilise comme donnes personnelles pour quel objectif et pour qui.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":364,"is_trashed":false,"title":"Donn\u00e9es personnelles: stockage et utilisation","votes_nok":0,"votes_ok":8,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/donnees-personnelles-stockage-et-utilisation","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/donnees-personnelles-stockage-et-utilisation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/donnees-personnelles-stockage-et-utilisation\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}