{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":15,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":591,"created_at":"2015-10-13T21:42:59+0200","updated_at":"2015-10-13T21:45:43+0200","body":"<p>Des enregistrements vid&eacute;o des s&eacute;ances publiques des assembl&eacute;e d&eacute;lib&eacute;rantes (conseils municipaux, conseils communautaires, conseils d&eacute;partementaux, conseils r&eacute;gionaux) sont r&eacute;alis&eacute;s et mise &agrave; disposition du public dans les meilleurs d&eacute;lais, sur le site internet de l&#39;institution, et sur le portail OpenData https:\/\/www.data.gouv.fr\/fr.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Audic St\u00e9phane","displayName":"Audic St\u00e9phane","uniqueId":"audicstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/audicstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4112,"body":"C'est par exemple le cas pour la ville de Saint-M\u00e9dard en Jalles qui a rendu public sur internet les conseils municipaux (en direct et diff\u00e9r\u00e9) : http:\/\/saint-medard-en-jalles.fr\/645-videos.html","created_at":"2015-10-15T09:16:43+0200","updated_at":"2015-10-15T09:16:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thierry Leblond","displayName":"Thierry Leblond","uniqueId":"thierryleblond","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/211_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryleblond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes#arg-4112","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/4112\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/4112\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4058,"body":"L'argument du prix n'est plus valable. Des cameras qui permettent d'enregistrer plusieurs heures se trouvent \u00e0 quelques centaines d'euros. ","created_at":"2015-10-14T21:46:11+0200","updated_at":"2015-10-14T21:46:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Audic St\u00e9phane","displayName":"Audic St\u00e9phane","uniqueId":"audicstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/audicstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes#arg-4058","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/4058\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/4058\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3953,"body":"Il serait tr\u00e8s bien, en effet que les personnes qui le veulent puissent participer \u00e0 un \"\u00e9v\u00e8nement\" avec webcam et micros. Mais ce dispositif est malheureusement extr\u00eamement cher, est-ce la priorit\u00e9 \u00e0 l'heure des baisses de budgets aux collectivit\u00e9s locales ?","created_at":"2015-10-14T16:57:54+0200","updated_at":"2015-10-14T16:57:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes#arg-3953","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/3953\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/arguments\/3953\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thierry Leblond","displayName":"Thierry Leblond","uniqueId":"thierryleblond","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/211_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thierryleblond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"TERIER Jo\u00ebl","displayName":"TERIER Jo\u00ebl","uniqueId":"terierjoel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/terierjoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Une condition n&eacute;cessaire pour que les citoyens puissent croire &agrave; la politique est celle d&rsquo;une plus grande transparence. Il faut que les citoyens puissent obtenir les informations dont ils ont besoin pour se forger une opinion. Prenons quelques exemples issus de la vie municipale. Les conseils municipaux sont publics, mais seuls les citoyens les plus motiv&eacute;s prennent le temps d&rsquo;y assister. La possibilit&eacute; d&rsquo;enregistrement de ces conseils est d&eacute;j&agrave; inscrite dans la loi. Il suffirait de transformer cette possibilit&eacute; en obligation. Ces enregistrements audio ou vid&eacute;o permettraient &agrave; chacun d&rsquo;avoir une vue plus objective de la vie politique municipale que les comptes rendus papiers trop partiels offerts par les municipalit&eacute;s ou les articles des journaux locaux et permettraient aux citoyens de mieux vivre\/conna&icirc;tre la vie municipale et d&rsquo;&ecirc;tre plus proches de leurs &eacute;lus.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e9ssibilit\u00e9 des enregistrements vid\u00e9o des assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes","votes_nok":0,"votes_ok":14,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibilite-des-enregistrement-videos-des-assemblees-deliberantes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}