{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":594,"created_at":"2015-10-14T03:14:00+0200","updated_at":"2015-10-14T03:14:00+0200","body":"<p>Afin que le num&eacute;rique soit accessible pour les personnes handicap&eacute;es il faudrait que le site soit accessible .donc pour le rendre accessible il faut copier le site du service publique o&ugrave; il est possible d&#39;agrandir la police et aussi &nbsp;entendre et &eacute;couter pour ceux qui n&#39;arrivent pas&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Jacqueline Mahmud","displayName":"Jacqueline Mahmud","uniqueId":"jacquelinemahmud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jacquelinemahmud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4662,"body":"@Jeanne Varasco: ce n'est pas un argument pour Linux puisque on peut faire la m\u00eame chose (et avec la m\u00eame combinaison de touches) dans tous les navigateurs Windows que je connais.","created_at":"2015-10-16T13:02:36+0200","updated_at":"2015-10-16T13:02:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili#arg-4662","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/4662\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/4662\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3955,"body":"C'est \u00e9galement un argument en faveur de \"Linux g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9\" Celui-ci permet avec Ctrl +++ d'agrandir n'importe quel \u00e9cran \u00e0 la taille d\u00e9sir\u00e9e.","created_at":"2015-10-14T17:04:22+0200","updated_at":"2015-10-14T17:04:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili#arg-3955","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/3955\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/3955\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3954,"body":"La r\u00e8gle de mettre un texte alternatif aux images, les sous-titres aux vid\u00e9os devrait-\u00eatre prise plus au s\u00e9rieux et obligatoire sur les sites publics. L'id\u00e9al serait m\u00eame pour les vid\u00e9os d'un sous-titrage possible en langage des signes, \u00e0 d\u00e9velopper pour les informaticiens open-source !!!","created_at":"2015-10-14T17:04:21+0200","updated_at":"2015-10-14T17:04:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili#arg-3954","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/3954\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/arguments\/3954\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jacqueline Mahmud","displayName":"Jacqueline Mahmud","uniqueId":"jacquelinemahmud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jacquelinemahmud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Da Vitoria","uniqueId":"fredericdavitoria","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdavitoria","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Accessibili","votes_nok":0,"votes_ok":7,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accessibili\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}