{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":19,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":595,"created_at":"2015-10-14T08:37:57+0200","updated_at":"2015-10-14T08:37:57+0200","body":"<p>Les organismes publics en charge de l&#39;ouverture des donn&eacute;es d&#39;int&eacute;r&ecirc;t g&eacute;n&eacute;ral peuvent mettre en place&nbsp;<strong>un syst&egrave;me de licences d&#39;utilisation<\/strong>, pour certaines donn&eacute;es, qui permet&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>- <strong>l&#39;identification des r&eacute;utilisateurs<\/strong>. L&rsquo;objectif est d&#39;&eacute;tablir une relation de confiance entre producteur de donn&eacute;es et r&eacute;utilisateur et de veiller au respect de l&#39;int&eacute;r&ecirc;t g&eacute;n&eacute;ral.<\/p>\r\n\r\n<p>- <strong>la possibilit&eacute; d&#39;&eacute;tablir une redevance de r&eacute;utilisation des donn&eacute;es<\/strong> aux seules entreprises en situation monopolistique (plateforme) afin de garantir un &eacute;gal acc&egrave;s au march&eacute;.&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Herv\u00e9 Grol\u00e9as","displayName":"Herv\u00e9 Grol\u00e9as","uniqueId":"hervegroleas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hervegroleas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5061,"body":"Pour innover, pour imaginer un service public novateur r\u00e9pondant aux besoins des citoyens et aux aspirations \u00e9mergentes issues de l'\u00e9conomie collaborative, de la dynamique du  crowdsourcing... Ce cadre de confiance, voire m\u00eame de bienveillance, doit \u00eatre en oeuvre, et ne serait-ce pas la place des collectivit\u00e9s territoriales que d'assurer ce contexte protecteur des producteurs de donn\u00e9es comme des utilisateurs, comme \u00e9videmment et prioritairement des citoyens... Ces derniers b\u00e9n\u00e9ficiant ainsi d'un service efficient, d'une r\u00e9appropriation des donn\u00e9es (empowerment), d'une s\u00e9curit\u00e9 au travers de la licence qui garantit la conformit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \n\nUn dispositif d'accompagnement de l'ouverture des donn\u00e9es peut en acc\u00e9l\u00e9rer le rythme et \u00eatre un levier efficace pour r\u00e9v\u00e9ler plus surement encore le potentiel de valeur ajout\u00e9e des donn\u00e9es de notre R\u00e9publique num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-16T22:33:25+0200","updated_at":"2015-10-16T22:33:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vernus-Prost Nathalie","displayName":"Vernus-Prost Nathalie","uniqueId":"vernusprostnathalie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vernusprostnathalie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees#arg-5061","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/arguments\/5061\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/arguments\/5061\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4090,"body":"Quel est l'objectif de l'open data ? S'il s'agit dans le cadre de la loi num\u00e9rique de favoriser de nouveaux services, et donc les mod\u00e8les \u00e9conomiques qui vont avec, il est n\u00e9cessaire de mettre en place les conditions pour que ces mod\u00e8les \u00e9conomiques \u00e9mergent.\nL'ouverture des donn\u00e9es sans contr\u00f4les et une v\u00e9ritable aubaine pour des groupes comme Google (Google France est une SARL au capital de 7500 euros. http:\/\/www.societe.com\/societe\/google-france-443061841.html ...) qui diffusent gratuitement ses services, de haute qualit\u00e9 par ailleurs, dans le seul but d'accaparer l'audience et emp\u00eacher tout concurrent d'\u00e9merger : comment un service d'information voyageur peut-il voir le jour sans financement. \nSi on ne g\u00e8re pas ce risque alors l'open data conduira \u00e0 l'inverse du but recherch\u00e9 : aucun d\u00e9veloppement \u00e9conomique en France, la valeur ajout\u00e9e de la donn\u00e9e (produite par les imp\u00f4ts des fran\u00e7ais) partira nourrir un fonds de bilan dans un paradis fiscal, les soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises n'auront aucune chance de d\u00e9velopper des services en France face \u00e0 une telle concurrence d\u00e9loyale.","created_at":"2015-10-15T07:41:30+0200","updated_at":"2015-10-15T07:41:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Coldefy","displayName":"Jean Coldefy","uniqueId":"jeancoldefy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeancoldefy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees#arg-4090","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/arguments\/4090\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/arguments\/4090\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Herv\u00e9 Grol\u00e9as","displayName":"Herv\u00e9 Grol\u00e9as","uniqueId":"hervegroleas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hervegroleas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Olivier FOUQUET","displayName":"Olivier FOUQUET","uniqueId":"olivierfouquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierfouquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Etienne Loupias","displayName":"Etienne Loupias","uniqueId":"etienneloupias","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/etienneloupias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"P VINCENT","displayName":"P VINCENT","uniqueId":"pvincent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Michel Blanc","displayName":"Michel Blanc","uniqueId":"michelblanc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelblanc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Pour que l&#39;ouverture des donn&eacute;es soit au b&eacute;n&eacute;fice des citoyens et du d&eacute;veloppement &eacute;conomique dans le respect de l&#39;int&eacute;r&ecirc;t g&eacute;n&eacute;ral, il est n&eacute;cessaire de construire en parall&egrave;le <strong>un environnement favorable &agrave; leur r&eacute;utilisation<\/strong>.<\/p>\r\n\r\n<p>Un <strong>&eacute;co-syst&egrave;me bas&eacute; sur la confiance<\/strong> doit &ecirc;tre mis en &oelig;uvre car il permet d&#39;encourager les producteurs de donn&eacute;es - publics comme priv&eacute;s - &agrave; ouvrir davantage leurs donn&eacute;es, tandis qu&#39;il offre aux r&eacute;utilisateurs un cadre favorable au d&eacute;veloppement de services num&eacute;riques, b&eacute;n&eacute;ficiant aux usagers tout comme &agrave; la collectivit&eacute; par la cr&eacute;ation d&#39;emploi.<\/p>\r\n\r\n<p>La posibilit&eacute; d&#39;&eacute;tablir une redevance de r&eacute;utilisation des donn&eacute;es&nbsp;garantit une concurrence &eacute;quitable et &eacute;vite que l&rsquo;ouverture des donn&eacute;es ne produise le r&eacute;sultat inverse de celui recherch&eacute;, c&#39;est-&agrave;-dire la destruction d&rsquo;un &eacute;co-syst&egrave;me naissant (startup), la d&eacute;localisation des emplois et des revenus du secteur num&eacute;rique, voire un frein &agrave; l&#39;innovation.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;ouverture des donn&eacute;es ne peut livrer sa pleine capacit&eacute; de cr&eacute;ation de valeur que si elle s&#39;accompagne d&#39;une d&eacute;marche volontaire d&#39;accompagnement garantissant l&#39;&eacute;quit&eacute; de ses utilisateurs et la confiance de ses producteurs et diffuseurs.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":234,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'un cadre de confiance propice \u00e0 la valorisation des donn\u00e9es","votes_nok":0,"votes_ok":18,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/creation-d-un-cadre-de-confiance-propice-a-la-valorisation-des-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}