{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":7,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":601,"created_at":"2015-10-14T11:33:28+0200","updated_at":"2015-10-14T11:33:28+0200","body":"<p>IV. &quot;Les dispositions relatives &agrave; l&#39;accessibilit&eacute; en ligne et aux conditions de r&eacute;utilisation des donn&eacute;es publiques des collectivit&eacute;s territoriales et des &eacute;tablissements publics de coop&eacute;ration intercommunale auxquels elles appartiennent sont r&eacute;gies par l&#39;article L 1112-23 du code g&eacute;n&eacute;ral des collectivit&eacute;s territoriales&quot;.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"HERNU Paul","displayName":"HERNU Paul","uniqueId":"hernupaul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hernupaul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4177,"body":"Votre contribution s'ins\u00e8re plut\u00f4t ds la partie \"propositon de modification\" de l'art. 1. Ceci dit, la suppression de l'alin\u00e9a que vs pr\u00e9conisez (\"\u00ab Sans pr\u00e9judice des dispositions de l\u2019article L. 1112-23 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ... ne s\u2019appliquent pas aux collectivit\u00e9s territoriales, ni aux EPCI \u00e0 fiscalit\u00e9 propre\") vise \u00e0 exclure les collectivit\u00e9s territoriales des avanc\u00e9es de cette loi, notamment en ce qui concerne la communication des \"bases de donn\u00e9es et des \" donn\u00e9es dont la publication pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique, social ou environnemental. \" (art. 1, I-3 de ce projet de loi). Je ne comprends pas pourquoi on veut exon\u00e9rer les collectivit\u00e9s de ces informations (notamment concernant l'\u00e9co, le social & l'environnement). On n'aurait donc pas acc\u00e8s en ligne aux infos d'une collectivit\u00e9 territoriale concernant un projet d'incin\u00e9rateur ? ","created_at":"2015-10-15T12:48:30+0200","updated_at":"2015-10-15T12:48:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1#arg-4177","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1\/arguments\/4177\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1\/arguments\/4177\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vasic Violeta","displayName":"Vasic Violeta","uniqueId":"vasicvioleta","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vasicvioleta","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Siaud Bernard Albert Lucien","displayName":"Siaud Bernard Albert Lucien","uniqueId":"siaudbernardalbertlucien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/siaudbernardalbertlucien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Cet ajout d&#39;un &sect; IV &agrave; l&#39;article 1er am&eacute;liorerait sa lisibilit&eacute; et sa compr&eacute;hension en supprimant le 5&egrave;me alin&eacute;a du I et la 1&egrave;re partie de phrase du&nbsp;1er alin&eacute;a du III de cet article.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"Article 1 - Elargissement du champ de diffusion par l'administration.","votes_nok":2,"votes_ok":0,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration-1\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}