{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":56,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":604,"created_at":"2015-10-14T14:58:08+0200","updated_at":"2015-10-14T14:58:08+0200","body":"<p>Tout document que le citoyen aura a remplir ou lire devra obligatoirement &ecirc;tre au moins fourni dans les formats ouverts et interop&eacute;rales normalis&eacute;s ISO : ODF pour la lecture\/&eacute;criture et PDF pour la lecture.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5291,"body":"L'usage de logiciels propri\u00e9taires, comme de toute technique envahissante, engendre d\u00e9pendance et inadaptabilit\u00e9. Il est de l'inter\u00eat de chacun, citoyen, entreprise, \u00e9tat, de s'affranchir de cette doctrine privatrice de libert\u00e9 et de technodiversit\u00e9 !","created_at":"2015-10-17T15:25:00+0200","updated_at":"2015-10-17T15:25:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs#arg-5291","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/arguments\/5291\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/arguments\/5291\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3964,"body":"C'est une promesse de campagne de F. Hollande. Je le cite:\n\n\"Pour conserver son autonomie technique, la sph\u00e8re publique ne saurait \u00eatre prisonni\u00e8re des formats propri\u00e9taires impos\u00e9s par ses prestataires. Les standards ouverts doivent \u00eatre syst\u00e9matiques dans le cadre de la commande publique et des\ndonn\u00e9es publiques. Tout fournisseur de solution informatique souhaitant soumissionner \u00e0 une commande publique devra fournir les informations n\u00e9cessaires \u00e0 l'interop\u00e9rabilit\u00e9 de la solution informatique qu'il propose.\"\n\net\n\n\"Je souhaite que les logiciels libres de qualit\u00e9, utilisant des formats ouverts normalis\u00e9s, soient enseign\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole comme \u00e0 l'universit\u00e9, **et que leur usage soit\nprivil\u00e9gi\u00e9 dans les concours et examens**, tant pour la bureautique que pour les usages scientifiques, techniques ou documentaires. L'enseignement de l'informatique devrait \u00e9galement privil\u00e9gier les langages de programmation faisant l'objet d'une standardisation internationale, et les syst\u00e8mes d'exploitation s'appuyant sur des standards ouverts.\"\n\n(C'est moi qui souligne le passage \"et que leur usage soit privil\u00e9gi\u00e9 dans les concours et examens\" \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir le mettre en gras).\n\nCf. http:\/\/cnll.fr\/static\/pdf\/propositions_cnll_fleurpellerin.pdf pour plus d'arguments (notamment les propositions 1, 5 et 8).","created_at":"2015-10-14T17:25:42+0200","updated_at":"2015-10-14T17:25:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Stefane Fermigier","displayName":"Stefane Fermigier","uniqueId":"stefanefermigier","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/563_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stefanefermigier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs#arg-3964","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/arguments\/3964\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/arguments\/3964\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"JEANNAS Jean-Yves","displayName":"JEANNAS Jean-Yves","uniqueId":"jeannasjeanyves","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/429_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannasjeanyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"NIZON G.","displayName":"NIZON G.","uniqueId":"nizong","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nizong","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Rodolphe Qui\u00e9deville","displayName":"Rodolphe Qui\u00e9deville","uniqueId":"rodolphequiedeville","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rodolphequiedeville","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Tadeusz","displayName":"Jeanne Tadeusz","uniqueId":"jeannetadeusz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannetadeusz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Pierre Archambault","displayName":"Jean-Pierre Archambault","uniqueId":"jeanpierrearchambault","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanpierrearchambault","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il est totalement inadmissible que, m&#39;inscrivant &agrave; un concours administratif, on m&#39;oblige &agrave; disposer d&#39;un logiciel propri&eacute;taire payant privateur de libert&eacute;, qui de plus ne tourne pas sur mon syst&egrave;me d&#39;exploitation, pour les documents d&#39;inscription.<\/p>\r\n\r\n<p>C&#39;est une IN&Eacute;GALIT&Eacute; flagrante des citoyens alors que le concours est pr&eacute;vu pour obtenir cette &eacute;galit&eacute; r&eacute;publicaine.<\/p>\r\n\r\n<p>Cet irrespect de l&#39;&eacute;galit&eacute; entraine non seulement une injustice financi&egrave;re mais aussi provoque des d&eacute;penses consid&eacute;rables et totalement inutiles en licences propri&eacute;taires, qui de plus sont un manque &agrave; gagner pour l&#39;&eacute;tat car profitant notoirement de l&#39;&eacute;vasion fiscale.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":140,"is_trashed":false,"title":"Mise \u00e0 disposition obligatoire de documents en formats ouverts pour les concours et documents administratifs","votes_nok":0,"votes_ok":56,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/mise-a-disposition-obligatoire-de-documents-en-formats-ouverts-pour-les-concours-et-documents-administratifs\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}