{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":606,"created_at":"2015-10-14T15:44:57+0200","updated_at":"2015-10-14T15:44:57+0200","body":"<p><strong><u>Proposition d&rsquo;article : Chapitre II<\/u><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><strong><u>Article 16 Bis&nbsp;:<\/u><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>D&eacute;finition de l&rsquo;Identit&eacute; Num&eacute;rique. Proposition d&rsquo;amendement de l&rsquo;article 34 du code civil en y ajoutant &agrave; la suite du chapitre&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les donn&eacute;es d&eacute;crient ci-dessus dans leur version num&eacute;rique et associ&eacute; &agrave; la combinaison des proc&eacute;d&eacute;s d&rsquo;identification &eacute;lectronique et d&rsquo;authentification &eacute;lectronique r&eacute;alis&eacute;es avec des moyens cryptographiques n&eacute;cessaires et sous l&rsquo;enti&egrave;re control des propri&eacute;taires de ses donn&eacute;es &nbsp;constitue l&rsquo;Identit&eacute; Num&eacute;rique en ligne&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":3,"arguments_count":3,"author":{"username":"Mouille","displayName":"Mouille","uniqueId":"mouille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":410,"title":"L'interop\u00e9rabilit\u00e9 de l'identit\u00e9 num\u00e9rique en Europe","link":"http:\/\/www.action-publique.gouv.fr\/interoperabilite-entre-administrations-publiques-europeennes","body":"La tendance est \u00e0 l'harmonisation europ\u00e9enne de l'identit\u00e9 num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-18T19:03:06+0200","updated_at":"2015-10-18T19:05:35+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/l-interoperabilite-de-l-identite-numerique-en-europe\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/l-interoperabilite-de-l-identite-numerique-en-europe\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":409,"title":"France-connect vu par l'\u00e9tat","link":"http:\/\/www.action-publique.gouv.fr\/projet-france-connect-systeme-d-authentification-unique-pour-l-e-administration","body":"France-connect, nouvelle identit\u00e9 num\u00e9rique","created_at":"2015-10-18T19:00:36+0200","updated_at":"2015-10-18T19:00:36+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/france-connect-vu-par-l-etat\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/france-connect-vu-par-l-etat\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":358,"title":"France-connect : L'identit\u00e9 num\u00e9rique officialis\u00e9e.","link":"http:\/\/etatplateforme.modernisation.gouv.fr\/actualite\/france-connect-une-clef-de-voute-pour-letat-plateforme","body":"Il est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu une carte d'identit\u00e9 num\u00e9rique, c'est France-connect via mon-service-public.fr !","created_at":"2015-10-16T20:05:28+0200","updated_at":"2015-10-16T20:05:28+0200","author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/france-connect-l-identite-numerique-officialisee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/sources\/france-connect-l-identite-numerique-officialisee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5571,"body":"@Tan\u00e9l\u00e9o Sur internet, vous \u00eates un avatar de vous-m\u00eame (personne virtuelle). Lorsque vous mettez des donn\u00e9es personnelles sur internet, il est indispensable de prouver que l'on est num\u00e9riquement bien soi, car on n'est jamais physiquement l\u00e0. Notre identit\u00e9 num\u00e9rique se d\u00e9finit, par exemple, par notre pseudo, notre adresse IP, ce que nous avons livr\u00e9 sur internet. C'est pourquoi d\u00e8s 2016, nous aurons la possibilit\u00e9 d'avoir une v\u00e9ritable identit\u00e9 num\u00e9rique, prouver sur internet que nous sommes bien nous pour pouvoir consulter, modifier, \u00e9liminer nos donn\u00e9es personnelles. http:\/\/etatplateforme.modernisation.gouv.fr\/actualite\/france-connect-une-clef-de-voute-pour-letat-plateforme France-connect.","created_at":"2015-10-17T21:58:57+0200","updated_at":"2015-10-17T21:58:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique#arg-5571","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5571\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5571\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5473,"body":"En quoi une identit\u00e9 num\u00e9rique doit-elle \u00eatre diff\u00e9rente de son identit\u00e9 ? Faut-il cr\u00e9er une identit\u00e9 num\u00e9rique distincte de l'identit\u00e9 ? L'individu est un et indivisible.","created_at":"2015-10-17T18:45:04+0200","updated_at":"2015-10-17T18:45:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique#arg-5473","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5473\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5473\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5006,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 dans les tuyaux (Voir source) avec France Connect.","created_at":"2015-10-16T20:06:15+0200","updated_at":"2015-10-16T20:06:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique#arg-5006","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5006\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/arguments\/5006\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Mouille","displayName":"Mouille","uniqueId":"mouille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Patrice Plessis","displayName":"Patrice Plessis","uniqueId":"patriceplessis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/patriceplessis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Batsch","displayName":"Pierre Batsch","uniqueId":"pierrebatsch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrebatsch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Julien VALIENTE","displayName":"Julien VALIENTE","uniqueId":"julienvaliente","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienvaliente","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Zbigniew SAGAN","displayName":"Zbigniew SAGAN","uniqueId":"zbigniewsagan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/zbigniewsagan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Justification&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il n&rsquo;existe aucune d&eacute;finition l&eacute;gale de l&rsquo;identit&eacute; num&eacute;rique en France ni en Europe, le seul pays au monde l&rsquo;ayant fait est l&rsquo;Etat de Virginie aux Etats-Unis d&rsquo;Am&eacute;rique en d&eacute;cembre 2014 - <strong>VIRGINIA ACTS OF ASSEMBLY &ndash;&ndash; CHAPTER <em>An Act to amend the Code of Virginia by adding in Title 2.2 a chapter numbered 4.3, consisting of sections numbered 2.2-436 and 2.2-437, and by adding in Title 59.1 a chapter numbered 50, <\/em>&nbsp;<em>consisting of sections numbered 59.1-550 through 59.1-555, relating to electronic identity<\/em> <em>management; standards; liability.<\/em><\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>En cr&eacute;ant cette d&eacute;finition l&eacute;gale la France se dote d&rsquo;une stabilit&eacute; juridique sur une notion fondamentale de la cr&eacute;ation de la confiance dans le monde num&eacute;rique, pouvoir faire confiance aux interlocuteurs virtuels dans un monde d&eacute;mat&eacute;rialis&eacute; tout en respectant les valeurs de protection des donn&eacute;es personnelles exprim&eacute;es dans la d&eacute;claration universelle des droits de l&rsquo;Homme et du Citoyen de 1789 et &agrave; la charte des droits fondamentaux Europ&eacute;ens.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":270,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9finition de l\u2019Identit\u00e9 Num\u00e9rique","votes_nok":1,"votes_ok":14,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/definition-de-l-identite-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}