{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":608,"created_at":"2015-10-14T15:53:51+0200","updated_at":"2015-10-14T16:06:09+0200","body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Interdire &agrave; tous les &eacute;tablissements scolaires d&#39;utiliser les services, les clouds, de plates-formes situ&eacute;es &agrave; l&rsquo;&eacute;tranger.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> De nombreux &eacute;tablissements scolaires utilisent et obligent l&#39;utilisation du produit Google (Google drive), en guise d&#39;ENT, qui n&eacute;cessite la cr&eacute;ation d&#39;adresses gmail aux &eacute;l&egrave;ves et &agrave; tous les personnels. Et pourant, Snowden est pass&eacute; par l&agrave;. Si la protection des donn&eacute;es des citoyens adultes est incontournable, une attention encore plus accrue doit etre r&eacute;serv&eacute;e &agrave; tout ce qui concerne les mineurs.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Article : <\/strong>Les donn&eacute;es concernant des mineurs, les adresses &eacute;lectroniques&nbsp; n&eacute;cessires &agrave; leurs &eacute;tudes, doivent &ecirc;tre h&eacute;berg&eacute;es sur des serveurs situ&eacute;s en France ou au moins en Europe.<\/p>\r\n\r\n<p>Il appartiendra &agrave; la CNIL et &agrave; l&#39;Education nationale d&#39;y veiller aupr&egrave;s des chefs d&#39;&eacute;tablissements.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"momb","displayName":"momb","uniqueId":"momb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/momb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4227,"body":"Je trouve que les adresses mail \u00e0 la poste \u00e9taient une bonne fa\u00e7on d'apprendre le mail et doivent le rester. Utiliser Doodle (Suisse) pour des calendriers partag\u00e9s. OVH HubiC pour le Cloud et le partage sur le cloud, Vimeo pour les partage de vid\u00e9os. Ces 2 soci\u00e9t\u00e9s sont bas\u00e9es en France. Et bien s\u00fbr, Linux en syst\u00e8me d'exploitation, Mozilla comme navigateur, Thunderbird pour apprendre \u00e0 configurer une boite mail et filtrer les courriers, etc...","created_at":"2015-10-15T14:41:56+0200","updated_at":"2015-10-15T14:41:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires#arg-4227","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires\/arguments\/4227\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires\/arguments\/4227\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"E. Jacquet","displayName":"E. Jacquet","uniqueId":"ejacquet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ejacquet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Protection des donn\u00e9es des mineurs par les \u00e9tablissements scolaires","votes_nok":0,"votes_ok":4,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/protection-des-donnees-des-mineurs-par-les-etablissements-scolaires\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}