{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":2447,"arguments_yes_count":50,"arguments_no_count":45,"id":61,"created_at":"2015-09-26T02:27:54+0200","updated_at":"2015-09-29T11:50:19+0200","body":"<p>I. Les deuxi&egrave;me, troisi&egrave;me et quatri&egrave;me alin&eacute;as de l&rsquo;article 7 de la loi n&deg; 78-753 du 17 juillet 1978 sont remplac&eacute;s par les dispositions suivantes&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les administrations mentionn&eacute;es &agrave; l&rsquo;article 1er, &agrave; l&#39;exception des personnes morales dont le nombre d&#39;agents ou de salari&eacute;s est inf&eacute;rieur &agrave; un seuil fix&eacute; par d&eacute;cret, diffusent publiquement en ligne dans un standard ouvert ais&eacute;ment r&eacute;utilisable les documents suivants, sous r&eacute;serve des dispositions de l&rsquo;article 6, lorsqu&rsquo;ils sont disponibles sous forme &eacute;lectronique&nbsp;:<br \/>\r\n1&deg;&nbsp;les documents qu&rsquo;elles communiquent en application des proc&eacute;dures pr&eacute;vues par le pr&eacute;sent titre, ainsi que leurs mises &agrave; jour&nbsp;;<br \/>\r\n2&deg; l&rsquo;ensemble des documents qui figurent dans le r&eacute;pertoire mentionn&eacute; &agrave; l&rsquo;article 17&nbsp;;<br \/>\r\n3&deg; les bases de donn&eacute;es qu&rsquo;elles produisent ou qu&rsquo;elles re&ccedil;oivent, ainsi que les donn&eacute;es dont la publication pr&eacute;sente un int&eacute;r&ecirc;t &eacute;conomique, social ou environnemental.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Lorsque ces documents comportent des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, ils ne peuvent &ecirc;tre diffus&eacute;s qu&rsquo;apr&egrave;s anonymisation de ces donn&eacute;es, sauf si une disposition l&eacute;gislative ou r&eacute;glementaire autorise leur diffusion sans anonymisation pr&eacute;alable ou si la personne int&eacute;ress&eacute;e y a consenti.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les administrations mentionn&eacute;es &agrave; l&rsquo;article 1er ne sont pas tenues de publier les archives publiques issues des op&eacute;rations de s&eacute;lection pr&eacute;vues aux articles L. 212-2 et L.&nbsp;212-3 du code du patrimoine.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Sans pr&eacute;judice des dispositions de l&rsquo;article L. 1112-23 du code g&eacute;n&eacute;ral des collectivit&eacute;s territoriales et de l&rsquo;article L. 125-12 du code des communes de Nouvelle-Cal&eacute;donie, les dispositions du deuxi&egrave;me &agrave; sixi&egrave;me alin&eacute;a du pr&eacute;sent article ne s&rsquo;appliquent pas aux collectivit&eacute;s territoriales, ni aux EPCI &agrave; fiscalit&eacute; propre auxquels elles appartiennent.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Un d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat pris apr&egrave;s avis de la commission mentionn&eacute;e au chapitre III d&eacute;finit les modalit&eacute;s d&rsquo;application du pr&eacute;sent article.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II. A l&rsquo;article 9 de la m&ecirc;me loi, apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;sont communiqu&eacute;s&nbsp;&raquo;, sont ins&eacute;r&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;ou diffus&eacute;s&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>III. Sans pr&eacute;judice des dispositions de l&rsquo;article L. 1112-23 du code g&eacute;n&eacute;ral des collectivit&eacute;s territoriales et de l&rsquo;article L. 125-12 du code des communes de Nouvelle-Cal&eacute;donie, les dispositions du I du pr&eacute;sent article entrent en vigueur &agrave; une date fix&eacute;e par d&eacute;cret et au plus tard deux ans apr&egrave;s la publication de la pr&eacute;sente loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Dans un d&eacute;lai de six mois &agrave; compter de la publication de la pr&eacute;sente loi, les administrations mentionn&eacute;es au&nbsp;I diffusent publiquement les documents qu&rsquo;elles communiquent en application des proc&eacute;dures pr&eacute;vues par le pr&eacute;sent titre.<\/p>\r\n\r\n<p>Dans un d&eacute;lai d&rsquo;un an &agrave; compter de la publication de la pr&eacute;sente loi, les administrations mentionn&eacute;es au&nbsp;I diffusent publiquement l&rsquo;ensemble des documents qui figurent dans le r&eacute;pertoire mentionn&eacute; &agrave; l&rsquo;article 17 de la loi du 7 juillet 1978.<\/p>","versions_count":116,"sources_count":8,"arguments_count":95,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":415,"title":"Le r\u00f4le crucial de l'accc\u00e8s aux donn\u00e9es et logiciels libres dans la transition \u00e9cologique","link":"http:\/\/internetactu.blog.lemonde.fr\/2015\/10\/02\/qui-nous-protegera-de-la-generalisation-des-logiciels-tricheurs\/","body":"L'affaire de tricherie de VW illustre le r\u00f4le crucial des logiciels dans notre soci\u00e9t\u00e9 et l'importance de rendre certains algorithmes publics (m\u00eame ceux utilis\u00e9s par des entreprises priv\u00e9es)","created_at":"2015-10-18T22:19:49+0200","updated_at":"2015-10-18T22:19:49+0200","author":{"username":"Vidalenc","displayName":"Vidalenc","uniqueId":"vidalenc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidalenc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/le-role-crucial-de-l-accces-aux-donnees-et-logiciels-libres-dans-la-transition-ecologique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/le-role-crucial-de-l-accces-aux-donnees-et-logiciels-libres-dans-la-transition-ecologique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":350,"title":"Portail des Donn\u00e9es Ouvertes de l'Union Europ\u00e9enne","link":"https:\/\/open-data.europa.eu\/fr\/data","body":"Le portail des donn\u00e9es ouvertes de l\u2019Union europ\u00e9enne constitue le point d'acc\u00e8s unique \u00e0 un large \u00e9ventail de donn\u00e9es d\u00e9tenues par les institutions, agences et autres organes de l\u2019UE. Ce portail est un \u00e9l\u00e9ment essentiel de la strat\u00e9gie de l\u2019UE en mati\u00e8re de libre acc\u00e8s aux donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-16T05:05:12+0200","updated_at":"2015-10-16T05:05:12+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/portail-des-donnees-ouvertes-de-l-union-europeenne\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/portail-des-donnees-ouvertes-de-l-union-europeenne\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":349,"title":"data.gouv.fr","link":"https:\/\/www.data.gouv.fr\/fr\/","body":"data.gouv.fr est une plateforme de diffusion de donn\u00e9es publiques (\u00ab Open data \u00bb) de l'\u00c9tat fran\u00e7ais. data.gouv.fr est d\u00e9velopp\u00e9 par Etalab, une mission plac\u00e9e sous l'autorit\u00e9 du Premier ministre.","created_at":"2015-10-16T05:01:55+0200","updated_at":"2015-10-16T05:01:55+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/data-gouv-fr\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/data-gouv-fr\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":348,"title":"The Open Data Handbook","link":"http:\/\/opendatahandbook.org\/guide\/fr\/","body":"Ce manuel traite des aspects legaux, sociaux, et techniques des donnes publiques\/ouvertes. Il peut etre utilise par n\u2019importe qui, mais il est principalement concu pour ceux qui cherchent a rendre leurs donnees publiques\/ouvertes. Il traite du pourquoi, quoi, et comment des donnees ouvertes\/publiques \u2013 pourquoi rendre publique, quoi rendre publique, et comment rendre publique.","created_at":"2015-10-16T04:58:01+0200","updated_at":"2015-10-16T04:58:01+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Manuel \/ Guide","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/the-open-data-handbook\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/the-open-data-handbook\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":347,"title":"TEDTalk sur l'OpenData","link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6BTg8OXhEZk","body":"No one can deny that Big Data is a big deal. But in large cities, where millions of data points are collected by the government each day, how do we make all that information meaningful? Says data analyst Ben Wellington, it starts with a very small, rather unsexy step that can empower all citizens who want to help their communities improve. Data nerd Ben Wellington teaches city planning at Pratt and is the brains behind I Quant NY, a blog that tells the story of New York City through data. This talk was given on Saturday, November 1, 2014 at TEDxNewYork. The theme was \u201cGrand, Central.\u201d For more information, visit http:\/\/tedxnewyork.com or follow http:\/\/twitter.com\/tedxnewyork.","created_at":"2015-10-16T04:53:12+0200","updated_at":"2015-10-16T04:53:12+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document audiovisuel \/ iconographique","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/tedtalk-sur-l-opendata\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/tedtalk-sur-l-opendata\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":346,"title":"D\u00e9finition d'Open Data par Wikip\u00e9dia","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Open_data","body":"L'open data ou donn\u00e9e ouverte est une donn\u00e9e num\u00e9rique d'origine publique ou priv\u00e9e. Elle peut \u00eatre notamment produite par une collectivit\u00e9, un service public (\u00e9ventuellement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9) ou une entreprise. Elle est diffus\u00e9e de mani\u00e8re structur\u00e9e selon une m\u00e9thode et une licence ouverte garantissant son libre acc\u00e8s et sa r\u00e9utilisation par tous, sans restriction technique, juridique ou financi\u00e8re. L'ouverture des donn\u00e9es (open data) repr\u00e9sente \u00e0 la fois un mouvement, une philosophie d'acc\u00e8s \u00e0 l'information et une pratique de publication de donn\u00e9es librement accessibles et exploitables. Elle s'inscrit dans une tendance qui consid\u00e8re l'information publique comme un bien commun (tel que d\u00e9fini par Elinor Ostrom) dont la diffusion est d'int\u00e9r\u00eat public et g\u00e9n\u00e9ral. En Europe et dans certains pays, des directives et lois imposent aux collectivit\u00e9s de publier certaines donn\u00e9es publiques sous forme num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-16T04:48:55+0200","updated_at":"2015-10-16T04:48:55+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/definition-d-open-data-par-wikipedia\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/definition-d-open-data-par-wikipedia\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":312,"title":"Quand Bercy refuse de publier un rapport parlant d\u2019Open Data","link":"http:\/\/www.nextinpact.com\/news\/96710-quand-bercy-refuse-publier-rapport-parlant-d-open-data.htm","body":"\"Alors que le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 samedi l\u2019avant-projet de loi num\u00e9rique d\u2019Axelle Lemaire \u00e0 l\u2019appui de beaux discours sur l'Open Data, Bercy refuse de publier le rapport Cytermann sur l'ouverture de donn\u00e9es dites \u00ab d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00bb. Nous avons donc entam\u00e9 une proc\u00e9dure CADA \u00e0 l'encontre du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie et du Num\u00e9rique.\"\n\n(...) \u00c0 nos yeux, ce document administratif a en effet perdu son caract\u00e8re pr\u00e9paratoire dans la mesure o\u00f9 le projet de loi qu\u2019il \u00e9tait cens\u00e9 influencer a \u00e9t\u00e9 publiquement d\u00e9voil\u00e9 samedi 26 septembre. Sans retour favorable de la part de Bercy d\u2019ici un mois, nous pourrons saisir la Commission d\u2019acc\u00e8s aux documents administratifs (CADA), qui statuera alors sur ce refus.\"","created_at":"2015-10-13T23:47:46+0200","updated_at":"2015-10-13T23:47:46+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/quand-bercy-refuse-de-publier-un-rapport-parlant-d-open-data\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/quand-bercy-refuse-de-publier-un-rapport-parlant-d-open-data\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":131,"title":"l'open data contre la soci\u00e9t\u00e9 ?","link":"https:\/\/medium.com\/@pierre_obrecht\/bleu-ou-jaune-497843c21df0","body":"je pose \u00e7a comme \u00e7a, m\u00eame si c'est un peu long \u00e0 lire... (12mn)","created_at":"2015-09-30T09:40:24+0200","updated_at":"2015-09-30T09:40:24+0200","author":{"username":"pierre obrecht","displayName":"pierre obrecht","uniqueId":"pierreobrecht","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/106_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreobrecht","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/l-open-data-contre-la-societe\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/sources\/l-open-data-contre-la-societe\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6130,"body":"L\u2019association des journalistes de l\u2019information sociale (Ajis) se f\u00e9licite que le projet de loi num\u00e9rique consolide l\u2019ouverture de l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es publiques dans la lign\u00e9e de la loi de juillet 1978 et esp\u00e8re que cette intention sera r\u00e9ellement suivie des faits. L\u2019article 1 pr\u00e9voit \u00ab d\u2019\u00e9largir massivement les obligations de diffusion spontan\u00e9e des documents des organismes publics \u00bb.  L\u2019Ajis r\u00e9clame r\u00e9guli\u00e8rement, par exemple, que les rapports de l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale des affaires sociales (Igas) soient mis en ligne syst\u00e9matiquement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 rendus au ministre. Ce n\u2019est pas toujours le cas aujourd\u2019hui. La publication de certains de ces rapports intervient encore parfois plus d\u2019un an apr\u00e8s leur remise. L\u2019explication de l\u2019article 1 indique n\u00e9anmoins que la mesure ne s\u2019appliquera \u00ab qu\u2019aux documents les plus pertinents pour l\u2019open data (notamment les bases de donn\u00e9es), sera restreinte aux flux des nouveaux documents en format \u00e9lectronique et ne concernera ni les petits organismes ni les collectivit\u00e9s locales \u00bb. Ces restrictions a priori nous inqui\u00e8tent sur la port\u00e9e future r\u00e9elle de la loi.","created_at":"2015-10-18T22:24:20+0200","updated_at":"2015-10-18T22:24:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"V\u00e9ronique Hunsinger","displayName":"V\u00e9ronique Hunsinger","uniqueId":"veroniquehunsinger","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/veroniquehunsinger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-6130","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/6130\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/6130\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6109,"body":"Il s'agit ici de donn\u00e9es publiques. Afin de faciliter l'accessibilit\u00e9 des citoyens \u00e0 ces donn\u00e9es qui peuvent les concerner ou les int\u00e9resser gr\u00e2ce au num\u00e9rique est une bonne d\u00e9marche.","created_at":"2015-10-18T21:49:42+0200","updated_at":"2015-10-18T21:49:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Serieyx","displayName":"Guillaume Serieyx","uniqueId":"guillaumeserieyx","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumeserieyx","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-6109","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/6109\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/6109\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5993,"body":"Article totalement d\u00e9connect\u00e9 de la n\u00e9cessit\u00e9 de positionner au niveau local, la strat\u00e9gie de management des \"donn\u00e9es\".\r\n\r\nNotamment, ne sont pas pris en compte : \r\n\r\n- les finalit\u00e9s de la r\u00e9utilisation des donn\u00e9es dont il est question, et le b\u00e9n\u00e9fice de ces r\u00e9utilisations pour les acteurs qui les fournissent et les mettent \u00e0 disposition. Il devrait \u00eatre permis d'adosser cette ouverture \u00e0 une strat\u00e9gie, permettant d'\u00e9viter les captations qui ne sont pas au b\u00e9n\u00e9fice du territoire, et celles qui ne permettent pas de garantir la qualit\u00e9 des services qui s'appuient sur ces ressources territoriales.\r\n\r\n- la maitrise de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es, qui doit se traduire non seulement pas le respect de \"standards\", mais aussi par l'ouverture de services plut\u00f4t que de donn\u00e9es, ainsi que l'encouragement \u00e0 l'\u00e9mergence de plateformes territoriales de mise \u00e0 disposition de services publics d'acc\u00e8s \u00e0 l'information et \u00e0 des fonctionnalit\u00e9s, dont le mod\u00e8le \u00e9conomique est \u00e0 d\u00e9finir. Sinon, l'open data se transforme, comme souvent, en dirty data. \r\n\r\n- la notion de \"privacy by design\", qui doit gouverner toute d\u00e9marche de ce type, prenant en compte les finalit\u00e9s de la r\u00e9utilisation. L'accord de la personne ne suffit pas.\r\n\r\n- r\u00e9ciproquement, l'opportunit\u00e9 de profiter de ces plateformes et strat\u00e9gies locales pour encourager les acteurs priv\u00e9s \u00e0 mettre \u00e0 disposition des \"donn\u00e9es\", permettant de cr\u00e9er les services publics de demain.","created_at":"2015-10-18T18:52:04+0200","updated_at":"2015-10-18T19:13:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ali S","displayName":"Ali S","uniqueId":"alis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5993","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5993\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5993\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5981,"body":"L'Open-Data seul ne suffit pas \u00e0 cr\u00e9er les conditions de pr\u00e9servation des biens communs ouverts. Si le besoin d'ouverture est devenu au fil des ann\u00e9es une n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9 incontournable, la garantit que les donn\u00e9es ouvertes resteront des biens communs enrichissables va devenir de plus en plus pr\u00e9gnante. En effet, un bien commun, m\u00eame num\u00e9rique, reproductible \u00e0 co\u00fbt z\u00e9ro, n'est pas in\u00e9puisable, car son co\u00fbt de production existe. Aussi la cr\u00e9ation de cercles vertueux d'enrichissement des donn\u00e9es est n\u00e9cessaires. Il faudrait imaginer un processus qui valorise la r\u00e9utilisation\/contribution, dans un mode gagnant-gagnant.","created_at":"2015-10-18T18:38:28+0200","updated_at":"2015-10-18T18:38:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"P\u00f4le Num\u00e9rique","displayName":"P\u00f4le Num\u00e9rique","uniqueId":"polenumerique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/polenumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5981","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5981\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5981\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5972,"body":"La loi parle d'Open-Data en se focalisation sur la publication \"\u00e0 post\u00e9riori\" des donn\u00e9es, alors que la possibilit\u00e9 de r\u00e9utilisation des donn\u00e9es \"\u00e0 priori\" offre de plus grandes possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppements applicatifs, et de liaisons entre les donn\u00e9es, car l'usage de r\u00e9f\u00e9rentiels, de mod\u00e8les de donn\u00e9es s\u00e9mantiques d\u00e8s la cr\u00e9ation de l'application m\u00e9tiers, permet aux donn\u00e9es produites d'\u00eatre r\u00e9utilisables facilement par le biais d'API, leur enrichissement, leur liaison par les machines.\nLa loi devrait aussi promouvoir la mod\u00e9lisation des donn\u00e9es s\u00e9mantique, afin de favoriser le Link-Data.  ","created_at":"2015-10-18T18:28:50+0200","updated_at":"2015-10-18T18:28:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"P\u00f4le Num\u00e9rique","displayName":"P\u00f4le Num\u00e9rique","uniqueId":"polenumerique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/polenumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5972","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5972\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5972\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5721,"body":"Mitig\u00e9, car il y a beaucoup de b\u00e9mols....\r\nPour la transparence, oui, inconditionnellement si cela peut \u00e9viter des d\u00e9rives monopolistiques ou oligarchiques...Mais j'ai de gros doutes car les nuages de fum\u00e9e sont l\u2019apanage de certains dont c'est leur quasi-int\u00e9grale activit\u00e9.\r\nB\u00c9MOL_1_=  Pour un volume d'information raisonnable, maitris\u00e9 de fa\u00e7on drastique avec des obligation de synth\u00e8ses et des indications sur rattachement \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs pr\u00e9vus et de prospectives \u00e9ventuelles = permettre de suivre ce qui se passe vraiment dans l'\u00e9tat, les collectivit\u00e9s afin que le pouvoir du citoyen ne soit pas qu'une illusion (!!! article 27 de la constitution : tout mandat imp\u00e9ratif est nul...).\r\nB\u00c9MOL_2_= Les donn\u00e9es publi\u00e9es sont propres au domaine publique lui appartiennent et ne sont utilisable que par le citoyen ou par lui m\u00eame. Tout usage priv\u00e9 autre doit \u00eatre strictement interdit, l\u00e9galement encadr\u00e9, faire l'objet de v\u00e9rifications et de poursuites s\u00e9v\u00e8res. LA CONNEXION AU BIG DATA DOIT Y \u00caTRE TOTALEMENT \u00c9LIMIN\u00c9E (voir argument contre de ce jour \u00e0 10h29).     B\u00c9MOL_3_=  L'indexation des documents et la pr\u00e9sentation des recherches (pertinence avec d'\u00e9ventuels crit\u00e8res de pertinence) doivent \u00eatre extr\u00eamement soign\u00e9s et ind\u00e9pendant du BIG-DATA et \/ou de celui qui consulte (sauf accord explicite de sa part). Il faut arriver \u00e0 trouver des solutions pour que l'ensemble des moteurs de recherches donnent des r\u00e9sultats proches de ceux propos\u00e9s par les sites du domaine public, non biais\u00e9s ou orient\u00e9s.","created_at":"2015-10-18T10:59:59+0200","updated_at":"2015-10-18T11:21:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"VILLIARD","displayName":"VILLIARD","uniqueId":"villiard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villiard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5721","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5721\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5721\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5704,"body":"SUR REPUBLIQUE NUMERIQUE IL Y A A CE JOUR AU MOINS TROIS MOUCHARDS => New Relic, Google Analytics, DoubleClick Floodlight.    Donc c'est un vrai probl\u00e8me que de vouloir publier toujours plus, inciter donc \u00e0 toujours plus utiliser le web sans aucun garde-fou.  Il nous faut bien comprendre que l'open data c'est de la m\u00e9diametrie gratuite et une source de gestion et de manipulation des populations (sans leur consentement et donc assez facilement contre leur gr\u00e9). ON NE PEUT AUTORISER LES SITES D\u2019\u00c9TAT A INT\u00c9GRER QUELQUE MOUCHARD QUE CE SOIT. ET CE TEXTE ME SEMBLE MALVENU TANT QUE L'ON AURA PAS FAIT LE M\u00c9NAGE DE CE COT\u00c9.","created_at":"2015-10-18T10:29:46+0200","updated_at":"2015-10-18T10:33:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"VILLIARD","displayName":"VILLIARD","uniqueId":"villiard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villiard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5704","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5704\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5704\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5697,"body":"\"sauf si une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire autorise leur diffusion sans anonymisation pr\u00e9alable \" l'exception d'anonymat des donn\u00e9es ne devrait \u00eatre applicable que sur verdict rendu d'un tribunal et dans un cas identifiable comme exceptionnel,, sinon, n'importe quelle entit\u00e9 isol\u00e9e a cadre l\u00e9gal aura la possibilit\u00e9  de g\u00e9rer ses exceptions","created_at":"2015-10-18T10:08:15+0200","updated_at":"2015-10-18T10:08:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume NOYRIT","displayName":"Guillaume NOYRIT","uniqueId":"guillaumenoyrit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumenoyrit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5697","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5697\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5697\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5680,"body":"IL FAUT COMPRENDRE QUE TOUT CE QUI TOUCHE AU SYST\u00c8MES VIRTUELS DE COMMUNICATION, D'INFORMATION, DE D\u00c9BAT\u2026 NOUS D\u00c9CONNECTE DU MONDE REEL\/PHYSIQUE & LOCAL, NOUS REND MANIPULABLE A GRANDE ECHELLE ET TUE LA REALISATION DE NOS VIES. \r\n L'orientation que prend notre soci\u00e9t\u00e9 veut absolument tout mondialiser au point de diluer totalement le choix individuel, gouverner par la majorit\u00e9 et le poids de l'entourage social, s'infiltrer dans nos esprits pour mieux les programmer et les contr\u00f4ler par tous les moyens de communication et de d\u00e9bats qui polluent gravement nos esprits (surinformation partielle orient\u00e9e et biais\u00e9e).\r\nPar ailleurs, la possibilit\u00e9 de ne pas se trouver en marge, disposer des moyens minimaux n\u00e9cessaires pour survivre (recherche d\u2019emploi \u2026 malheureusement compromise par tous les syst\u00e8mes de collecte de donn\u00e9es abusives et pour lesquels les protections les rendent inop\u00e9rants) et participation \u00e0 la vie d\u00e9mocratique doivent \u00eatre revus pour ne pas nous imposer de passer par internet et \u00eatre pens\u00e9s dans une logique locale qui pr\u00e9serve la vie de l'individu.\r\nSOUS UNE APPARENCE VERTUEUSE DE TRANSPARENCE NOUS CROULONS SOUS DES FLUX DE DONN\u00c9ES QUI NOUS EMP\u00caCHENT DE GARDER LA VUE D'ENSEMBLE ET DISSOUS NOTRE ACTION LOCALE ET INDIVIDUELLE AU PROFIT DU COLLECTIF MONDIALIS\u00c9.\r\nIL NOUS FAUT APPRENDRE A DEVENIR OU REDEVENIR CONCIS, SYNTH\u00c9TIQUE ET CONCRET.","created_at":"2015-10-18T09:20:13+0200","updated_at":"2015-10-18T09:37:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"VILLIARD","displayName":"VILLIARD","uniqueId":"villiard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villiard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5680","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5680\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5680\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5676,"body":"Pourquoi limiter l'ouverture des donn\u00e9es des collectivit\u00e9s territoriales \u00e0 une contrainte de taille. Ne peut-on d\u00e9finir une vraie politique publique de la donn\u00e9e et organiser au niveau des intercommunalit\u00e9s voire des d\u00e9partements la mise en oeuvre de l'Opendata pour les collectivit\u00e9s et EPCI (cf loi NOTE et loi de modernisation du Service Public) ? Il est n\u00e9cessaire d'atteindre un niveau de granularit\u00e9 le plus fin possible. Ce qui va dans le sens de l'article 4 et du Service Public de la donn\u00e9e","created_at":"2015-10-18T08:37:53+0200","updated_at":"2015-10-18T08:37:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Gladieux","displayName":"Sylvain Gladieux","uniqueId":"sylvaingladieux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/974_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaingladieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5676","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5676\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5676\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5530,"body":"Le \"data journalisme\", \"journalisme de donn\u00e9es\" est une des voies d'avenir du journalisme. Mais pour l'instant sous-utilis\u00e9. Quand il l'est c'est avec succ\u00e8s.  Orchestrer la communication sur cette ouverture des donn\u00e9es, lz rendre lisible, visible, accessible,  sera une n\u00e9cessit\u00e9 pour que le citoyen, le journaliste, l'\u00e9lu,  puisse s'en emparer de fa\u00e7on cr\u00e9ative.","created_at":"2015-10-17T20:48:15+0200","updated_at":"2015-10-17T20:48:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Janique Laudouar","displayName":"Janique Laudouar","uniqueId":"janiquelaudouar1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/janiquelaudouar1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5530","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5530\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5530\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5528,"body":"On parle sans cesse de la d\u00e9pense publique qui ne cesse d'augmenter. Les collectivit\u00e9s territoriales ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 point\u00e9es par la Cour des Comptes. Il faut non seulement \u00e9largir l'ouverture des donn\u00e9es aux villes ayant un certain nombre d'habitants mais aussi aux petites communaut\u00e9s de communes.  Trop d'emprunts et d'investissements non prioritaires sont encore la r\u00e8gle. Cela aura pour vertu de les inciter \u00e0 l'\u00e9conomie en temps de crise. Et de les \u00e9duquer \u00e0 la fois \u00e0 la transparence d\u00e9mocratique mais aussi \u00e0 la communication autre que les agendas d'inauguration. Certaines collectivit\u00e9s le font d'ailleurs tr\u00e8s bien, et associent les citoyens \u00e0 leurs d\u00e9cisions.","created_at":"2015-10-17T20:44:18+0200","updated_at":"2015-10-17T20:44:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Janique Laudouar","displayName":"Janique Laudouar","uniqueId":"janiquelaudouar1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/janiquelaudouar1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5528","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5528\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5528\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5298,"body":"Aspects \u00e0 pr\u00e9ciser :\n- Mentionner explicitement les organismes publics qui ne seront pas concern\u00e9s et les raisons (ex : quid des organismes ayant une mission de service public \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial ?)\n- Disposer d'un syst\u00e8me efficace pour g\u00e9rer cette masse d'information, sinon ce sera illisible (r\u00e9pertoire ? autre ?)\n- Disposer d'outils de diffusion pour l'\u00e9galit\u00e9 pour tous de diffuser et ne pas g\u00e9n\u00e9rer d'investissement suppl\u00e9mentaire pour la diffusion\n- La transparence ne concerne donc que le secteur public ?\n- Pr\u00e9ciser le caract\u00e8re personnel de la donn\u00e9e","created_at":"2015-10-17T15:31:19+0200","updated_at":"2015-10-17T15:31:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BRUGIONI Ingrid","displayName":"BRUGIONI Ingrid","uniqueId":"brugioniingrid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brugioniingrid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5298","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5298\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5298\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5297,"body":"La transparence est importante pour une d\u00e9mocratie citoyenne.","created_at":"2015-10-17T15:31:17+0200","updated_at":"2015-10-17T15:31:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BRUGIONI Ingrid","displayName":"BRUGIONI Ingrid","uniqueId":"brugioniingrid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brugioniingrid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5297","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5297\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5297\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5070,"body":"En revanche, sous couvert d\u2019anonymat et dans le respect des prescriptions de la Cnil, les \u00e9tats statistiques doivent \u00eatre librement constitu\u00e9s et diffus\u00e9s (exemple pour le CNB, l\u2019observatoire de la profession). ","created_at":"2015-10-16T22:47:24+0200","updated_at":"2015-10-16T22:47:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5070","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5070\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5070\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5069,"body":"Les d\u00e9cisions des Conseils r\u00e9gionaux de discipline des avocats et, dans une moindre mesure, les d\u00e9cisions individuelles des Ordres et du Conseil National du Barreaux (CNB) doivent \u00eatre exclues du p\u00e9rim\u00e8tre de cet article. Une concertation doit \u00eatre men\u00e9e avec les instances repr\u00e9sentatives de la profession d\u2019avocat, concernant les proc\u00e8s-verbaux de leurs r\u00e9unions r\u00e9guli\u00e8res, exceptionnelles ou de commissions.","created_at":"2015-10-16T22:47:09+0200","updated_at":"2015-10-16T22:47:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-5069","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5069\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/5069\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4895,"body":"Une pr\u00e9cision devrait \u00eatre apport\u00e9e quant \u00e0 la nature des documents vis\u00e9s par l\u2019article 1-I.-3\u00b0, c\u2019est-\u00e0-dire les \u00ab bases de donn\u00e9es qu\u2019elles produisent ou qu\u2019elles re\u00e7oivent, ainsi que les donn\u00e9es dont la publication pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique, social ou environnemental \u00bb afin d\u2019\u00e9viter un champ large de documents concern\u00e9s pouvant porter atteinte aux droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle d\u00e9tenus par des tiers ou encore au secret en mati\u00e8re commerciale et industrielle des personnes ayant transmis ces donn\u00e9es aux organismes publics.","created_at":"2015-10-16T17:51:16+0200","updated_at":"2015-10-16T17:51:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4895","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4895\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4895\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4894,"body":"Le principe de la diffusion publique en ligne spontan\u00e9e des documents administratifs dans un standard ouvert ais\u00e9ment r\u00e9utilisable est \u00e0 saluer en ce qu\u2019il contribue \u00e0 moderniser l\u2019action publique, favoriser la transparence comme l\u2019efficience de l'administration vis-\u00e0-vis du public (citoyens, entreprises\u2026) et r\u00e9duire \u00e0 terme les d\u00e9penses publiques ainsi qu\u2019\u00e0 stimuler la recherche et l\u2019innovation en permettant \u00e0 des entreprises de proposer de nouveaux services \u00e0 valeur ajout\u00e9e.","created_at":"2015-10-16T17:51:01+0200","updated_at":"2015-10-16T17:51:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4894","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4894\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4894\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4748,"body":"Apr\u00e8s avoir lu l'ensemble des articles, je souhaite \u00e9mettre une principale mise en garde.\n\n\u00c9vitons la circulation des donn\u00e9es, qui plus est au sein des administrations publiques fran\u00e7aises.\nCette circulation est source de fuites potentielles.\nElle va donner plus de valeur aux donn\u00e9es qui ne seront pas forc\u00e9ment plus s\u00e9curis\u00e9es.\nSelon mon avis, cela pourrait donner, d\u00e8s 2016, un contexte plus anxiog\u00e8ne autour de la num\u00e9risation de nos vies.\n\nQu'en est-il de la mise en \u0153uvre technique d'une solution de garantie de nos donn\u00e9es personnelles\u00a0?\nLes dirigeants administratifs vont-ils enfin donner un cadre pr\u00e9cis \u00e0 la \"donn\u00e9e administrative de l'\u00e9tat fran\u00e7ais\"\u00a0?\nLes outils informatiques devront \u00eatre totalement libres et open data. Sans plus de robustesse et transparence, les citoyens vont continuer \u00e0 s'angoisser pour la s\u00e9curit\u00e9 de leurs donn\u00e9es personnelles.\n\nJe souhaite que les discussions de ce projet de loi prennent en consid\u00e9ration la menace du cyber-hacking lorsque des institutions fran\u00e7aises seront devenues de nouvelles cibles pr\u00e9f\u00e9rentielles.\n","created_at":"2015-10-16T14:56:14+0200","updated_at":"2015-10-16T14:56:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Guezou","displayName":"Vincent Guezou","uniqueId":"vincentguezou","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/845_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentguezou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4748","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4748\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4748\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4659,"body":"dans le cadre des enqu\u00eates publiques concernant les projets de PLU, SCOT et autres am\u00e9nagements, il faudrait que les communes publient le dossier int\u00e9gral sur Internet (\u00e9tude d'impact environnemental, PADD, projet, etc...) pour \u00e9viter au citoyen qui travaille de prendre une demi-journ\u00e9e de cong\u00e9s pour consulter ces documents ","created_at":"2015-10-16T12:51:36+0200","updated_at":"2015-10-16T12:51:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"holik","displayName":"holik","uniqueId":"holik","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/holik","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4659","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4659\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4659\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4549,"body":"Les logiques d\u2019ouverture des donn\u00e9es et documents publics et de transparence que cette proposition sous-tend sont tout \u00e0 fait positives. \nL\u2019acc\u00e8s rendu possible \u00e0 ces donn\u00e9es, et leur libre r\u00e9utilisation, permettront au grand public, mais \u00e9galement aux r\u00e9dactions, un acc\u00e8s \u00e0 la fois plus simple, plus d\u00e9taill\u00e9 et plus complet \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses informations d\u2019int\u00e9r\u00eat public. Il permettra \u00e9galement le d\u00e9veloppement de nouveaux services en direction du public.\n","created_at":"2015-10-16T10:23:36+0200","updated_at":"2015-10-16T10:23:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","displayName":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","uniqueId":"sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/698_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4549","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4549\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4549\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4546,"body":"Actuellement les termes communicables et diffusables ne sont pas synonymes. Dans le cas des Archives, les documents nominatifs sont pour la plupart d'entre eux communicables 75 ans \u00e0 partir de leur date de cr\u00e9ation alors que les donn\u00e9es (selon la CNIL) ne sont diffusables qu'\u00e0 120 ans \u00e0 partir de cette m\u00eame date. Je ne vois pas mention de cette contradiction dans le texte. ","created_at":"2015-10-16T10:13:43+0200","updated_at":"2015-10-16T10:13:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal Tan\u00e9sie","displayName":"Pascal Tan\u00e9sie","uniqueId":"pascaltanesie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascaltanesie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4546","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4546\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4546\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4441,"body":"L'anonymisation doit \u00eatre valid\u00e9e par une autorit\u00e9 et les modalit\u00e9s pratiques fix\u00e9es dans un recueil national de type r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9n\u00e9ral.","created_at":"2015-10-15T22:20:52+0200","updated_at":"2015-10-15T22:20:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association des archivistes fran\u00e7ais","displayName":"Association des archivistes fran\u00e7ais","uniqueId":"associationdesarchivistesfrancais","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/797_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationdesarchivistesfrancais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4441","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4441\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4441\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4440,"body":"pr\u00e9ciser qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019exclusion du p\u00e9rim\u00e8tre de l'article 1 des collectivit\u00e9s territoriales.","created_at":"2015-10-15T22:20:34+0200","updated_at":"2015-10-15T22:20:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association des archivistes fran\u00e7ais","displayName":"Association des archivistes fran\u00e7ais","uniqueId":"associationdesarchivistesfrancais","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/797_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationdesarchivistesfrancais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4440","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4440\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4440\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4401,"body":"Il faut que le format de donn\u00e9e soit accessible au plus grand nombre sans discrimination.","created_at":"2015-10-15T19:34:10+0200","updated_at":"2015-10-15T19:34:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Omar Henry Gomez Tunque","displayName":"Omar Henry Gomez Tunque","uniqueId":"omarhenrygomeztunque","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/omarhenrygomeztunque","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-4401","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4401\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/4401\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3968,"body":"La FIEEC soutient l\u2019ouverture des donn\u00e9es publiques de l\u2019ensemble des collectivit\u00e9s et organismes publics, qui peut permettre le d\u00e9veloppement de nouveaux services sur la base de leur utilisation. L\u2019obligation de diffusion en ligne des documents concern\u00e9s pourrait utilement \u00eatre \u00e9largie notamment aux collectivit\u00e9s territoriales. ","created_at":"2015-10-14T17:36:52+0200","updated_at":"2015-10-14T17:36:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3968","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3968\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3968\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3705,"body":"\"Lorsque ces documents comportent des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, ils ne peuvent \u00eatre diffus\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s anonymisation de ces donn\u00e9es, sauf si une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire autorise leur diffusion sans anonymisation pr\u00e9alable ou si la personne int\u00e9ress\u00e9e y a consenti\"\n\nIl ne peut pas \u00eatre envisag\u00e9 qu'une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire puisse autoriser leur diffusion sans anonymisation. Cette diffusion ne peut \u00eatre faite qu'avec l'accord explicite de la ou des personnes concern\u00e9es. Aucune d\u00e9rogation ne doit pouvoir outrepasser ce droit qui doit \u00eatre fondamental.","created_at":"2015-10-13T19:44:10+0200","updated_at":"2015-10-13T19:44:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Doramail Dora","displayName":"Doramail Dora","uniqueId":"doramaildora","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/doramaildora","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3705","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3705\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3705\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3318,"body":"Notre contribution est accessible sur figec.com\/Acces-aux-donnees-publiques-sur.html","created_at":"2015-10-12T16:02:16+0200","updated_at":"2015-10-12T16:02:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","uniqueId":"federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/210_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3318","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3318\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3318\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3315,"body":"Notre contribution est accessible sur http:\/\/www.figec.com\/Acces-aux-donnees-publiques-sur.html","created_at":"2015-10-12T15:51:19+0200","updated_at":"2015-10-12T15:51:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","uniqueId":"federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/210_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3315","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3315\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3315\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3302,"body":"L'obligation de publier ne me semble pas pertinentes et donc peut limiter la possibilit\u00e9 de la diffusion \u00e0 la demande sous un format ouvert et (re-)publiable.","created_at":"2015-10-12T14:57:00+0200","updated_at":"2015-10-12T14:57:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Denis Chenu","displayName":"Denis Chenu","uniqueId":"denischenu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denischenu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3302","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3302\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3302\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3277,"body":"Les collectivit\u00e9s locales devraient \u00eatre incluses car c'est une bonne mani\u00e8re donner du dynamisme au tissu local.","created_at":"2015-10-12T12:26:37+0200","updated_at":"2015-10-12T12:26:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Lerouge","displayName":"Philippe Lerouge","uniqueId":"philippelerouge","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippelerouge","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3277","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3277\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3277\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3272,"body":"Les donn\u00e9es n'ont de sens que si le citoyen peut les recouper avec d'autres sources de donn\u00e9es. Quelles obligations pr\u00e9voit la loi sur ce point pour qu'on \u00e9vite de nous ass\u00e9ner des donn\u00e9es inexploitables ?","created_at":"2015-10-12T12:08:47+0200","updated_at":"2015-10-12T12:08:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3272","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3272\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3272\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3266,"body":"J'attire l'attention des r\u00e9dacteurs sur la difficult\u00e9 qu'il y a \u00e0 \u00e9viter que la loi ne soit d\u00e9vi\u00e9e par une astuce technique. Par exemple les d\u00e9lib\u00e9rations de THAU Agglo au format PDF\/num\u00e9rique, http:\/\/www.thau-agglo.fr\/ressources-publiques\/conseils-communautaires\/ contiennent en t\u00eate de chaque page un accus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture du type \"Accus\u00e9 de r\u00e9ception en pr\u00e9fecture 034-243400827-20141217-2014-181-DE Date de r\u00e9ception pr\u00e9fecture : 24\/12\/2014\". Cette petite partie de texte, rend impossible l'application automatique d'outils OCR sur tout le document comme on peut le faire \"Google Doc\". Pour que l'outil OCR puisse fonctionner, il va falloir utiliser un outil plus professionnel - donc hors de port\u00e9e du citoyen ordinaire - et s\u00e9lectionner une \u00e0 une les images de texte \u00e0 convertir; ce qui devient un travail de romain d\u00e8s qu'on arrive d\u00e9passe la dizaine de pages.","created_at":"2015-10-12T11:17:27+0200","updated_at":"2015-10-12T11:17:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3266","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3266\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3266\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3231,"body":"La mise \u00e0 disposition spontan\u00e9e pourrait s'accompagner des travaux d'un observatoire en charge de qualifier les donn\u00e9es  et de s\u2019assurer des usages qui pourraient en \u00eatre fait, toutes donn\u00e9es pr\u00e9alablement qualifi\u00e9es pourraient de fait \u00eatre mise \u00e0 disposition.","created_at":"2015-10-11T21:54:16+0200","updated_at":"2015-10-11T21:54:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ullmann J\u00e9r\u00f4me","displayName":"Ullmann J\u00e9r\u00f4me","uniqueId":"ullmannjerome","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ullmannjerome","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3231","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3231\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3231\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3082,"body":"C'est d\u00e9sesp\u00e9rant ces renvois \u00e0 d'autres articles ou les modifications d'articles o\u00f9 on vous ennonce les mots remplac\u00e9s ou supprim\u00e9s sans donner le r\u00e9sultat !","created_at":"2015-10-11T02:05:15+0200","updated_at":"2015-10-11T02:05:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3082","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3082\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3082\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3080,"body":"Publier les donn\u00e9es sans formuler d'exigences minimum sur les services que doivent rendre les sites de stockages des documents, c'est limiter l'efficacit\u00e9 de la loi. La Ville de S\u00e8te publie son journal municipal et d'autres documents sur le site CALAMEO.\nCe journal municipal est ici http:\/\/fr.calameo.com\/read\/000345851a1addf0ed8ae\nm\u00eame en se connectant avec un compte CALAMEO\non ne peut que contempler le document ! Aucun t\u00e9l\u00e9chargement, aucune copie de texte, une copie d'\u00e9cran au format image est soit illisible si on veut toute la page ou partielle si on choisit une taille interm\u00e9diaire.\nInutile d'en dire plus, il faut aller sur le site pour comprendre.","created_at":"2015-10-11T02:03:34+0200","updated_at":"2015-10-11T02:03:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3080","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3080\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3080\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3073,"body":"Publier les donn\u00e9es sans formuler d'exigences sur les formats c'est limiter l'efficacit\u00e9 de la loi. Il faut imposer des documents qui puissent \u00eatre index\u00e9s sur le WEB et autoriser des rechercher de contenu via les moteurs de recherche. Il faut que l\u2019enregistrement des parties textes des documents dans un format autre que texte soit interdit. Exemple la Ville de S\u00e8te et THAU Agglo publiaient les documents des d\u00e9lib\u00e9rations de conseils municipal ou d'agglo dans un format Acrobat PDF\/Texte qui \u00e9taient automatiquement index\u00e9s sur le WEB. On pouvait trouver toutes les d\u00e9lib\u00e9rations abordant un sujet pr\u00e9cis \u00e0 l'aide de quelques mots de leur contenu pr\u00e9sum\u00e9. Une fois identifi\u00e9s ces documents, l'outil Acrobat Reader permettait d'effectuer des recherches de mots, autorisant ainsi un gain de temps appr\u00e9ciable par rapport \u00e0 une lecture s\u00e9quentielle portant sur une centaine de pages. Au fil des ann\u00e9es Thau Agglo puis la Ville de S\u00e8te, ont chang\u00e9 leur pratique. Les m\u00eames documents sont maintenant enregistr\u00e9s dans un format Acrobat PDF\/Image comme si ces documents sortaient d'un scanner, alors qu'ils sont produits avec un traitement de texte quelconque ! Avec ce type de documents Acrobat PDF\/Image, il n'y a plus d'indexation WEB possible. Il n'y a plus de recherche possible de ces documents pour s\u00e9lectionner les plus pertinents. Il faut t\u00e9l\u00e9charger ces documents un \u00e0 un. Les lire un \u00e0 un s\u00e9quentiellement sans pouvoir utiliser l'outil rechercher d'Acrobat Reader, puisque le texte est pr\u00e9sent\u00e9 comme une image. \u00c7a devient un travail de romain, pour un citoyen isol\u00e9 de retrouver quelques d\u00e9lib\u00e9rations pouvant le concerner. La culture de nos \u00e9lus les pousse tous \u00e0 tout contr\u00f4ler et \u00e0 d\u00e9poss\u00e9der le plus possible, oppositions et citoyens ordinaires, des moyens les plus \u00e9l\u00e9mentaires qui favoriseraient leurs t\u00e2ches de suivi. Il serait temps de les amener \u00e0 moins brimer les citoyens en leur permettant d'utiliser les outils qu'ils utilisent tous les jours dans d'autres domaines","created_at":"2015-10-11T01:22:48+0200","updated_at":"2015-10-11T01:22:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3073","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3073\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3073\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3069,"body":"Suis-je le seul \u00e0 trouv\u00e9 que l'article est incompr\u00e9hensible de part le nombre de lien et r\u00e9f\u00e9rence avec d'autre article? Par exemple pourquoi cet article modifie l'article 9 de la m\u00eame loi. Vous ne pouvez pas le modifier directement?\nSi vous voulez vraiment faire participer les citoyens, faites un effort de simplification. Un effort aussi sur la pr\u00e9sentation serait n\u00e9cessaire. Lorsqu'il est \u00e9crit que tel article existant est modifi\u00e9 ou remplac\u00e9 par un autre, le minimum est d'avoir un lien vers cette article, voir m\u00eame de pouvoir voir la modification apport\u00e9e dans le corps de l'article concern\u00e9.","created_at":"2015-10-10T23:48:42+0200","updated_at":"2015-10-10T23:48:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"L\u00e9onard Michelet","displayName":"L\u00e9onard Michelet","uniqueId":"leonardmichelet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leonardmichelet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-3069","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3069\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/3069\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2836,"body":"La r\u00e9serve du seuil fix\u00e9 par d\u00e9cret risque d'invalider l'effet prescripteur de cet article, ou d'en transf\u00e9rer l'effectivit\u00e9 du l\u00e9gislateur \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif , lequel pourra faire varier le curseur \u00e0 sa guise.","created_at":"2015-10-09T19:48:15+0200","updated_at":"2015-10-09T19:48:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christian Coste","displayName":"Christian Coste","uniqueId":"christiancoste","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christiancoste","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2836","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2836\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2836\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2770,"body":"Merci de penser aux formats. Ceux-ci doivent \u00eatre libres et p\u00e9rennes dans le temps...","created_at":"2015-10-09T10:51:46+0200","updated_at":"2015-10-09T10:51:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00f4me Michaud","displayName":"J\u00e9r\u00f4me Michaud","uniqueId":"jeromemichaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromemichaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2770","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2770\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2770\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2761,"body":"Bon article, mais quid de la vie priv\u00e9e des citoyens ??? Qui va la garantir ?","created_at":"2015-10-09T10:12:16+0200","updated_at":"2015-10-09T10:12:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"durand","displayName":"durand","uniqueId":"durand1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/durand1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2761","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2761\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2761\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2595,"body":"et les formats, pensez au formats! https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/interdire-la-non-interoperabilite-voulu-sur-les-formats-de-fichiers","created_at":"2015-10-08T02:22:19+0200","updated_at":"2015-10-08T02:22:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2595","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2595\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2595\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2447,"body":"Pour, \u00e9videmment car il y a du retard \u00e0 rattraper en la mati\u00e8re.  Concernant les documents non disponibles sous forme \u00e9lectronique et qui pr\u00e9sentent un int\u00e9r\u00eat, il serait bienvenu de fixer un cadre afin de les rendre accessible \u00e0 tous, dans un format libre et gratuitement.","created_at":"2015-10-07T00:13:50+0200","updated_at":"2015-10-07T00:28:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Delomez","displayName":"Olivier Delomez","uniqueId":"olivierdelomez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierdelomez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2447","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2447\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2447\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2420,"body":"Qui est l'organisme garant de v\u00e9rifier la fiabilit\u00e9 du bon renseignement des donn\u00e9es ? Comment s'assure t'il de la bon utilisation de ces donn\u00e9es selon les axes d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique, social ou environnemental","created_at":"2015-10-06T20:36:30+0200","updated_at":"2015-10-06T20:39:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2420","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2420\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2420\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2421,"body":"Il faudrait pr\u00e9voir de migrer les donn\u00e9es non num\u00e9ris\u00e9es et dont l'int\u00e9r\u00eat peut \u00eatre mesur\u00e9 selon les axes cit\u00e9s (int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique, social ou environnemental) selon un planning annonc\u00e9 dans la loi.","created_at":"2015-10-06T20:38:06+0200","updated_at":"2015-10-06T20:38:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2421","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2421\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2421\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2280,"body":"Il faut rester tr\u00e8s vigilant sur le fait qu'un \u00e9tablissement public commercial ou non (technologique, scientifique...) ne communique aucune information relevant de son activit\u00e9 de recherche ou \u00e9conomique. Le savoir-faire et les r\u00e9sultats de recherche sont des atouts reconnus par tous leurs concurrents internationaux. Il faut pr\u00e9server \u00e0 tout prix le secret sur leurs activit\u00e9s relevant de secteurs concurrentiels (recherche fondamentale ou appliqu\u00e9e) pour ne pas ruiner les investissements publics, au b\u00e9n\u00e9fice de la concurrence internationale.","created_at":"2015-10-05T16:50:14+0200","updated_at":"2015-10-05T16:50:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"A Gaillard","displayName":"A Gaillard","uniqueId":"agaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2280","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2280\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2280\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2278,"body":"L'Etat doit d'abord mettre en place la s\u00e9curisation des donn\u00e9es avant de les rendre accessibles. A l'heure actuelle, l'Etat ne peut pas garantir que ces donn\u00e9es ne sont pas exploit\u00e9es contre lui, donc contre la Nation Fran\u00e7aise.","created_at":"2015-10-05T16:42:04+0200","updated_at":"2015-10-05T16:42:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"A Gaillard","displayName":"A Gaillard","uniqueId":"agaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2278","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2278\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2278\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2277,"body":"Faciliter l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es notamment financi\u00e8res donne un avantage concurrentiel tr\u00e8s sup\u00e9rieur aux multinationales qui disposent de moyens financiers \u00e9lev\u00e9s pour leur veille concurrentielle. Faciliter l'acc\u00e8s de ces donn\u00e9es \u00e0 des entreprises plus puissantes que les Etats et aux Etats tiers est une arme dangereuse leur attribuant encore plus de puissance. De plus l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es ne veut pas dire une meilleure compr\u00e9hension de ces donn\u00e9es. Au contraire, il peut y avoir des incompr\u00e9hensions lourdes de cons\u00e9quences sur les donn\u00e9es communiqu\u00e9es. ","created_at":"2015-10-05T16:39:42+0200","updated_at":"2015-10-05T16:39:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"A Gaillard","displayName":"A Gaillard","uniqueId":"agaillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agaillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2277","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2277\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2277\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2203,"body":"bien sur avec les autorisation des personne ou adeministration","created_at":"2015-10-04T20:47:48+0200","updated_at":"2015-10-04T20:47:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2203","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2203\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2203\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2182,"body":"publier tous les textes, bonjour le ralentissement des serveurs....bon courage","created_at":"2015-10-04T16:21:05+0200","updated_at":"2015-10-04T16:21:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2182","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2182\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2182\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2181,"body":"c'est d\u00e9j\u00e0 le cas pour les rapports publics depuis la  7 octobre 1999 relative aux sites internet des services et des \u00e9tablissements publics de l'Etat, laquelle fut publi\u00e9e au Journal officiel\n\nPourtant \u00e7a n'emp\u00eache un certain nombre de commissions administratives rattach\u00e9es aux services du premier ministre de les faire publier par des \u00e9diteurs priv\u00e9s (ex odile jacob) au lieu de la Dila (la documentation fran\u00e7aise.\n\nIl en va de m\u00eame des rapports du Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux de privation de libert\u00e9 (publi\u00e9 en exclusivit\u00e9 d'abord chez dalloz), voire m\u00eame du Conseil d'Etat (son rapport annuel est payant depuis 3 ans - il faut l'acheter \u00e0 la documentation fran\u00e7aise).\n\ndes beaux principes inscrits dans la loi tr\u00e8s bien, mais \u00e7a ne sert \u00e0 rien si derri\u00e8re la r\u00e8gle de droit n'est pas appliqu\u00e9e....","created_at":"2015-10-04T16:20:39+0200","updated_at":"2015-10-04T16:20:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2181","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2181\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2181\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2162,"body":"Tra\u00e7abilit\u00e9 et historisation : il faudrait pr\u00e9ciser pour quelle dur\u00e9e les donn\u00e9es sont mises a disposition, et conserver l'historique  (modifications \/ ajouts \/ suppression...)","created_at":"2015-10-04T09:35:57+0200","updated_at":"2015-10-04T09:38:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Taccart","displayName":"Taccart","uniqueId":"taccart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taccart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2162","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2162\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2162\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2095,"body":"Il ne s'agit pas l\u00e0 d'un argument \u00e0 proprement parler contre la publication des documents publics, au contraire. Cependant la loi et l'Etat, et en particulier les services consacr\u00e9s au budget devront prendre en compte cette obligation. En terme pr\u00e9fectoral, l'inflation de la r\u00e9glementation obligera les administrations \u00e0 recruter des agents comp\u00e9tents pour traiter les donn\u00e9es et les rendre disponibles \u00e0 tous moments. Il faudra \u00e9galement veiller aux moyens techniques de cette ambition: serveurs , sites internets r\u00e9nov\u00e9s, strat\u00e9gies de communication, crit\u00e8res de tri et de recherche des donn\u00e9es. Il para\u00eet ainsi int\u00e9ressant de rendre l'acc\u00e8s \u00e0 tous possible de chaque document sur internet, et la France est d\u00e9j\u00e0 plut\u00f4t bonne dans cela, mais il ne faut jamais oublier , pour un l\u00e9gislateur, les crit\u00e8res de mise en oeuvre. Il faudra \u00e9galement pr\u00e9voir au niveau du d\u00e9cret le d\u00e9lai de mise \u00e0 jour, si l'administration peut-\u00eatre attaqu\u00e9e si elle laisse un acte \/ un document abrog\u00e9 en ligne par d\u00e9faut de personnel pour le mettre \u00e0 jour. Aussi, en p\u00e9riode de vaches maigres, il s'agira pour le l\u00e9gislateur d'\u00eatre \u00e0 la hauteur de son ambition num\u00e9rique en terme de budgets allou\u00e9s \u00e0 chaque administration, sinon il ne s'agira l\u00e0 encore, que d'une loi de \"communiquant\" voir plus dur: une loi \"marketing\". ","created_at":"2015-10-03T14:29:21+0200","updated_at":"2015-10-03T14:29:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Antoine Van Mackelberg","displayName":"Antoine Van Mackelberg","uniqueId":"antoinevanmackelberg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/antoinevanmackelberg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2095","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2095\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2095\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2093,"body":"Comme l'art. 9 sur la recherche, c'est largement insuffisant. On est tr\u00e8s loin des Sunshine Acts et autres FOIA.\n\nL'art. 6 de la loi de 1978, \u00e9num\u00e9rant les exemptions, est en particulier bcp trop large - et conserv\u00e9 ici tel quel. \n\nL'alin\u00e9a 2\/a), par exemple, concernant le \"secret des d\u00e9lib\u00e9rations du Gouvernement et des autorit\u00e9s responsables relevant du pouvoir ex\u00e9cutif\", est d\u00e9pass\u00e9 si on veut croire \u00e0 qqchose relevant de la d\u00e9mocratie participative. Si les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil des ministres n'ont \u00e9videmment pas \u00e0 \u00eatre publiques, tel n'est pas le cas de nombre d'autres d\u00e9lib\u00e9rations, en particulier des diff\u00e9rentes commissions relevant des minist\u00e8res et \u00e0 vis\u00e9e + ou - participatives (ds laquelle si\u00e8gent des repr\u00e9sentants des syndicats, ONG, etc.). Pr ces commissions (ou pr des organismes cens\u00e9s \u00eatre ind\u00e9pendants de l'ex\u00e9cutif, comme la CNIL), les d\u00e9lib\u00e9rations devraient \u00eatre publiques et diffus\u00e9es.\n\nL'alin\u00e9a c), sur la \"conduite de la politique ext\u00e9rieure\", ou d), sur la \"s\u00e9curit\u00e9 publique ou la s\u00e9curit\u00e9 des personnes\", est aussi bcp trop large. A peu pr\u00e8s n'importe quoi peut rentrer ds le champ de l'un ou l'autre (ainsi d'activit\u00e9s caritatives subventionn\u00e9es par l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger, ou de la mise en place des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance dans la totalit\u00e9 de l'espace public). En bref, les crit\u00e8res restrictifs concernant la souverainet\u00e9 de l'Etat doivent \u00eatre r\u00e9-\u00e9valu\u00e9s. Le secret d'Etat, s'il est n\u00e9cessaire, demeure l'antith\u00e8se absolue de la d\u00e9mocratie.  \n\n","created_at":"2015-10-03T14:16:54+0200","updated_at":"2015-10-03T14:16:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2093","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2093\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2093\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2014,"body":"La (future) Loi consacre l\u2019obligation de permettre un acc\u00e8s et une r\u00e9utilisation non restreintes techniquement (parce que les formats doivent \u00eatre interop\u00e9rables au minimum) des donn\u00e9es produites par les organismes publics, ou en charge d\u2019une mission de service public. L\u2019Afnic, qui produit et traite de la donn\u00e9e, et qui est investie d\u2019une mission de service public en tant qu\u2019office d\u2019enregistrement du .fr, ne peut que soutenir cette approche, et surtout sa syst\u00e9matisation","created_at":"2015-10-02T15:57:36+0200","updated_at":"2015-10-02T15:57:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNIC","displayName":"AFNIC","uniqueId":"afnic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/367_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-2014","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2014\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/2014\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1977,"body":"L'article 9 pr\u00e9voit de veiller \u00e0 la prise en compte des  droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique. Cependant, les documents administratifs (en particulier les bases de donn\u00e9es) peuvent \u00e9galement contenir des \u00e9l\u00e9ments relevant des droits de propri\u00e9t\u00e9 industrielle (dessins, mod\u00e8les, brevets...). Il faut aussi en tenir compte.","created_at":"2015-10-02T12:02:03+0200","updated_at":"2015-10-02T12:02:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1977","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1977\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1977\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1976,"body":"Le champ des bases de donn\u00e9es et des donn\u00e9es \u00e0 publier n'est pas assez pr\u00e9cis. En effet, les administrations produisent de nombreuses bases de donn\u00e9es, y compris dans des domaines logistiques, RH, etc. Ces bases de donn\u00e9es peuvent contenir des informations personnelles par exemple, ou n'avoir aucun int\u00e9r\u00eat pratique, ou correspondre \u00e0 des cas pr\u00e9vues par le chapitre 1er. Il convient donc de pr\u00e9ciser que ce sont les bases de donn\u00e9es et les donn\u00e9es communicables au sens du chapitre 1er qui doivent \u00eatre publi\u00e9es.","created_at":"2015-10-02T11:49:54+0200","updated_at":"2015-10-02T11:49:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1976","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1976\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1976\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1796,"body":"le format des donnees se doit d etre independant de tout logiciel de lecture. des webservice de lectureseraient une bonne chose...","created_at":"2015-10-01T11:48:47+0200","updated_at":"2015-10-01T11:48:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kollar guillaume","displayName":"Kollar guillaume","uniqueId":"kollarguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kollarguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1796","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1796\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1796\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1739,"body":"Les termes : \"un standard ouvert ais\u00e9ment r\u00e9utilisable\" (c-a-d logiciels, progiciels du monde libre) me semblent tr\u00e8s pertinent. Certaines institutions utilisent des SE et des logiciels ou progiciels du monde libre et \u00e9changent via PDF. Cela confirmera une certaine ind\u00e9pendance vis \u00e0 vis des fournisseurs de logiciels payants et de rendre accessible l'information sans co\u00fbt pour tous les utilisateurs car ceux-l\u00e0 pourront ouvrir leurs documents  avec des logiciels gratuits","created_at":"2015-10-01T00:47:46+0200","updated_at":"2015-10-01T01:03:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"citoyen_47","displayName":"citoyen_47","uniqueId":"citoyen47","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/citoyen47","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1739","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1739\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1739\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1738,"body":"Indispensable \u00e0 mon avis : imposer la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire central des donn\u00e9es publiques, permettant de comparer qui publie quoi et o\u00f9 on trouve les donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T00:35:51+0200","updated_at":"2015-10-01T00:35:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1738","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1738\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1738\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1737,"body":"Indispensable \u00e0 mon avis : imposer la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire central des donn\u00e9es publiques, permettant de comparer qui publie quoi et o\u00f9 on trouve les donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T00:35:46+0200","updated_at":"2015-10-01T00:35:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1737","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1737\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1737\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1736,"body":"Indispensable \u00e0 mon avis : imposer la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire central des donn\u00e9es publiques, permettant de comparer qui publie quoi et o\u00f9 on trouve les donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T00:35:15+0200","updated_at":"2015-10-01T00:35:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1736","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1736\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1736\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1735,"body":"Indispensable \u00e0 mon avis : imposer la cr\u00e9ation d'un r\u00e9pertoire central des donn\u00e9es publiques, permettant de comparer qui publie quoi et o\u00f9 on trouve les donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T00:35:01+0200","updated_at":"2015-10-01T00:35:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel Bouchet","displayName":"Michel Bouchet","uniqueId":"michelbouchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelbouchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1735","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1735\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1735\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1723,"body":"Il serait tr\u00e8s bien que les documents publics au sens de l'article 1 soient effectivement diffus\u00e9s, et que les r\u00e9pertoires de l\u2019article 17 existent r\u00e9ellement. Tout cela plus particuli\u00e8rement dans le cas des SPIC. Ainsi, les 1\u00b0 et 2\u00b0  du I. semblent pertinents.\n\nEn revanche, la mention de la diffusion des bases de donn\u00e9es produites ou re\u00e7ues par les administrations au 3\u00b0 semble contre-productive : \n1) Les administrations cr\u00e9ent de nombreuses bases de donn\u00e9es, dont certaines ont un caract\u00e8re non achev\u00e9 ou transitoire. Cette disposition serait donc d\u00e9rogatoire \u00e0 l\u2019article 2 : \u00ab le droit \u00e0 communication ne s\u2019applique qu\u2019\u00e0 des documents achev\u00e9s \u00bb. \n2) Certaines bases de donn\u00e9es peuvent avoir un caract\u00e8re pr\u00e9paratoire \u00e0 une d\u00e9cision. Cette disposition serait donc d\u00e9rogatoire \u00e0 l'article 2 : \u00ab Le droit \u00e0 communication ne concerne pas les documents pr\u00e9paratoires \u00e0 une d\u00e9cision administrative tant qu'elle est en cours d'\u00e9laboration \u00bb.\n3) Des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle peuvent concerner les bases de donn\u00e9es produites ou re\u00e7ues par les administrations. Cette disposition serait donc d\u00e9rogatoire \u00e0 l\u2019article 9 : \u00ab les documents administratifs sont communiqu\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique \u00bb.\nAvec la r\u00e9daction actuelle, une base de donn\u00e9es d'une entreprise que recevrait une administration serait rediffus\u00e9e publiquement par celle-ci.","created_at":"2015-09-30T23:22:42+0200","updated_at":"2015-09-30T23:22:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1723","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1723\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1723\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1578,"body":"Bonne \u00e9volution mais il ne faut pas se limiter aux seules administartions et collectivit\u00e9s locales mais \u00e9tendre aussi aux filiales directes de l'\u00c9tat ( SNCF, EDF, France Televisions ...etc).","created_at":"2015-09-30T15:43:29+0200","updated_at":"2015-09-30T17:14:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jacky Pautonnier","displayName":"Jacky Pautonnier","uniqueId":"jackypautonnier1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/331_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jackypautonnier1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1578","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1578\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1578\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1340,"body":"Tous les documents produits avec de l'argent public devraient \u00eatre rendus publics. \r\nLes petites collectivit\u00e9s devraient pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide de leur communaut\u00e9 de communes ou de la pr\u00e9fecture.","created_at":"2015-09-29T18:42:27+0200","updated_at":"2015-09-29T18:47:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexis CESAR","displayName":"Alexis CESAR","uniqueId":"alexiscesar","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexiscesar","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1340","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1340\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1340\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1188,"body":"L'article 17, \" Les administrations qui produisent ou d\u00e9tiennent des informations publiques tiennent \u00e0 la disposition des usagers un r\u00e9pertoire des principaux documents dans lesquels ces informations figurent.\n\nLes conditions de r\u00e9utilisation des informations publiques, ainsi que les bases de calcul retenues pour la fixation du montant des redevances, sont communiqu\u00e9es, par les administrations qui ont produit ou d\u00e9tiennent ces informations, \u00e0 toute personne qui en fait la demande.\" Laisse trop de flou au cadre pr\u00e9sent\u00e9.\n\nLe premier paragraphe laisse une libert\u00e9 quand aux informations publi\u00e9es. Qu'elles sont les informations consid\u00e9r\u00e9es comme publiques ?\n\nLe second paragraphe laisse entendre qu'une possible contre-partie financi\u00e8re peut-\u00eatre, et sera, demand\u00e9e afin d'utiliser voir de simplement consulter les informations.","created_at":"2015-09-29T11:33:51+0200","updated_at":"2015-09-29T11:33:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien B.","displayName":"Julien B.","uniqueId":"julienb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1188","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1188\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1188\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1040,"body":"Il faut publier toutes les donn\u00e9es en rapport avec de l'argent ou des biens public. L'anonymat ne doit intervenir que dans le cas o\u00f9 tout lien avec le dit document n'est pas av\u00e9r\u00e9. La transparence doit primer quand les biens publics interviennent.","created_at":"2015-09-28T21:31:04+0200","updated_at":"2015-09-28T21:31:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FAVRE Guillaume","displayName":"FAVRE Guillaume","uniqueId":"favreguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/favreguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1040","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1040\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1040\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1020,"body":"Il faut bien sur que toutes les donn\u00e9es li\u00e9es aux activit\u00e9s financ\u00e9es avec de l'argent public soient disponibles ce qui \u00e9tend le domaine au del\u00e0 des administrations .... partis politiques organismes paritaires, consulaires, ..;etc etc....","created_at":"2015-09-28T20:36:45+0200","updated_at":"2015-09-28T20:36:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Desvouas","displayName":"Desvouas","uniqueId":"desvouas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/desvouas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-1020","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1020\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/1020\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":945,"body":"Premier point : il faut tout publier.\nDeuxi\u00e8me point : rapidement.\nCharge \u00e0 ceux qui consomment la donn\u00e9e d'en faire ce qu'ils veulent, qu'ils soient public, priv\u00e9s, escrocs ou autres. Il faut rester agnostique sur l'utilisation et jouer la transparence.","created_at":"2015-09-28T16:27:19+0200","updated_at":"2015-09-28T16:27:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Geoffrey THIESSET","displayName":"Geoffrey THIESSET","uniqueId":"geoffreythiesset","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/242_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/geoffreythiesset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-945","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/945\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/945\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":941,"body":"Bonne \u00e9volution. Il faut cependant renforcer l'importance de la qualit\u00e9 des donn\u00e9es publi\u00e9es, notamment sous forme de tableau, pour permettre leur exploitation. Les services qui publient ces donn\u00e9es doivent soit \u00eatre form\u00e9s soit \u00eatre valid\u00e9s par un service de v\u00e9rification d\u00e9di\u00e9.","created_at":"2015-09-28T16:12:29+0200","updated_at":"2015-09-28T16:13:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alias Anonyme","displayName":"Alias Anonyme","uniqueId":"aliasanonyme","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aliasanonyme","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-941","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/941\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/941\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":902,"body":"Plut\u00f4t pour, en revanche, comment maintenir le financement d'organismes publiques comme MeteoFrance ou IGN qui faisaient ou font encore commerce de leurs donn\u00e9es publiques pour vivre?\r\nIl faut absolument ouvrir les donn\u00e9es de ces \u00e9tablissements mais aussi garantir des moyens de financement en contre-partie de l'abandon de la commercialisation des donn\u00e9es.","created_at":"2015-09-28T15:03:27+0200","updated_at":"2015-09-28T15:10:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Antoine Breitwiller","displayName":"Antoine Breitwiller","uniqueId":"antoinebreitwiller","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/antoinebreitwiller","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-902","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/902\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/902\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":869,"body":"Le cercle de ces donn\u00e9es rendues publiques est trop vaste. Je ne tiens pas \u00e0 ce que des tiers puissent se servir gratuitement de donn\u00e9es concernant la population. Cela peut aller du lobbyiste aux escrocs, en passant par les partis politiques, etc. Il est important que certaines informations n\u00e9cessitent toujours une trace de qui \u00e9mane la demande !\nUne information rendue publique devient de fait accessibles \u00e0 tous de mani\u00e8re anonyme. Bien que l'anonymat sur le net soit tr\u00e8s importante, il est tout aussi important que des donn\u00e9es concernant une population ne puissent \u00eatre accessible \u00e0 des fins non d\u00e9finies, et ce trop facilement.\nJe sugg\u00e8re donc une liste plus exhaustive des donn\u00e9es concern\u00e9es. Il s'agit plus d'une question de contenu que de principe g\u00e9n\u00e9ral.","created_at":"2015-09-28T14:12:46+0200","updated_at":"2015-09-28T14:12:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Donn\u00e9e Personnelle","displayName":"Donn\u00e9e Personnelle","uniqueId":"donneepersonnelle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/donneepersonnelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-869","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/869\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/869\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":834,"body":"Comment mettre le curseur entre les informations jug\u00e9es pertinentes et celles qui ne le sont pas? Tout doit \u00eatre diffus\u00e9. Les collectivit\u00e9s territoriales doivent \u00e9galement \u00eatre concern\u00e9es car c'est au plus petit \u00e9chelon de la d\u00e9mocratie que la transparence doit \u00eatre totale si on veut construire une vrai r\u00e9publique num\u00e9rique. ","created_at":"2015-09-28T12:21:45+0200","updated_at":"2015-09-28T12:21:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien FABRE","displayName":"Damien FABRE","uniqueId":"damienfabre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfabre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-834","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/834\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/834\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":829,"body":"Le projet de texte ne fait pas de distinction entre les donn\u00e9es produites par l\u2019activit\u00e9 administrative, qui ont vocation \u00e0 \u00eatre librement et gratuitement diffus\u00e9es sous condition du respect de la loi CNIL, et les donn\u00e9es produites par des  \u00e9tablissements dont c'est la mission : le service hydrographique de la marine, m\u00e9t\u00e9o France, IGN etc. En l'\u00e9tat actuel des finances publiques ces \u00e9tablissements sont oblig\u00e9s de se financer en partie par la vente des donn\u00e9es qu'ils produisent. Les diffuser gratuitement comme le projet le laisse penser risque de remettre en cause leur \u00e9quilibre financier d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9caire et sera un cadeau aux majors (principalement Etats-Uniens) du secteur, qui ne paient pas (ou si peu) d\u2019imp\u00f4ts en France, et auront gratuitement des donn\u00e9es qu'ils payent aujourd\u2019hui...","created_at":"2015-09-28T12:06:34+0200","updated_at":"2015-09-28T12:06:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Gossip","displayName":"Laurent Gossip","uniqueId":"laurentgossip","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentgossip","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-829","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/829\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/829\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":819,"body":"Il est dommage de ne pas avoir de choix plus mitig\u00e9, comme un \"je suis partiellement d'accord\", ce que je suis. N'\u00e9tant pas totalement d'accord, me voici contre.\n\nC'est une bonne base de d\u00e9part, mais elle ne va pas assez loin selon moi, il est question de fixer, par d\u00e9cret, les administrations concern\u00e9es. Ce point ne me plait pas car on peut s'amuser \u00e0 d\u00e9finir qu'il faudra 300 personnes dans l'administration pour publier, on passe donc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de beaucoup de choses et on laisse le gouvernement jouer avec ce que bon lui semble.\n\nLe cadre doit \u00eatre fix\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part et concerner plus d'administrations. Je suis d'accord, en revanche, sur le besoin d'anonymiser les donn\u00e9es, mais il faut r\u00e9ellement les anonymiser dans ce cas l\u00e0, le faire avant m\u00eame la publication d'une donn\u00e9e, s'assurer qu'il soit impossible ou extr\u00eamement couteux de remonter des donn\u00e9es afin de ne pas exposer des citoyens ou des administrations \u00e0 de potentiels probl\u00e8mes... la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es devrait \u00eatre prise en compte d\u00e8s le d\u00e9part, avant d'avoir un probl\u00e8me.","created_at":"2015-09-28T11:49:28+0200","updated_at":"2015-09-28T11:49:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numendil","displayName":"Numendil","uniqueId":"numendil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numendil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-819","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/819\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/819\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":807,"body":"Plut\u00f4t pour, sous r\u00e9serve que l'acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es soit gratuit.","created_at":"2015-09-28T11:29:01+0200","updated_at":"2015-09-28T11:29:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne-Laure A.","displayName":"Anne-Laure A.","uniqueId":"annelaurea","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annelaurea","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-807","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/807\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/807\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":792,"body":"Pour ceux qui trouvent dommage que les collectivit\u00e9s territoriales ne soient pas concern\u00e9es, je me permet de rappeler qu'elles ont d\u00e9j\u00e0 l'obligation d'ouvrir leur donn\u00e9es: http:\/\/www.lagazettedescommunes.com\/157970\/l%E2%80%99ouverture-des-donnees-publiques-devient-une-obligation-pour-les-collectivites-locales\/","created_at":"2015-09-28T10:54:12+0200","updated_at":"2015-09-28T10:54:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Parc","displayName":"Alexandre Parc","uniqueId":"alexandreparc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandreparc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-792","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/792\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/792\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":769,"body":"il faut aller jusqu'au bout, pourquoi les donn\u00e9es de la HATVP ne sont t'elles pas disponibles pour tous en ligne? qu'on \u00e0 cacher les politiques? la confiance c'est la transparence...totale... sinon le doute s'installe","created_at":"2015-09-28T09:58:51+0200","updated_at":"2015-09-28T09:58:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"derambure philippe","displayName":"derambure philippe","uniqueId":"deramburephilippe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deramburephilippe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-769","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/769\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/769\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":756,"body":"pourquoi exclusion des collectivites territoriales?\n\nle lien avec la loi notre?","created_at":"2015-09-28T09:08:14+0200","updated_at":"2015-09-28T09:08:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Severine Ferrant","displayName":"Severine Ferrant","uniqueId":"severineferrant","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/severineferrant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-756","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/756\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/756\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":754,"body":"Il faut pr\u00e9ciser le type de format de publication et il faut que le format de donn\u00e9e soit accessible au plus grand nombre sans discrimination. Pour cela il faut que les formats de donn\u00e9e soient Libres ! Qu'il n'y ai pas besoin d'un logiciel avec une licence d'utilisation \u00e0 utiliser !","created_at":"2015-09-28T08:52:55+0200","updated_at":"2015-09-28T08:52:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":19,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien NICOLAS","displayName":"Julien NICOLAS","uniqueId":"juliennicolas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/juliennicolas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-754","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/754\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/754\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":593,"body":"Il y a confusion entre la loi informatique et libert\u00e9 et la loi CADA","created_at":"2015-09-27T17:07:56+0200","updated_at":"2015-09-27T17:07:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lycos","displayName":"Lycos","uniqueId":"lycos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lycos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-593","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/593\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/593\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":532,"body":"Pourquoi ni les petits organismes ni les collectivit\u00e9s locales ? \nPourquoi d\u00e9lai de deux ans ? ","created_at":"2015-09-27T14:06:37+0200","updated_at":"2015-09-27T14:06:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lucie Allain","displayName":"Lucie Allain","uniqueId":"lucieallain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucieallain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-532","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/532\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/532\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":531,"body":"Pourquoi ni les petits organismes ni les collectivit\u00e9s locales ? \nPourquoi d\u00e9lai de deux ans ? ","created_at":"2015-09-27T14:06:30+0200","updated_at":"2015-09-27T14:06:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lucie Allain","displayName":"Lucie Allain","uniqueId":"lucieallain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucieallain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-531","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/531\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/531\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":475,"body":"Proposition bien dans son principe cependant ce paragraphe devrait encadrer de fa\u00e7on plus pr\u00e9cise les conditions de diffusion sans anonymisation pr\u00e9alable pour \u00e9viter des d\u00e9rives. \"Lorsque ces documents comportent des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, ils ne peuvent \u00eatre diffus\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s anonymisation de ces donn\u00e9es, sauf si une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire autorise leur diffusion sans anonymisation pr\u00e9alable\".","created_at":"2015-09-27T11:43:48+0200","updated_at":"2015-09-27T11:43:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Neveu","displayName":"Neveu","uniqueId":"neveu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/neveu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-475","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/475\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/475\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":396,"body":"La France, avec sa culture du secret, a des ann\u00e9es -  pardon - des d\u00e9cennies de retard sur les pays nordiques et les pays anglo-saxons. Il est temps que la France rattrape son retard. \n\nJe me bats en ce moment pour savoir combien a co\u00fbt\u00e9 au contribuable la construction d'une annexe \u00e0 un th\u00e9\u00e2tre. Et bien, cette information m'a \u00e9t\u00e9 soit refus\u00e9e directement (au moins \u00e7a a le m\u00e9rite de la franchise), soit, et c'est pire, on m'a r\u00e9pondu que personne ne connaissait ce chiffre ! Encore une fois, on parle de l'argent du contribuable...","created_at":"2015-09-27T08:40:24+0200","updated_at":"2015-09-27T08:40:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":19,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-396","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/396\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/396\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":320,"body":"Il faut absolument \u00e9viter d'avoir \u00e0 divulguer par principe une quelconque information susceptible d'impacter moralement\/\u00e9conomiquement\/s\u00e9curit\u00e9 des entit\u00e9s\/personnes li\u00e9es. La lib\u00e9ralisation de ces documents n'a pas \u00e0 compromettre les liens de fonctionnement ou de confiance existant ou \u00e0 venir ou compromettre des collaborations directes ou indirectes.","created_at":"2015-09-27T00:13:23+0200","updated_at":"2015-09-27T00:13:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-320","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/320\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/320\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":319,"body":"Divulguer des statistiques et des bilans pourquoi pas mais \u00e0 condition de pouvoir \u00e0 minima garder certaines informations \"classifi\u00e9es\". Des budgets RD ou accords partenariat et autres, par exemple, s'ils sont mentionn\u00e9s n'ont pas \u00e0 \u00eatre d\u00e9taill\u00e9s au public.","created_at":"2015-09-27T00:13:20+0200","updated_at":"2015-09-27T00:13:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-319","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/319\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/319\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":257,"body":"L'open data se d\u00e9veloppe, et la l\u00e9gislation doit s'adapter.","created_at":"2015-09-26T21:49:50+0200","updated_at":"2015-09-26T21:49:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Matthieu Beaudry","displayName":"Matthieu Beaudry","uniqueId":"matthieubeaudry","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/138_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieubeaudry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-257","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/257\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/257\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":231,"body":"Pour le mise en oeuvre des consultations des documents par chaque internaute il sera n\u00e9cessaire de pr\u00e9voir un syst\u00e8me d'interrogation relativement homog\u00e8ne appliqu\u00e9 par chaque minist\u00e8re ou collectivit\u00e9 afin que chacun puisse s'y retrouver facilement. Un \"style\" unique ou presque facilitera la consultation.\nCette t\u00e2che ne sera pas si simple \u00e0 mettre en place...","created_at":"2015-09-26T19:45:22+0200","updated_at":"2015-09-26T19:45:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gilbert PROT","displayName":"Gilbert PROT","uniqueId":"gilbertprot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gilbertprot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-231","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/231\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/231\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":110,"body":"Il manque pas mal de d\u00e9tails pratiques qui peuvent rendre la loi compl\u00e8tement inop\u00e9rante. La publication de documents n\u00e9cessite l'existence d'un support lequel publier (site internet, ou autre), et si l'objectif est de rendre les contenus accessible, alors la qualit\u00e9 du support fera toute la diff\u00e9rence. \n\nToutes les collectivit\u00e9s n'auront pas forc\u00e9ment les comp\u00e9tences pour le faire ou choisir les prestataires de fa\u00e7on efficace.\n\nL'\u00e9tat devrait pouvoir fournir une assistance dans la mise en oeuvre, soit via des prestataires agr\u00e9es, soit en ayant directement sa plate forme de diffusion de donn\u00e9es et en la mettant \u00e0 disposition des collectivit\u00e9s.","created_at":"2015-09-26T15:50:37+0200","updated_at":"2015-09-26T15:50:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":20,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin G","displayName":"Benjamin G","uniqueId":"benjaming","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaming","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-110","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/110\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/110\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":72,"body":"L\u2019article 17 de la loi du 7 juillet 1978 n'est pas clair au niveau de la liste des documents \u00e0 publier. Ce myst\u00e9rieux \"r\u00e9pertoire\". Il est donc difficile de se prononcer pour ou contre.","created_at":"2015-09-26T14:19:31+0200","updated_at":"2015-09-26T14:19:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-72","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/72\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/72\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":46,"body":"Valoriser l'\u00c9ducation Nationale en lui attribuant une place prioritaire dans la diffusion des donn\u00e9es publiques ","created_at":"2015-09-26T13:33:09+0200","updated_at":"2015-09-26T13:33:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tekinfonumerik","displayName":"Tekinfonumerik","uniqueId":"tekinfonumerik","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/103_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tekinfonumerik","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-46","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/46\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/46\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":40,"body":"L'article est tr\u00e8s bien, mais ne doit pas mener \u00e0 porter atteinte \u00e0 la protection des donn\u00e9es ou de notre vie priv\u00e9e.","created_at":"2015-09-26T13:21:55+0200","updated_at":"2015-09-26T13:21:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-40","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/40\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/40\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":35,"body":"(Je voulais rentrer un argument pour mon positionnement \u00ab mitig\u00e9 \u00bb, mais la plateforme ne le propose pas... bref.)\n\nCet article pr\u00e9voit des limites regrettables : seulement les nouveaux documents, seulement les gros organismes, et on exclut les collectivit\u00e9s locales... La d\u00e9marche est bonne mais le champ d'application un peu trop timide ! Si l'on admet que le principe de publier ce qui est public est bon, pourquoi le limiter \u00e0 une petite partie des documents ? Les crit\u00e8res de nouveaut\u00e9 et de taille de l'organisme semblent \u00eatre arbitraires, ou du moins fond\u00e9s sur une autre logique, peut-\u00eatre bien celle du refus de financer un travail exhaustif de publication des documents publics... cela ne devrait-il pas, pourtant, \u00eatre la moindre des choses ?","created_at":"2015-09-26T13:04:51+0200","updated_at":"2015-09-26T13:04:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":29,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration#arg-35","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/35\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/arguments\/35\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 7 de la loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978","before":"<p>Font l'objet d'une publication les directives, les instructions, les circulaires, ainsi que les notes et r\u00e9ponses minist\u00e9rielles qui comportent une interpr\u00e9tation du droit positif ou une description des proc\u00e9dures administratives.<\/p><p>Les administrations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 1er peuvent en outre rendre publics les autres documents administratifs qu'elles produisent ou re\u00e7oivent.<\/p><p>Toutefois, sauf dispositions l\u00e9gislatives contraires, les documents administratifs qui comportent des mentions entrant dans le champ d'application de l'article 6 ou, sans pr\u00e9judice de l'article 13, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne peuvent \u00eatre rendus publics qu'apr\u00e8s avoir fait l'objet d'un traitement afin d'occulter ces mentions ou de rendre impossible l'identification des personnes qui y sont nomm\u00e9es.<\/p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pris apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e au chapitre III pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application du premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.<\/p>","after":"<p>Font l'objet d'une publication les directives, les instructions, les circulaires, ainsi que les notes et r\u00e9ponses minist\u00e9rielles qui comportent une interpr\u00e9tation du droit positif ou une description des proc\u00e9dures administratives.<\/p>Les administrations mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article 1er, \u00e0 l'exception des personnes morales dont le nombre d'agents ou de salari\u00e9s est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par d\u00e9cret, diffusent publiquement en ligne dans un standard ouvert ais\u00e9ment r\u00e9utilisable les documents suivants, sous r\u00e9serve des dispositions de l\u2019article 6, lorsqu\u2019ils sont disponibles sous forme \u00e9lectronique :<br>1\u00b0 les documents qu\u2019elles communiquent en application des proc\u00e9dures pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent titre, ainsi que leurs mises \u00e0 jour ;<br>2\u00b0 l\u2019ensemble des documents qui figurent dans le r\u00e9pertoire mentionn\u00e9 \u00e0 l\u2019article 17 ;<br>3\u00b0 les bases de donn\u00e9es qu\u2019elles produisent ou qu\u2019elles re\u00e7oivent, ainsi que les donn\u00e9es dont la publication pr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique, social ou environnemental.<\/p><p>Lorsque ces documents comportent des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, ils ne peuvent \u00eatre diffus\u00e9s qu\u2019apr\u00e8s anonymisation de ces donn\u00e9es, sauf si une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire autorise leur diffusion sans anonymisation pr\u00e9alable ou si la personne int\u00e9ress\u00e9e y a consenti.<\/p><p>Les administrations mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article 1er ne sont pas tenues de publier les archives publiques issues des op\u00e9rations de s\u00e9lection pr\u00e9vues aux articles L. 212-2 et L. 212-3 du code du patrimoine.<\/p><p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de l\u2019article L. 1112-23 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et de l\u2019article L. 125-12 du code des communes de Nouvelle-Cal\u00e9donie, les dispositions du deuxi\u00e8me \u00e0 sixi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article ne s\u2019appliquent pas aux collectivit\u00e9s territoriales, ni aux EPCI \u00e0 fiscalit\u00e9 propre auxquels elles appartiennent.<br>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pris apr\u00e8s avis de la commission mentionn\u00e9e au chapitre III d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.<\/p>","title":"Article 7 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978"},{"key":"article 9","before":"<p>Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.<\/p>","after":"<p>Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s ou diffus\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.<\/p>","title":"Article 9 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Berte pierre","displayName":"Berte pierre","uniqueId":"bertepierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertepierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Laurent Evenos","displayName":"Laurent Evenos","uniqueId":"laurentevenos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentevenos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Isenbart Delphine","displayName":"Isenbart Delphine","uniqueId":"isenbartdelphine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/84_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/isenbartdelphine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> &eacute;largir massivement les obligations de diffusion spontan&eacute;e de documents et donn&eacute;es des organismes publics.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> aujourd&rsquo;hui, la loi du 17 juillet 1978 (dite &laquo; loi CADA &raquo;) pr&eacute;voit qu&rsquo;un grand nombre de documents des organismes publics sont communicables : toute personne peut demander &agrave; l&rsquo;administration de les communiquer, mais ils ne sont pas publi&eacute;s. D&eacute;sormais, les organismes publics mettront spontan&eacute;ment en ligne ces documents (sans que l&rsquo;usager n&rsquo;ait besoin d&rsquo;en faire la demande).<br \/>\r\nMais cette mesure ne s&rsquo;appliquera qu&rsquo;aux documents les plus pertinents pour l&rsquo;open data (notamment les bases de donn&eacute;es), sera restreinte au flux des nouveaux documents en format &eacute;lectronique, et ne concernera ni les petits organismes ni les collectivit&eacute;s locales (pas de modification de l&rsquo;article 106 de la loi du 7 ao&ucirc;t 2015 portant nouvelle organisation territoriale de la R&eacute;publique). Une mise en &oelig;uvre diff&eacute;r&eacute;e est &eacute;galement pr&eacute;vue au III de cet article : l&rsquo;ensemble des obligations nouvelles ne s&rsquo;appliquera qu&rsquo;au bout de 2 ans.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> la liste des logements sociaux des organismes HLM est aujourd&rsquo;hui communicable sur demande mais non publi&eacute;e ; il sera pr&eacute;vu d&eacute;sormais que de telles bases de donn&eacute;es des organismes publics doivent &ecirc;tre mises en ligne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 1 - Open data par d\u00e9faut (obligation de diffuser en ligne les principaux documents et donn\u00e9es des organismes publics)","votes_nok":49,"votes_ok":2237,"votes_mitige":161,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-1-elargissement-du-champ-de-diffusion-par-l-administration\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}