{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":7,"arguments_yes_count":6,"arguments_no_count":0,"id":611,"created_at":"2015-10-14T17:13:43+0200","updated_at":"2015-10-14T17:13:43+0200","body":"<p><strong>Section 1article 23 Sch&eacute;ma directeur num&eacute;rique des collectivit&eacute;s&nbsp;:<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p><em><strong>Proposition n&deg;1: <\/strong><\/em>Nous proposons que soit joint au sch&eacute;ma une p&eacute;r&eacute;quation financi&egrave;re forte en faveur des d&eacute;partements d&eacute;favoris&eacute;s. Afin que la solidarit&eacute; nationale puisse s&#39;exercer sur nos zones rurales o&ugrave; nous constatons tous les jours la d&eacute;faillance de l&#39;initiative priv&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p><em><strong>Proposition n&deg;2:<\/strong><\/em> L&agrave; o&ugrave; la p&eacute;r&eacute;quation nationale s&#39;exerce le cadre r&egrave;glementaire devrait pr&eacute;voir que les solidarit&eacute;s territoriales s&#39;exercent aussi afin que chacun participe &agrave; l&#39;effort commun et &eacute;viter ainsi un engagement r&eacute;gional trop faible qui vient annuler l&#39;effort de solidarit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p><em><strong>Proposition n&deg;3:<\/strong><\/em> Il conviendrait de faire des zones les plus rurales des territoires d&#39;exp&eacute;rimentation o&ugrave; les nouvelles mesures en faveur des services et usages seraient mises en place prioritairement et en cas de succ&egrave;s elles pourraient ensuite diffuser vers des zones plus urbanis&eacute;es. Cela reviendrait en fait &agrave; inverser la tendance naturelle qui fait que nos zones sont &eacute;quip&eacute;es en dernier.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":6,"author":{"username":"Conseil D\u00e9partemental de la Loz\u00e8re","displayName":"Conseil D\u00e9partemental de la Loz\u00e8re","uniqueId":"conseildepartementaldelalozere","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/720_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/conseildepartementaldelalozere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5965,"body":"Suite de l'argument pr\u00e9c\u00e9dent :\n2- Le  \"FTTH rural\"(Fiber To The Hameau), pr\u00e9alable au vrai FTTH :\n La remise en cause par Bruxelles de la mont\u00e9e en d\u00e9bit sur le cuivre (nextinpact.com\u2026\/96814-france-thd-europe-etrille\u2026) nous obligera vraisemblablement \u00e0 revoir le dossier RIP Loz\u00e8re . Profitons en pour remettre tout \u00e0 plat et demandons \u00e0 EXPERIMENTER en Loz\u00e8re le FTTH rural (la fibre \u00e0 chaque Hameau de Loz\u00e8re... plus de 2000\u00a0!http:\/\/lozeregenweb.lozere-histoire-genealogie.com\/Communes\/Infos.asp  !! ) Demandons, pour les 150 communes ou plus  \u00ab\u00a0hors vrai FTTH\u00a0\u00bb dans un premier temps, et leurs nombreux hameaux dans un deuxi\u00e8me temps, une v\u00e9ritable boucle optique, pr\u00e9alable au vrai FTTH, objectif final pour une \u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine dans l'acc\u00e8s aux services publics de demain websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\u00a0 dont celui, vital, de la sant\u00e9 https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/03\/30\/e-sante-une-revolution-en-marche-avec-les-citoyens\/ \nSES Ruralit\u00e9 (Sant\u00e9 Education Services de proximit\u00e9 pour la Loz\u00e8re et \u00ab\u00a0campagnes\u00a0 intelligentes\u00a0\u00bb pour la France\u00a0, une \u00ab\u00a0\u00e9vidence\u00a0\u00bb martel\u00e9e par les Webs du G\u00e9vaudan depuis... toujours\u00a0! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2011\/09\/24\/campagnes-intelligentes\/ La demande de boucle locale optique, nous la demandions d\u00e9j\u00e0 en 2009... une \u00e9ternit\u00e9 dans le monde de l'internet ! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2009\/10\/17\/boucle-locale-et-montee-en-debit\/\n","created_at":"2015-10-18T18:18:36+0200","updated_at":"2015-10-18T18:18:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-5965","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/5965\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/5965\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5950,"body":"En Loz\u00e8re citoyens et \u00e9lus= m\u00eame combat\u00a0!\nDes propositions de \u00ab\u00a0droit \u00e0 la fibre\u00a0\u00bb faites par les Webs du G\u00e9vaudan et des r\u00e9actions qu'elles ont soulev\u00e9 j\u2019extrais deux arguments , l'un sur le couple\u00a0\"usages\/infrastructures\", l'autre sur la \u00ab\u00a0marche\u00a0\u00bb vers le FTTH  \n1-LES USAGES dans le SDTAN\u00a0: Introduire obligatoirement un volet \u00ab\u00a0USAGES\u00bblors de la r\u00e9vision du SDTAN .  Infrastrucures et usages= m\u00eame combat . On commence par qoui\u00a0? La poule et l'oef... donc les deux\u00a0! Un territoire num\u00e9rique sera comme un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages . Sachant que personne ne connait le nombre d'\u00e9tages les infrastructures devront etre tr\u00e8s solides, donc en fibre optique\u00a0! Bien \u00e9videmment le volet \u00ab\u00a0usages\u00a0\u00bb doit etre aussi important que le volet \u00ab\u00a0infrastructures\u00a0\u00bb . C'est loin d'etre le cas . L'explication\u00a0? R\u00e9fl\u00e9chir avec les citoyens suppose -une volont\u00e9 politique forte. Dans un papier d'avant les \u00e9lections de 2014 j'avais sugg\u00e9r\u00e9 que chaque commune ( ou communaut\u00e9 de communes selon le cas) se dote d'un \u00ab\u00a0r\u00e9f\u00e9rent num\u00e9rique\u00a0\u00bbwebsdugevaudan.wordpress.com\/2014\/03\/26\/un-referent-numerique-dans-chaque-conseil-municipal\u00a0-une large d\u00e9marche de concertation pour inventer les usages de demain , en particulier dans les domaines vitaux comme la sant\u00e9websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/03\/30\/e-sante-une-revolution-en-marche-avec-les-citoyens\u00a0Toutes les r\u00e9volutions se sont faites avec les citoyens\u00a0? La r\u00e9volution num\u00e9rique ferait-elle exception\u00a0? Non\u00a0!websdugevaudan.wordpress.com\/2014\/07\/10\/numerique-audace-citoyens\u00a0Tous \u00e9gaux dans la r\u00e9publique num\u00e9rique\u00a0!websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\n\n\n\u00a0\n","created_at":"2015-10-18T17:58:03+0200","updated_at":"2015-10-18T17:58:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-5950","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/5950\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/5950\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4084,"body":"La fibre doit irriguer tout le pays c'est absolument prioritaire.\nLa fibre permet d'\u00e9tablir une \u00e9quit\u00e9 parfaite entre les territoires ruraux et Urbains.\nSerait il admissible que les jeunes Ruraux, et jeunes entreprises qui s'\u00e9tablissent en zone rurale ne puissent pas acc\u00e9der \u00e0 tous les services d'internet?\nDe m\u00eame serait il admissible que les personnes \u00e2g\u00e9s qui doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier d'un service internet sant\u00e9 soient oubli\u00e9 \u00e0 cause qu'ils sont en zones rurale?\npour prendre un exemple:\nUn corps mal irrigu\u00e9 par ses vaisseaux est vou\u00e9 \u00e0 mourir il en est de m\u00eame pour un pays.    \n ","created_at":"2015-10-15T06:19:13+0200","updated_at":"2015-10-15T06:19:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-4084","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4084\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4084\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4065,"body":"Une erreur de lien dans l'argument 1 o\u00f9 il est question de \u00ab\u00a0FTTH rural\u00a0: Fiber To The Hameau , concept en filigramme dans une note de 2009 (une \u00e9ternit\u00e9 !) Le bon lien est celui ci \nhttps:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2009\/10\/17\/boucle-locale-et-montee-en-debit\/\u00a0\u00bb\nD\u00e9sol\u00e9 et merci de votre compr\u00e9hension ","created_at":"2015-10-14T22:44:38+0200","updated_at":"2015-10-14T22:44:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-4065","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4065\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4065\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4063,"body":"La remise en cause par Bruxelles de la mont\u00e9e en d\u00e9bit sur le cuivre (http:\/\/www.nextinpact.com\/\u2026\/96814-france-thd-europe-etrille\u2026) nous obligera vraisemblablement \u00e0 revoir le dossier RIP Loz\u00e8re . Profitons en pour remettre tout \u00e0 plat et demandons \u00e0 EXPERIMENTER en Loz\u00e8re le FTTH rural (la fibre \u00e0 chaque Hameau de Loz\u00e8re ) Demandons pour les 150 communes \u00ab\u00a0hors vrai FTTH une v\u00e9ritable boucle optique, pr\u00e9alable au vrai FTTH . La Loz\u00e8re num\u00e9rique,  c\u2019est un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages ! Sachant que personne ne peut dire combien d\u2019\u00e9tages aura l\u2019immeuble , les fondations devront etre tr\u00e8s solides donc en fibre optique\u00a0, seule fa\u00e7on de permettre \u00e0 chaque loz\u00e9rien d'avoir la m\u00eame qualit\u00e9 de services que pour les citadins. https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/ En attendant .VOTONS pour un \u00ab\u00a0droit \u00e0 la fibre\u00a0\u00bb  !https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/ ","created_at":"2015-10-14T22:16:19+0200","updated_at":"2015-10-14T22:16:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-4063","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4063\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4063\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4061,"body":"Si l'on additionne les programmes \u00ab\u00a0fibre\u00a0\u00bb du conseil d\u00e9partemental et d'Orange il reste plus de 150 communes \u00ab\u00a0hors fibre\u00a0\u00bb . Cette perspective est inacceptable dans une r\u00e9publique num\u00e9rique . Offrons \u00e0 ces 150 communes, \u00e0 d\u00e9faut de vrai FTTH, du FTTH rural\u00a0: Fiber To The Hameau , concept en filigramme dans une note de 2009 (une \u00e9ternit\u00e9 !) https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/ et pr\u00e9cis\u00e9 d\u00e9s l'ann\u00e9e suivante https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2010\/06\/04\/du-ftth-fiber-to-the-home-palois-au-ftth-fiber-to-the-hameau-lozerien\/ . La v\u00e9tust\u00e9 du r\u00e9seau cuivre rend urgent le remplacement des vieilles \u00ab\u00a0armoires\u00a0\u00bb par des r\u00e9partiteurs et sous r\u00e9partiteurs optiques .Cette \u00ab\u00a0necessit\u00e9\u00a0\u00bb ne pourra pas se concr\u00e9tiser sans modification de la loi . La forte pr\u00e9sence de l'Etat dans le capital d'Orange devrait permettre de r\u00e9soudre le probl\u00e8me\u00a0!  ","created_at":"2015-10-14T22:01:57+0200","updated_at":"2015-10-14T22:01:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous#arg-4061","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4061\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/arguments\/4061\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Ygri\u00e9","displayName":"Pierre Ygri\u00e9","uniqueId":"pierreygrie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreygrie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Michel Reydon","displayName":"Michel Reydon","uniqueId":"michelreydon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michelreydon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Michel12","displayName":"Michel12","uniqueId":"michel12","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michel12","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La question du num&eacute;rique est d&eacute;sormais au centre de l&#39;am&eacute;nagement rural.<\/p>\r\n\r\n<p>-Pour la cr&eacute;ation d&#39;emploi et le maintien de la comp&eacute;titivit&eacute; de nos entreprises l&#39;acc&egrave;s au tr&egrave;s haut d&eacute;bit est devenu indispensable.<\/p>\r\n\r\n<p>-Pour l&#39;&eacute;galit&eacute; des citoyens, qui doivent avoir les m&ecirc;mes services &agrave; la ville comme &agrave; la campagne le tr&egrave;s haut d&eacute;bit pour tous doit devenir la r&egrave;gle.<\/p>\r\n\r\n<p>Le D&eacute;partement de la Loz&egrave;re en tant que titulaire d&#39;un SDTAN et au titre de ses comp&eacute;tences sur la solidarit&eacute; territoriale peut l&eacute;gitimement apporter sa contribution au projet de loi pour une R&eacute;publique num&eacute;rique et particuli&egrave;rement dans son titre 3 chapitre 1 intitul&eacute; num&eacute;rique et territoire.<\/p>\r\n\r\n<p>Nous proposons d&#39;am&eacute;liorer l&#39;efficacit&eacute; des sections 1 2 et 3 en cr&eacute;ant une p&eacute;r&eacute;quation positive en faveur de nos territoires les plus ruraux. Il s&#39;agirait non plus de r&eacute;sorber la fracture num&eacute;rique mais bien de l&#39;inverser. Il faut que le num&eacute;rique devienne un atout pour les territoires ruraux et leur permettent de prendre de l&#39;avance.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":397,"is_trashed":false,"title":"Contribition de la majorit\u00e9 D\u00e9partementale en faveur du tr\u00e8s haut d\u00e9bit pour tous","votes_nok":0,"votes_ok":7,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/contribition-de-la-majorite-departementale-en-faveur-du-tres-haut-debit-pour-tous\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}