{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":620,"created_at":"2015-10-14T18:51:45+0200","updated_at":"2015-10-14T18:51:45+0200","body":"<p>Le d&eacute;ploiement du protocole IPv6 peut contribuer largement &agrave; garantir qu&rsquo;Internet demeure un syst&egrave;me de communication mondial ouvert, impartial et non fragment&eacute;, qui encourage l&rsquo;innovation. Les autorit&eacute;s de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques pourraient mettre en place une politique incitant les fournisseurs de services Internet &agrave; fournir &agrave; chaque abonn&eacute;, <em>a minima<\/em>, une adresse IP unique et globalement routable. En fonction des adresses disponibles chez ces op&eacute;rateurs, cette adresse sera soit en IPv4, soit en IPv6, soit les deux. Par ailleurs, les autorit&eacute;s de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques pourraient rendre obligatoire la transparence dans la politique de partage des adresses IPv4 mise en &oelig;uvre par les fournisseurs de services Internet, avec notamment une &eacute;tude d&rsquo;impact sur la qualit&eacute; des services pour les utilisateurs finaux. Enfin, les collectivit&eacute;s territoriales et l&rsquo;Etat devraient donner l&rsquo;exemple en rendant leurs sites web et leurs services accessibles par les citoyens sous Internet IPv6.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6022,"body":"D'accord sur l'article mais mal plac\u00e9. N\u00e9anmoins la structure ferm\u00e9e de cette proposition de loi n'aide pas \u00e0 faire \u00e9merger ou \u00e0 r\u00e9tablir des articles nouveaux ou supprim\u00e9s par rapport \u00e0 une version ant\u00e9rieure de ce projet de loi","created_at":"2015-10-18T19:29:46+0200","updated_at":"2015-10-18T19:29:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6#arg-6022","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/6022\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/6022\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5227,"body":"Je pense que cette proposition est hors sujet.","created_at":"2015-10-17T14:26:14+0200","updated_at":"2015-10-17T14:26:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6#arg-5227","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/5227\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/5227\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4367,"body":"Le projet de loi pourrait pr\u00e9voir un principe d'obligation d'information de l'utilisateur sur le protocole utilis\u00e9 par son fournisseur de services internet.\n\nLes types d'informations \u00e0 communiquer seraient pr\u00e9cis\u00e9s par d\u00e9cret. A minima, l'information concernant les protocoles r\u00e9sultant de l'\u00e9tat de l'art devra n\u00e9cessairement \u00eatre communiqu\u00e9e.","created_at":"2015-10-15T18:21:52+0200","updated_at":"2015-10-15T18:21:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6#arg-4367","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/4367\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/arguments\/4367\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Olivier EBLE","displayName":"Olivier EBLE","uniqueId":"oliviereble","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviereble","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le d&eacute;ploiement du protocole IPv6 peut contribuer largement &agrave; garantir qu&rsquo;Internet demeure un syst&egrave;me de communication mondial ouvert, impartial et non fragment&eacute;, qui encourage l&rsquo;innovation. Les autorit&eacute;s de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques pourraient mettre en place une politique incitant les fournisseurs de services Internet &agrave; fournir &agrave; chaque abonn&eacute;, <em>a minima<\/em>, une adresse IP unique et globalement routable. En fonction des adresses disponibles chez ces op&eacute;rateurs, cette adresse sera soit en IPv4, soit en IPv6, soit les deux. Par ailleurs, les autorit&eacute;s de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques pourraient rendre obligatoire la transparence dans la politique de partage des adresses IPv4 mise en &oelig;uvre par les fournisseurs de services Internet, avec notamment une &eacute;tude d&rsquo;impact sur la qualit&eacute; des services pour les utilisateurs finaux. Enfin, les collectivit&eacute;s territoriales et l&rsquo;Etat devraient donner l&rsquo;exemple en rendant leurs sites web et leurs services accessibles par les citoyens sous Internet IPv6.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":298,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9ploiement du protocole IPv6","votes_nok":1,"votes_ok":12,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/deploiement-du-protocole-ipv6\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}