{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":8,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":621,"created_at":"2015-10-14T19:35:56+0200","updated_at":"2015-10-14T19:35:56+0200","body":"<p>Nul ne pourra &ecirc;tre &eacute;lu &agrave; la pr&eacute;sidence de la CNIL plus de deux fois<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6181,"body":"Mitig\u00e9 car deux fois c'est d\u00e9j\u00e0 long !\nJ'opterais plut\u00f4t pour un mandat unique pour le Pr\u00e9sident (e) et les membres du coll\u00e8ge.  ","created_at":"2015-10-18T23:10:15+0200","updated_at":"2015-10-18T23:10:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil#arg-6181","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil\/arguments\/6181\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil\/arguments\/6181\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le num&eacute;rique &eacute;volue vite et il est important que la CNIL ait un(e) pr&eacute;sident(e) qui dispose d&#39;une regard neuf apres un certain nombre d&#39;ann&eacute;es.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Limiter le mandat de Pr\u00e9sident de la CNIL","votes_nok":1,"votes_ok":4,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/limiter-le-mandat-de-president-de-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}