{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":622,"created_at":"2015-10-14T21:58:58+0200","updated_at":"2015-10-14T21:58:58+0200","body":"<p>Donner aux internautes le droit de &laquo; d&eacute;cider des usages qui sont faits &raquo; de leurs donn&eacute;es (consentement de l&rsquo;usager), et aller dans le sens des &laquo;&nbsp;self data&nbsp;&raquo;, en soutenant toute avanc&eacute;e technologique et logicielle&nbsp; qui soutiendra cette orientation.<\/p>\r\n\r\n<p>A noter que la syst&eacute;matisation d&rsquo;une &eacute;ducation aux m&eacute;dias et &agrave; l&rsquo;information, dans notre soci&eacute;t&eacute; num&eacute;rique est un moyen pour &eacute;duquer les jeunes &agrave; ces questions li&eacute;es aux donn&eacute;es et notamment &agrave; la self data et &agrave; la production collaborative. Le Collectif Enjeux e-m&eacute;dias r&eacute;affirme cette orientation n&eacute;cessaire.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Albarran","displayName":"Thomas Albarran","uniqueId":"thomasalbarran","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/882_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasalbarran","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":506,"is_trashed":false,"title":"Droit de d\u00e9cider des usages de ses donn\u00e9es et self data","votes_nok":0,"votes_ok":3,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-de-decider-des-usages-de-ses-donnees-et-self-data","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-de-decider-des-usages-de-ses-donnees-et-self-data\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/droit-de-decider-des-usages-de-ses-donnees-et-self-data\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}