{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":5,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":623,"created_at":"2015-10-14T22:15:12+0200","updated_at":"2015-10-14T22:15:12+0200","body":"<p>&nbsp;Le Collectif Enjeux e-m&eacute;dias sera vigilant pour que la loi&nbsp; s&rsquo;applique &agrave;&nbsp; toutes et tous, en particulier aux plus &eacute;loign&eacute;s d&rsquo;un univers num&eacute;rique&nbsp;!<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Albarran","displayName":"Thomas Albarran","uniqueId":"thomasalbarran","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/882_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasalbarran","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"turlet","displayName":"turlet","uniqueId":"turlet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/turlet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":455,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s pour tous","votes_nok":0,"votes_ok":5,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-pour-tous","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-pour-tous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-pour-tous\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}