{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":27,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":626,"created_at":"2015-10-14T22:38:36+0200","updated_at":"2015-10-14T22:38:36+0200","body":"<p>Affirmer qu&#39;il est possible de servir ensemble les droits des auteurs et autres contributeurs &agrave; la cr&eacute;ation, le financement des activit&eacute;s cr&eacute;atives, le partage et la diversit&eacute; de la culture. Cette prise en compte des droits diff&eacute;renci&eacute;s appelle un effort d&#39;actualisation urgent. Dans ce contexte, le collectif Enjeux e-m&eacute;dias demandent le renforcement&nbsp; de l&rsquo;exception p&eacute;dagogique pour toutes activit&eacute;s &eacute;ducatives et de recherche, y compris pour les images et l&rsquo;&eacute;largissement &agrave; toutes les structures correspondantes et les publics concern&eacute;s (personnels &eacute;ducatifs, &eacute;tudiants, chercheurs, stagiaires en formation, etc.).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","displayName":"Collectif Enjeux e-m\u00e9dias","uniqueId":"collectifenjeuxemedias","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/712_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/collectifenjeuxemedias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christine de Mazi\u00e8res","displayName":"Christine de Mazi\u00e8res","uniqueId":"christinedemazieres","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christinedemazieres","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Didier Bailhous","displayName":"Didier Bailhous","uniqueId":"didierbailhous","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/didierbailhous","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bibliophile","displayName":"Bibliophile","uniqueId":"bibliophile","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bibliophile","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"J'aime Lire","displayName":"J'aime Lire","uniqueId":"jaimelire","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jaimelire","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"Droits diff\u00e9renci\u00e9s et renforcement de l'exception p\u00e9dagogique","votes_nok":15,"votes_ok":9,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/droits-differencies-et-renforcement-de-l-exception-pedagogique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/droits-differencies-et-renforcement-de-l-exception-pedagogique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/droits-differencies-et-renforcement-de-l-exception-pedagogique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}