{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":19,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":629,"created_at":"2015-10-15T04:50:43+0200","updated_at":"2015-10-15T04:50:43+0200","body":"<p>Le fait de d&eacute;sanonymiser des donn&eacute;es qui ont fait l&#39;objet d&#39;une anonymisation avant leur diffusion ou publication est passible de XXXX.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Christian Quest","displayName":"Christian Quest","uniqueId":"christianquest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christianquest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6183,"body":"Sur le principe je suis plut\u00f4t pour mais cela ne doit pas conduire des entreprises \u00e0 \"anonymiser\" \u00e0 la va-vite. Donc pas forc\u00e9ment d'accord pour p\u00e9naliser l\u2019intrus ou le \"hacker\" quand il y a d\u00e9faut de s\u00e9curisation ou d'anonymisation. Dans ce cas il a un r\u00f4le de quasi lanceur d'alerte sur mauvaise s\u00e9curisation, \u00e0 rem\u00e9dier. ","created_at":"2015-10-18T23:13:22+0200","updated_at":"2015-10-18T23:13:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAU Jo\u00ebl","displayName":"MAU Jo\u00ebl","uniqueId":"maujoel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/948_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maujoel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees#arg-6183","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees\/arguments\/6183\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees\/arguments\/6183\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Christian Quest","displayName":"Christian Quest","uniqueId":"christianquest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christianquest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nicolas Dumoulin","displayName":"Nicolas Dumoulin","uniqueId":"nicolasdumoulin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasdumoulin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Christophe Benz","displayName":"Christophe Benz","uniqueId":"christophebenz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophebenz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Alessandro FIORENTINO","displayName":"Alessandro FIORENTINO","uniqueId":"alessandrofiorentino","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/276_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alessandrofiorentino","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Hut","displayName":"S\u00e9bastien Hut","uniqueId":"sebastienhut","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienhut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Un frein &agrave; l&#39;opendata est la n&eacute;cessaire anonymisation de certaines donn&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>Il est difficile de garantir que des donn&eacute;es anonymis&eacute;es ne puissent &ecirc;tre d&eacute;sanonymis&eacute;es si l&#39;on multiplie les sources de donn&eacute;es.<br \/>\r\nPlut&ocirc;t que de faire peser uniquement la charge sur l&#39;anonymisation, cet article permet de r&eacute;-&eacute;quilibrer.<\/p>\r\n\r\n<p>On est actuellement en partie dans une situation o&ugrave; le responsable d&#39;un cambriolage serait le propri&eacute;taire qui n&#39;a pas mis les bonnes serrures et protections. Il faut qu&#39;on p&eacute;nalise avant tout le cambrioleur (d&eacute;sanonymiseur) qui passe outre les mesures mises en place (anonymisation).<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":234,"is_trashed":false,"title":"P\u00e9nalisation de la d\u00e9sanonymisation de donn\u00e9es","votes_nok":0,"votes_ok":18,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/penalisation-de-la-desanonymisation-de-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}