{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1106,"arguments_yes_count":9,"arguments_no_count":26,"id":63,"created_at":"2015-09-26T02:27:55+0200","updated_at":"2015-09-26T07:30:07+0200","body":"<p>I. Apr&egrave;s l&rsquo;article 10 de la m&ecirc;me loi, il est r&eacute;tabli un article 11, ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Art. 11&nbsp;-&nbsp;Les administrations mentionn&eacute;es &agrave; l&rsquo;article 1er sont tenues de satisfaire aux demandes de transmission des informations publiques pr&eacute;sent&eacute;es par une autre administration mentionn&eacute;e &agrave; l&rsquo;article 1er. Cette obligation ne concerne pas les informations publiques contenues dans les documents mentionn&eacute;s &agrave; l&rsquo;article 6, sans pr&eacute;judice des dispositions du III de cet article et du I de l&rsquo;article 16A de la loi n&deg;&nbsp;2000-321 du 12 avril 2000.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Cet &eacute;change d&rsquo;informations ne constitue pas une r&eacute;utilisation au sens du pr&eacute;sent chapitre.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II. Le premier alin&eacute;a de l&rsquo;article 13 de la m&ecirc;me loi est supprim&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>III. Le premier alin&eacute;a de l&rsquo;article 17 de la m&ecirc;me loi est compl&eacute;t&eacute; par la phrase suivante&nbsp;: &laquo;&nbsp;Elles publient chaque ann&eacute;e une version mise &agrave; jour de ce r&eacute;pertoire.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>IV. Au troisi&egrave;me alin&eacute;a de l&rsquo;article 20 de la m&ecirc;me loi, apr&egrave;s les mots &laquo;&nbsp;refus de communication&nbsp;&raquo; sont ins&eacute;r&eacute;s les mots &laquo;&nbsp;ou un refus de diffusion&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>V. Au dernier alin&eacute;a de l&rsquo;article 23 de la m&ecirc;me loi, apr&egrave;s les mots &laquo;&nbsp;d&eacute;lib&eacute;rer en formation restreinte&nbsp;&raquo; sont ins&eacute;r&eacute;s les mots&nbsp;&laquo;&nbsp;ou d&eacute;l&eacute;guer &agrave; son pr&eacute;sident l&rsquo;exercice de certaines de ses attributions&nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":18,"sources_count":0,"arguments_count":35,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5995,"body":"Encourager la mutualisation des moyens au niveau territorial","created_at":"2015-10-18T18:58:09+0200","updated_at":"2015-10-18T18:58:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ali S","displayName":"Ali S","uniqueId":"alis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-5995","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5995\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5995\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5701,"body":"Il est dommage de fournir plusieurs fois des documents au diff\u00e9rentes administrations, une gestion collective avec un croisement des fichiers serait plus efficace, ne serait-ce que pour la lutte contre la d\u00e9linquance et la criminalit\u00e9 ou les services aux citoyens. ","created_at":"2015-10-18T10:20:48+0200","updated_at":"2015-10-18T10:20:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Don Felipe Gonzales","displayName":"Don Felipe Gonzales","uniqueId":"donfelipegonzales","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/donfelipegonzales","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-5701","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5701\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5701\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5515,"body":"Toute r\u00e9utilisation de donn\u00e9es personnelles doit tenir compte du principe de finalit\u00e9. Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnelles disponibles ne sont pas n\u00e9cessairement r\u00e9utilisables sans limites. De plus, les rapprochements de bases de donn\u00e9es permettent de r\u00e9v\u00e9ler de nouvelles donn\u00e9es personnelles ce qui cr\u00e9e un risque pour les personnes. Pr\u00e9tendre qu'il y aurait des donn\u00e9es \"anodines\" est dangereux car tout d\u00e9pend du contexte. Les exemples donn\u00e9es se rapportent \u00e0 des donn\u00e9es relatives \u00e0 des professionnels. Il faudrait alors dans ce cas le pr\u00e9ciser.","created_at":"2015-10-17T20:07:04+0200","updated_at":"2015-10-17T20:07:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","displayName":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","uniqueId":"adijatelierdonneespersonnelles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1013_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adijatelierdonneespersonnelles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-5515","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5515\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/5515\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4590,"body":"L\u2019Ina s\u2019interroge sur les conditions dans lesquelles ces documents devront \u00eatre transmis: \nDes redevances pourront-elles \u00eatre \u00e9tablies, compte tenu notamment des co\u00fbts g\u00e9n\u00e9r\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 ces demandes de transmission ? \nDes standards obligatoires devront-ils \u00eatre respect\u00e9s ?\nIl faudrait par ailleurs pr\u00e9ciser les finalit\u00e9s d\u2019utilisation des informations publiques transmises : cet \u00e9change d\u2019informations devrait \u00eatre effectu\u00e9 aux fins de l\u2019exercice des missions de service public des administrations.","created_at":"2015-10-16T11:16:26+0200","updated_at":"2015-10-16T11:16:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Institut national de l'audiovisuel","displayName":"Institut national de l'audiovisuel","uniqueId":"institutnationaldelaudiovisuel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/830_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/institutnationaldelaudiovisuel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-4590","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4590\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4590\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4589,"body":"L\u2019Ina s\u2019interroge sur les conditions dans lesquelles ces documents devront \u00eatre transmis: \nDes redevances pourront-elles \u00eatre \u00e9tablies, compte tenu notamment des co\u00fbts g\u00e9n\u00e9r\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 ces demandes de transmission ? \nDes standards obligatoires devront-ils \u00eatre respect\u00e9s ?\nIl faudrait par ailleurs pr\u00e9ciser les finalit\u00e9s d\u2019utilisation des informations publiques transmises : cet \u00e9change d\u2019informations devrait \u00eatre effectu\u00e9 aux fins de l\u2019exercice des missions de service public des administrations.","created_at":"2015-10-16T11:16:14+0200","updated_at":"2015-10-16T11:16:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Institut national de l'audiovisuel","displayName":"Institut national de l'audiovisuel","uniqueId":"institutnationaldelaudiovisuel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/830_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/institutnationaldelaudiovisuel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-4589","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4589\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4589\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4556,"body":"Le terme vie priv\u00e9e est en effet tr\u00e8s vague. Si on applique strictement la CNIL, toute donn\u00e9e personnelle  peut \u00eatre pr\u00e9judiciable. D'autant plus que toutes les donn\u00e9es personnelles ne sont pas dans des annuaires et peuvent m\u00eame \u00eatre \"noy\u00e9es\" dans des descriptions","created_at":"2015-10-16T10:32:09+0200","updated_at":"2015-10-16T10:32:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal Tan\u00e9sie","displayName":"Pascal Tan\u00e9sie","uniqueId":"pascaltanesie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascaltanesie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-4556","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4556\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/4556\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3100,"body":"Qu'entend-on par \"donn\u00e9es personnelles ne portant pas atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e\"... qui d\u00e9cide et comment ?","created_at":"2015-10-11T08:51:30+0200","updated_at":"2015-10-11T08:51:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Gout","displayName":"Claude Gout","uniqueId":"claudegout","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudegout","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-3100","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/3100\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/3100\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2769,"body":"Et le droit \u00e0 l'oubli dans tout \u00e7a ? Tout cela ressemble \u00e0 un fichage d\u00e9finitif...","created_at":"2015-10-09T10:47:10+0200","updated_at":"2015-10-09T10:47:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nois Guillemin","displayName":"Nois Guillemin","uniqueId":"noisguillemin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/noisguillemin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2769","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2769\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2769\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2684,"body":"Je suis assez partag\u00e9... En tant que chercheur en informatique je comprends parfaitement tout ce que cela peut apporter de b\u00e9n\u00e9fique pour les statisticiens, qu'ils travaillent dans le domaine social, la m\u00e9decine, etc... Cependant il faut aussi consid\u00e9rer que cela repr\u00e9sentera un tr\u00e8s gros risque pour la vie priv\u00e9e des personnes concern\u00e9es, notamment gr\u00e2ce aux recoupements possible entre les diff\u00e9rentes bases de donn\u00e9es. Qui plus est il ne me semble pas qu'il soit pr\u00e9vu d'avertir les personnes concern\u00e9es de l'utilisation de ces donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-08T16:54:39+0200","updated_at":"2015-10-08T16:54:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thibault Li\u00e9tard","displayName":"Thibault Li\u00e9tard","uniqueId":"thibaultlietard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibaultlietard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2684","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2684\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2684\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2637,"body":"\"Cette interdiction s\u2019applique m\u00eame quand les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es et ne pr\u00e9sentent aucun danger d\u2019atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e.\"\n\n=> L'\u00e9tat a t il pr\u00e9vu de signifier \u00e0 un individu qu'il va publier ses donn\u00e9es personnelles ?\n=> Si les donn\u00e9es d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par des tiers dans le cadre de l'OpenData, comment pourra r\u00e9agir l'individu qui n'a pas donn\u00e9 son consentement \u00e0 l'\u00e9tat. Le mal semble est d\u00e9j\u00e0 fait ?","created_at":"2015-10-08T11:18:26+0200","updated_at":"2015-10-08T11:18:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Teddy Thebest","displayName":"Teddy Thebest","uniqueId":"teddythebest","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/449_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/teddythebest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2637","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2637\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2637\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2633,"body":"Cela veut dire que nos mails ne seront plus prot\u00e9g\u00e9es?","created_at":"2015-10-08T11:06:21+0200","updated_at":"2015-10-08T11:06:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Montpellier","displayName":"Montpellier","uniqueId":"montpellier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/montpellier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2633","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2633\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2633\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2425,"body":"Quelle possibilit\u00e9 pour les personnes dont les donn\u00e9es sont transf\u00e9r\u00e9es d'en avoir connaissance pour potentiellement s'y opposer ?","created_at":"2015-10-06T20:49:38+0200","updated_at":"2015-10-06T20:49:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2425","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2425\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2425\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2424,"body":"Attention \u00e0 la qualit\u00e9 des bases de donn\u00e9es (notamment mises \u00e0 jour, fiabilit\u00e9) et des croisements possibles qui pourraient porter atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e. Qui est garant de la qualit\u00e9 et de l'utilisation qui en est faite ? (agr\u00e9gation \/ anonymisation)","created_at":"2015-10-06T20:47:58+0200","updated_at":"2015-10-06T20:48:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2424","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2424\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2424\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2417,"body":"Quid de l'actualisations des donn\u00e9es qui auront \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es, souvent \u00e0 l'insu de l'administration d'origine. Quelle obligation de mise \u00e0 jour?","created_at":"2015-10-06T20:06:39+0200","updated_at":"2015-10-06T20:06:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Deux Chlafont","displayName":"Deux Chlafont","uniqueId":"deuxchlafont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/deuxchlafont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2417","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2417\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2417\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2357,"body":"De plus la r\u00e9utilisation automatique est contraire au droit \u00e0 l'oubli, ou alors il faut la distributivit\u00e9 automatique de ce droit ! c'est pas gagn\u00e9 !","created_at":"2015-10-06T10:35:12+0200","updated_at":"2015-10-06T10:35:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","uniqueId":"fredericduplaix","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericduplaix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2357","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2357\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2357\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2356,"body":"Un relent de l'id\u00e9e du projet SAFARI, tout relier au pr\u00e9texte que c'est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 et public.","created_at":"2015-10-06T10:31:42+0200","updated_at":"2015-10-06T10:31:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","uniqueId":"fredericduplaix","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericduplaix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2356","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2356\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2356\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2216,"body":"la cada est claire. la loi de 1978 concerne les personnes priv\u00e9es, le citoyen. les rapports entre personnes publiques rel\u00e8vent pour la plupart d'autres l\u00e9gislations sur les \u00e9changes d'information. il faut juste qu'ils s'arrangent entre eux... par la conclusion de convention ou fassent appel aux services centraux de l'Etat qui sont les prescripteurs des textes. \nde plus il existe des droits d'acc\u00e8s sp\u00e9cifiques \u00e0 des documents administratifs pour les \u00e9lus locaux (conseillers municipaux) pr\u00e9vus par le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.\npar cet article on d\u00e9tourne l'objectif initial de la loi du 17 juillet 1978 !\nPourquoi pas bient\u00f4t la cada arbitre m\u00eame de d\u00e9saccords entre administrations de l'Etat ?","created_at":"2015-10-04T22:24:26+0200","updated_at":"2015-10-04T22:24:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-2216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/2216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1981,"body":"La r\u00e9daction actuelle ignore les diff\u00e9rences entre les missions de service public que peuvent accomplir les administrations et \u00e9tablissements publics. Ainsi, des EPIC ont des missions industrielles et commerciales, diff\u00e9rentes par nature des missions de service public administratif. Les SPIC ne doivent pas pouvoir se faire communiquer des \u00e9l\u00e9ments qui pourraient fausser la concurrence, en d\u00e9rogation avec les principes de r\u00e9utilisation d\u00e9finies dans le chapitre II de la loi cada. Un SPIC qui re\u00e7oit des donn\u00e9es en fait une r\u00e9utilisation, comme n'importe quelle autre entreprise.\nSeule l'\u00e9change au titre de mission de service public administratif peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme hors r\u00e9utilisation.","created_at":"2015-10-02T12:24:03+0200","updated_at":"2015-10-02T12:24:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1981","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1981\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1981\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1807,"body":"les exemples donnees parlent deux memes. donc plut\u00f4t pour mais avec l accord du CIL. ou declaration a la CNIL.","created_at":"2015-10-01T13:06:33+0200","updated_at":"2015-10-01T13:06:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kollar guillaume","displayName":"Kollar guillaume","uniqueId":"kollarguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kollarguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1807","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1807\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1807\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1792,"body":"Ce serait contraire \u00e0 l'arr\u00eat CJUE de ce jour : Arr\u00eat dans l'affaire  C - 201\/14 Smaranda Bara e.a. \/ Pre\u0219edintele Casei Na\u021bionale de Asigur\u0103ri de S\u0103n\u0103tate e.a. \n\nCet arr\u00eat pr\u00e9cise : Les personnes dont les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel font l\u2019objet d\u2019une transmission et  d\u2019un traitement entre deux administrations publiques d\u2019un  \u00c9tat  membre  doivent \u00eatre pr\u00e9alablement inform\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T11:30:47+0200","updated_at":"2015-10-01T11:30:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1792","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1792\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1792\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1217,"body":"La fronti\u00e8re entre \"donn\u00e9es personnelles\" et \"vie priv\u00e9e\" est plus que t\u00e9nue.\r\nElle doit \u00eatre clairement d\u00e9finie par la loi.\r\nPar ailleurs mettre dans le m\u00eame article, une disposition inutile pour soi-disant permettre aux administrations de plus facilement \u00e9changer des documents, et y glisser une disposition extr\u00eamement litigieuse au regard des droits et libert\u00e9s individuels me semble assez douteux.","created_at":"2015-09-29T13:05:51+0200","updated_at":"2015-09-29T13:07:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1217","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1217\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1217\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1165,"body":"Consid\u00e9rer qu'une information publique peut \u00eatre diffus\u00e9e sous toute forme parait de bon sens au d\u00e9part.\nSauf que c'est nier le r\u00f4le du m\u00e9dia et de sa nature. D'ailleurs, la loi pr\u00e9voit cette distinction dans de nombreux cas. Par exemple lorsqu'une d\u00e9cision de justice est rendue, elle est publique. Pour autant, il n'est pas demand\u00e9 dans tous les cas qu'elle soit publi\u00e9e dans les journaux. Cette demande est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 des cas sp\u00e9cifique dans lesquels la justice consid\u00e8re que la diffusion de cette d\u00e9cision de justice doit \u00eatre amplifi\u00e9e.\nPermettre l'amplification de toutes les donn\u00e9es publiques comportant des informations priv\u00e9es pose \u00e9galement la question de la responsabilit\u00e9 du diffuseur.","created_at":"2015-09-29T10:32:35+0200","updated_at":"2015-09-29T10:32:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Comte","displayName":"Sylvain Comte","uniqueId":"sylvaincomte","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaincomte","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1165","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1165\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1165\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1157,"body":"Assez flou... et pourtant ce sujet doit \u00eatre trait\u00e9 avec le plus de pr\u00e9cision possible - Probl\u00e8me aujourd'hui, tout circule tr\u00e8s vite ! Quand on voit le nombre de hackers \u00e0 pouvoir rentrer sur des sites gouvernementaux ultra prot\u00e9g\u00e9s, des sites web pirat\u00e9s pour leur base clients (un certain site ultra conjugal par ex.), augmenter le nombre d'administration (et donc de personnes) \u00e0 avoir acc\u00e8s et \u00e0 manipuler des donn\u00e9es personnelles, c'est s'exposer \u00e0 ce genre de probl\u00e9matiques...","created_at":"2015-09-29T10:00:48+0200","updated_at":"2015-09-29T10:07:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"jason052","displayName":"jason052","uniqueId":"jason052","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jason052","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-1157","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1157\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/1157\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":835,"body":"contraire \u00e0 l'esprit de la loi I&L de 78 !","created_at":"2015-09-28T12:26:33+0200","updated_at":"2015-09-28T12:26:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","uniqueId":"fredericduplaix","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericduplaix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-835","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/835\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/835\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":828,"body":"Plut\u00f4t pour. L'exemple de diffusion des informations sur les m\u00e9decins est un bon exemple et je trouve normal que l'on puisse r\u00e9utiliser ces donn\u00e9es. Par contre, comme l'on pr\u00e9ciser certains, il faudrait effectivement pr\u00e9ciser plus avant ce qui rel\u00e8ve du domaine de la vie priv\u00e9e et de la vie publique.","created_at":"2015-09-28T12:04:07+0200","updated_at":"2015-09-28T12:04:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne-Laure A.","displayName":"Anne-Laure A.","uniqueId":"annelaurea","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annelaurea","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-828","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/828\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/828\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":648,"body":"Je pense qu'il est indispensable de pr\u00e9ciser dans le texte l\u00e9gislatif, ce qui rel\u00e8ve du domaine de la vie priv\u00e9 et  de la vie publique. Il y a l\u00e0 un risque majeur de confusion, et si le l\u00e9gislateur ne le fait pas, les tribunaux devront faire ce travail au cas par cas \u00e0 chaque affaire..... Ce domaine est tr\u00e8s sensible, il me semble que c'est une grosse erreur de cr\u00e9er un vide juridique sur cette question.","created_at":"2015-09-27T19:23:13+0200","updated_at":"2015-09-27T19:23:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"coco","displayName":"coco","uniqueId":"coco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/coco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-648","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/648\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/648\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":601,"body":"Autant faire un fichier unique des citoyens, les contr\u00f4les crois\u00e9s seront plus simples","created_at":"2015-09-27T17:21:52+0200","updated_at":"2015-09-27T17:21:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lycos","displayName":"Lycos","uniqueId":"lycos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lycos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-601","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/601\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/601\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":332,"body":"Un peu dangereux ce texte, je me demande s'il passerait un examen au CC, ","created_at":"2015-09-27T00:39:06+0200","updated_at":"2015-09-27T00:39:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCM","displayName":"JCM","uniqueId":"jcm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-332","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/332\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/332\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":327,"body":"l'ensemble des donn\u00e9es \u00e9ventuellement r\u00e9colt\u00e9es ne doit pas \u00eatre susceptible de faire une synth\u00e8se\/package afin de diffusion en vertu de l'article 1.","created_at":"2015-09-27T00:24:28+0200","updated_at":"2015-09-27T00:24:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-327","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/327\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/327\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":326,"body":"A condition stricto sensu la r\u00e8gle du besoin d'en conna\u00eetre, pourquoi pas","created_at":"2015-09-27T00:21:48+0200","updated_at":"2015-09-27T00:21:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-326","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/326\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/326\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":325,"body":"cela doit rester inter\/intraservices publics et ne pas \u00eatre extensible au del\u00e0 du public. Pas m\u00eame les boites travaillant pour...","created_at":"2015-09-27T00:21:46+0200","updated_at":"2015-09-27T00:21:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-325","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/325\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/325\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":247,"body":"Je crains le retour \u00e0 un fichage des citoyens avec ceci :\nDeuxi\u00e8me Objectif : simplifier et faciliter la r\u00e9utilisation des informations publiques qui concernent des donn\u00e9es personnelles ne portant pas atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e.","created_at":"2015-09-26T21:17:57+0200","updated_at":"2015-09-26T21:17:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-247","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/247\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/247\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":154,"body":"Recours \u00e0 des CIL (Conseillers Informatique et Libert\u00e9) dans les plus grosses collectivit\u00e9s pour \u00e9viter toute entorse qui n\u2019entrerait pas dans le cadre de la CNIL. L'id\u00e9e est excellente.","created_at":"2015-09-26T17:27:25+0200","updated_at":"2015-09-26T17:27:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-154","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/154\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/154\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":114,"body":"Ne pas courir le risque de diminuer les capacit\u00e9s d'action du service public local et national ! Au contraire s'assurer qu'on facilite le Service Public Essentiel aux fran\u00e7ais et aux habitants en France. Danger de discrimination accrue !","created_at":"2015-09-26T15:54:27+0200","updated_at":"2015-09-26T15:54:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-114","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/114\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/114\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":113,"body":"Chercher le contexte juridique historique pour assurer la circulation des donn\u00e9es publiques dans l'administration au moins \u00e0 l'identique de l'existant. ","created_at":"2015-09-26T15:52:51+0200","updated_at":"2015-09-26T15:52:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses#arg-113","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/113\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/arguments\/113\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 11","before":"<p>Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent chapitre, les conditions dans lesquelles les informations peuvent \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9es sont fix\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par les administrations mentionn\u00e9es aux a et b du pr\u00e9sent article lorsqu'elles figurent dans des documents produits ou re\u00e7us par :<br>a) Des \u00e9tablissements et institutions d'enseignement et de recherche ;<br>b) Des \u00e9tablissements, organismes ou services culturels.<\/p>","after":"<p>Les administrations mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article 1er sont tenues de satisfaire aux demandes de transmission des informations publiques pr\u00e9sent\u00e9es par une autre administration mentionn\u00e9e \u00e0 l\u2019article 1er. Cette obligation ne concerne pas les informations publiques contenues dans les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l\u2019article 6, sans pr\u00e9judice des dispositions du III de cet article et du I de l\u2019article 16A de la loi n\u00b0 2000-321 du 12 avril 2000.<\/p><p>Cet \u00e9change d\u2019informations ne constitue pas une r\u00e9utilisation au sens du pr\u00e9sent chapitre.<\/p>","title":"Article 11 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978"},{"key":"article 13","before":"<p>Les informations publiques comportant des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel peuvent faire l'objet d'une r\u00e9utilisation soit lorsque la personne int\u00e9ress\u00e9e y a consenti, soit si l'autorit\u00e9 d\u00e9tentrice est en mesure de les rendre anonymes ou, \u00e0 d\u00e9faut d'anonymisation, si une disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire le permet.<\/p><p>La r\u00e9utilisation d'informations publiques comportant des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est subordonn\u00e9e au respect des dispositions de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s<\/p>","after":"<p>La r\u00e9utilisation d'informations publiques comportant des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est subordonn\u00e9e au respect des dispositions de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s<\/p>","title":"Article 13 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978"},{"key":"article 17","before":"<p>Les administrations qui produisent ou d\u00e9tiennent des informations publiques tiennent \u00e0 la disposition des usagers un r\u00e9pertoire des principaux documents dans lesquels ces informations figurent.<\/p><p>Les conditions de r\u00e9utilisation des informations publiques, ainsi que les bases de calcul retenues pour la fixation du montant des redevances, sont communiqu\u00e9es, par les administrations qui ont produit ou d\u00e9tiennent ces informations, \u00e0 toute personne qui en fait la demande.<\/p>","after":"<p>Les administrations qui produisent ou d\u00e9tiennent des informations publiques tiennent \u00e0 la disposition des usagers un r\u00e9pertoire des principaux documents dans lesquels ces informations figurent. Elles publient chaque ann\u00e9e une version mise \u00e0 jour de ce r\u00e9pertoire.<\/p><p>Les conditions de r\u00e9utilisation des informations publiques, ainsi que les bases de calcul retenues pour la fixation du montant des redevances, sont communiqu\u00e9es, par les administrations qui ont produit ou d\u00e9tiennent ces informations, \u00e0 toute personne qui en fait la demande.<\/p>","title":"Article 17 de la loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978"},{"key":"article 20","before":"<p>La commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante.<\/p><p>Elle est charg\u00e9e de veiller au respect de la libert\u00e9 d'acc\u00e8s aux documents administratifs et aux archives publiques ainsi qu'\u00e0 l'application du chapitre II relatif \u00e0 la r\u00e9utilisation des informations publiques dans les conditions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent titre et par le titre Ier du livre II du code du patrimoine.<\/p><p>Elle \u00e9met des avis lorsqu'elle est saisie par une personne \u00e0 qui est oppos\u00e9 un refus de communication d'un document administratif en application du chapitre Ier, un refus de consultation ou de communication des documents d'archives publiques, \u00e0 l'exception des documents mentionn\u00e9s au c de l'article L. 211-4 du code du patrimoine et des actes et documents produits ou re\u00e7us par les assembl\u00e9es parlementaires, ou une d\u00e9cision d\u00e9favorable en mati\u00e8re de r\u00e9utilisation d'informations publiques.<\/p><p>La saisine pour avis de la commission est un pr\u00e9alable obligatoire \u00e0 l'exercice d'un recours contentieux.<\/p>","after":"<p>La commission d'acc\u00e8s aux documents administratifs est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante.<\/p><p>Elle est charg\u00e9e de veiller au respect de la libert\u00e9 d'acc\u00e8s aux documents administratifs et aux archives publiques ainsi qu'\u00e0 l'application du chapitre II relatif \u00e0 la r\u00e9utilisation des informations publiques dans les conditions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent titre et par le titre Ier du livre II du code du patrimoine.<\/p><p>Elle \u00e9met des avis lorsqu'elle est saisie par une personne \u00e0 qui est oppos\u00e9 un refus de communication ou un refus de diffusion d'un document administratif en application du chapitre Ier, un refus de consultation ou de communication des documents d'archives publiques, \u00e0 l'exception des documents mentionn\u00e9s au c de l'article L. 211-4 du code du patrimoine et des actes et documents produits ou re\u00e7us par les assembl\u00e9es parlementaires, ou une d\u00e9cision d\u00e9favorable en mati\u00e8re de r\u00e9utilisation d'informations publiques.<\/p><p>La saisine pour avis de la commission est un pr\u00e9alable obligatoire \u00e0 l'exercice d'un recours contentieux.<\/p>","title":"Article 20 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978 "},{"key":"article 23","before":"<p>...<\/p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s de fonctionnement de la commission. Il fixe notamment les cas et les conditions dans lesquels la commission peut d\u00e9lib\u00e9rer en formation restreinte.<\/p>","after":"<p>...<\/p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les modalit\u00e9s de fonctionnement de la commission. Il fixe notamment les cas et les conditions dans lesquels la commission peut d\u00e9lib\u00e9rer en formation restreinte ou d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 son pr\u00e9sident l\u2019exercice de certaines de ses attributions.<\/p>","title":"Article 23 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Isenbart Delphine","displayName":"Isenbart Delphine","uniqueId":"isenbartdelphine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/84_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/isenbartdelphine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Elisabeth Porteneuve","displayName":"Elisabeth Porteneuve","uniqueId":"elisabethporteneuve","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elisabethporteneuve","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent P","displayName":"Vincent P","uniqueId":"vincentp","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentp","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Premier Objectif :<\/strong> donner aux organismes publics un droit d&rsquo;obtenir les documents administratifs des autres personnes publiques.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> aujourd&rsquo;hui le droit d&rsquo;acc&egrave;s pr&eacute;vu par la loi CADA est r&eacute;serv&eacute; aux personnes priv&eacute;es : un organisme public ne peut pas s&rsquo;en pr&eacute;valoir pour demander un document administratif. Cela cr&eacute;e des situations paradoxales : quand une commune veut demander un document &agrave; l&rsquo;Etat, le maire peut le faire en tant que personne priv&eacute;e mais pas en tant que maire. L&rsquo;article cr&eacute;e donc une obligation pour les administrations de r&eacute;pondre aux demandes de transmission d&rsquo;informations des autres personnes morales publiques.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> certaines donn&eacute;es agricoles poss&eacute;d&eacute;es par l&rsquo;Etat (comme le registre parcellaire graphique), dont les syndicats intercommunaux ont besoin pour diminuer les pollutions agricoles, devront &ecirc;tre mises &agrave; disposition.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Deuxi&egrave;me Objectif :<\/strong> simplifier et faciliter la r&eacute;utilisation des informations publiques qui concernent des donn&eacute;es personnelles ne portant pas atteinte &agrave; la vie priv&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> aujourd&rsquo;hui, la r&eacute;utilisation des informations publiques comportant des donn&eacute;es personnelles est interdite sauf exception (elle n&rsquo;est possible qu&rsquo;en cas de consentement des int&eacute;ress&eacute;s, d&rsquo;anonymisation ou d&rsquo;autorisation l&eacute;gislative ou r&eacute;glementaire expresse). Cette interdiction s&rsquo;applique m&ecirc;me quand les donn&eacute;es ont &eacute;t&eacute; publi&eacute;es et ne pr&eacute;sentent aucun danger d&rsquo;atteinte &agrave; la vie priv&eacute;e. L&rsquo;article propose donc de simplifier les r&egrave;gles pour faciliter cette r&eacute;utilisation, tout en conservant un r&eacute;gime tr&egrave;s protecteur: d&eacute;sormais la protection des donn&eacute;es personnelles contenues dans les informations publiques sera garantie par la loi &laquo; Informatique et libert&eacute;s &raquo; du 6 janvier 1978 (qui constitue un cadre tr&egrave;s exigeant et couvre tous les risques d&rsquo;atteinte r&eacute;elle &agrave; la vie priv&eacute;e).<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> l&rsquo;annuaire des m&eacute;decins publi&eacute; par l&rsquo;Assurance maladie, disponible en ligne, qu&rsquo;il est aujourd&rsquo;hui interdit de r&eacute;utiliser pour proposer une application de cartographie des m&eacute;decins avec leurs cat&eacute;gories de tarifs.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 3 - Droit d\u2019acc\u00e8s des organismes publics aux donn\u00e9es publiques & de r\u00e9utilisation d\u2019informations comportant des donn\u00e9es personnelles d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es","votes_nok":162,"votes_ok":690,"votes_mitige":254,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/article-3-dispositions-diverses\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}