{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":18,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":3,"id":630,"created_at":"2015-10-15T10:24:07+0200","updated_at":"2015-10-15T10:24:07+0200","body":"<div><strong>Cela d&eacute;montre que la mobilisation des artistes<\/strong>&nbsp;<strong>est essentielle pour l&rsquo;avenir du droit d&rsquo;auteur.<\/strong><\/div>\r\n\r\n<div>&nbsp;<\/div>\r\n\r\n<div>Mais cette menace revient &agrave; l&rsquo;occasion de la consultation publique sur le projet de loi &nbsp;&laquo;&nbsp;Pour Une R&eacute;publique Num&eacute;rique&nbsp;&raquo; puisque des contributions veulent imposer l&rsquo;exception de panorama dans le droit fran&ccedil;ais.<\/div>\r\n\r\n<div>&nbsp;<\/div>\r\n\r\n<div><strong>Si cette exception devait voir le jour, tout un chacun pourrait utiliser les &oelig;uvres situ&eacute;es dans l&rsquo;espace public, y compris dans un but commercial (affiches, cartes postales, produits d&eacute;riv&eacute;s, publicit&eacute;...) sans l&rsquo;accord de l&rsquo;artiste et sans payer de droits d&rsquo;auteur.<\/strong><\/div>\r\n\r\n<div>&nbsp;<\/div>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Anne Guerrant","displayName":"Anne Guerrant","uniqueId":"anneguerrant","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anneguerrant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6027,"body":"Les auteurs d'une auvre r\u00e9alis\u00e9e sur une commande sont d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9s pour cette r\u00e9alisation. Ils n'ont pas \u00e0 toucher de r\u00e9mun\u00e9ration suppl\u00e9mentaire.","created_at":"2015-10-18T19:36:06+0200","updated_at":"2015-10-18T19:36:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Val\u00e9ry-Xavier Lentz","displayName":"Val\u00e9ry-Xavier Lentz","uniqueId":"valeryxavierlentz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/valeryxavierlentz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi#arg-6027","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/6027\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/6027\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5202,"body":"Vous consid\u00e9rez donc que les artistes ont le droit de revendiquer l'espace public comme leur espace priv\u00e9.","created_at":"2015-10-17T13:35:39+0200","updated_at":"2015-10-17T13:35:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi#arg-5202","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/5202\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/5202\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4173,"body":"Vs \u00eates donc contre la proposition de Wikim\u00e9dia d'ajouter la libert\u00e9 de panorama comme article de cette loi. Pour l'instant, le projet de loi concerne bien d'autres choses que cela... ","created_at":"2015-10-15T12:36:22+0200","updated_at":"2015-10-15T12:36:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi#arg-4173","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/4173\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/arguments\/4173\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bayeux","displayName":"Bayeux","uniqueId":"bayeux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bayeux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Anne Guerrant","displayName":"Anne Guerrant","uniqueId":"anneguerrant","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/anneguerrant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"je suis contre cette loi","votes_nok":13,"votes_ok":4,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/je-suis-contre-cette-loi\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}