{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":892,"arguments_yes_count":20,"arguments_no_count":18,"id":64,"created_at":"2015-09-26T02:27:55+0200","updated_at":"2015-09-26T07:35:33+0200","body":"<p>La mise &agrave; disposition et la diffusion publique des donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence en vue de faciliter leur r&eacute;utilisation constituent une mission de service public relevant de l&rsquo;Etat. Toutes les autorit&eacute;s administratives concourent &agrave; cette mission.<\/p>\r\n\r\n<p>Sont des donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence les donn&eacute;es produites ou re&ccedil;ues par les administrations mentionn&eacute;es &agrave; l&#39;article 1er de la loi du 17 juillet 1978 qui font l&#39;objet ou sont susceptibles de faire l&rsquo;objet d&#39;une utilisation fr&eacute;quente par un grand nombre d&rsquo;acteurs tant publics que priv&eacute;s et dont la qualit&eacute;, en termes notamment de pr&eacute;cision, de fr&eacute;quence de mise &agrave; jour ou d&rsquo;accessibilit&eacute;, est essentielle pour ces utilisations. Un d&eacute;cret fixe la liste des donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence et d&eacute;signe les administrations responsables de leur production et de leur diffusion.<\/p>\r\n\r\n<p>Les modalit&eacute;s d&rsquo;application du pr&eacute;sent article sont d&eacute;finies par un d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat. Dans l&rsquo;hypoth&egrave;se o&ugrave; plusieurs administrations sont responsables, le d&eacute;cret d&eacute;termine les modalit&eacute;s de la coordination entre ces administrations. Il fixe la qualit&eacute; minimale que la diffusion publique des donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence doit respecter, notamment en termes de pr&eacute;cision, de degr&eacute; de d&eacute;tail, de fr&eacute;quence de mise &agrave; jour, d&rsquo;accessibilit&eacute; et de format. Il pr&eacute;cise les modalit&eacute;s de participation des collectivit&eacute;s territoriales &agrave; la mise &agrave; disposition et &agrave; la diffusion publique des donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence.<\/p>","versions_count":30,"sources_count":3,"arguments_count":38,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":87,"title":"Section 2","subtitle":"Service public de la donn\u00e9e","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":377,"title":"Service public local de la donn\u00e9e","link":"http:\/\/www.smartgrids-cre.fr\/index.php?p=gestion-donnees-fnccr-service-public-local","body":"La FNCCR plaide pour un service public local de la donn\u00e9e.","created_at":"2015-10-17T19:55:04+0200","updated_at":"2015-10-17T19:55:04+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/service-public-local-de-la-donnee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/service-public-local-de-la-donnee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":283,"title":"Projet pour une presse libre","link":"http:\/\/www.monde-diplomatique.fr\/2014\/12\/RIMBERT\/51030","body":"\"Alors que la presse fran\u00e7aise titube, l\u2019exigence s\u2019affirme d\u2019un mod\u00e8le radicalement diff\u00e9rent. Quel serait son cahier des charges ? Produire une information de qualit\u00e9 soustraite \u00e0 la loi du march\u00e9 comme aux pressions du pouvoir, loger num\u00e9rique et papier \u00e0 la m\u00eame enseigne, inventer un mode de financement solide et juste. Surprise, les outils n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place d\u2019un tel syst\u00e8me sont sous nos yeux.\"","created_at":"2015-10-11T18:01:15+0200","updated_at":"2015-10-11T18:01:15+0200","author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/projet-pour-une-presse-libre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/projet-pour-une-presse-libre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":257,"title":"Service public de la donn\u00e9e","link":"http:\/\/www.leparisien.fr\/high-tech\/la-cnil-va-disparaitre-09-10-2015-5169817.php","body":"@\"Le Parisien\" Attention toutefois, a ne pas tout m\u00e9langer \/\/ ce terme \"service public de la donn\u00e9e\" est d\u00e9j\u00e0 pris ! l'associer \u00e0 une \u00e9ventuelle fusion de la CADA et de la CNIL nous \u00e9loigne du champ initial que sont les bases g\u00e9ographiques de r\u00e9f\u00e9rences, et autres SIG.","created_at":"2015-10-10T06:52:29+0200","updated_at":"2015-10-10T06:52:29+0200","author":{"username":"Assist Jur.","displayName":"Assist Jur.","uniqueId":"assistjur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/assistjur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/service-public-de-la-donnee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/sources\/service-public-de-la-donnee\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6203,"body":"Pertinent si ce service conduit \u00e0 mutualiser et harmoniser les moyens et pratiques des diff\u00e9rentes administrations (comme l'anssi pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'info)","created_at":"2015-10-18T23:30:05+0200","updated_at":"2015-10-18T23:30:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Georges Alain","displayName":"Georges Alain","uniqueId":"georgesalain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/georgesalain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-6203","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6203\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6203\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6139,"body":"Pour l'association des journalistes de l'information sociale (Ajis), la cr\u00e9ation d'un service public de la donn\u00e9e nous semble aller dans le bon sens. Reste cependant \u00e0 savoir quelles bases de donn\u00e9es seront couvertes par cette nouvelle mission. Quel sera son lien avec la futur \u00ab syst\u00e8me national des donn\u00e9es de sant\u00e9 \u00bb  pr\u00e9vu par l\u2019article 47 du projet de loi sant\u00e9 notamment ? \n","created_at":"2015-10-18T22:27:56+0200","updated_at":"2015-10-18T22:27:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"V\u00e9ronique Hunsinger","displayName":"V\u00e9ronique Hunsinger","uniqueId":"veroniquehunsinger","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/veroniquehunsinger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-6139","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6139\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6139\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6000,"body":"Il serait pertinent de mettre au point une autorit\u00e9 ou un r\u00e9gulateur des questions relatives aux services num\u00e9riques \/ digitaux (bien au-del\u00e0 de la donn\u00e9e).\r\nUne fois encore, on met la donn\u00e9e au centre de la probl\u00e9matique, alors que c'est la qualit\u00e9 de l'information et des services qu'il convient d'assurer.\r\nL'article est particuli\u00e8rement impr\u00e9cis et ne parait pas applicable \/ exploitable.","created_at":"2015-10-18T19:01:48+0200","updated_at":"2015-10-18T19:02:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ali S","displayName":"Ali S","uniqueId":"alis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-6000","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6000\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/6000\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5951,"body":"La cr\u00e9ation de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences m\u00e9riterait d'int\u00e9grer les initiatives citoyennes, comme open street map, par exemple. Un nouveau service public de la donn\u00e9e ne pourrait \u00eatre efficace qu'en permettant :\n- la contribution priv\u00e9e, participative, sur ces donn\u00e9es, - - l'accessible en temps r\u00e9el par le biais d'API \nEt en pr\u00e9voyant la mod\u00e9lisation de ces donn\u00e9es de mani\u00e8re s\u00e9mantique. L'accessibilit\u00e9 aux mod\u00e8les de donn\u00e9es produits \u00e9tant aussi important pour une r\u00e9utilisation des donn\u00e9es, que l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es elles-m\u00eames.","created_at":"2015-10-18T18:05:26+0200","updated_at":"2015-10-18T18:05:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"P\u00f4le Num\u00e9rique","displayName":"P\u00f4le Num\u00e9rique","uniqueId":"polenumerique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/polenumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-5951","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5951\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5951\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5475,"body":"Une fois de plus on part du haut vers le bas, alors qu'il serait fondamental de partir aussi du bas vers le haut.... Des initiatives existent, des collectivit\u00e9s territoriales sont d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9es, ainsi que d'autres types d'acteurs. La concertation horizontale et la coordination seraient plus efficaces que d'imposer une d\u00e9cision centraliste et \u00e9tatique. La r\u00e9flexion sur les besoins et la d\u00e9finition de \"donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence\" doit \u00eatre consensuelle et il faut s'appuyer sur l'intelligence collaborative, au-del\u00e0 d'une r\u00e9partition strictement structurelle, qui risque d'\u00eatre tr\u00e8s lourde, peu efficace et frustrante. Il faut \u00eatre innovant dans les flux d'information !","created_at":"2015-10-17T18:47:49+0200","updated_at":"2015-10-17T18:47:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BRUGIONI Ingrid","displayName":"BRUGIONI Ingrid","uniqueId":"brugioniingrid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/brugioniingrid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-5475","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5475\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5475\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5472,"body":"Ouvrir les donn\u00e9es est bien, les rendre accessible est mieux, que les gens les utilisent serait encore mieux. Une vraie r\u00e9flexion sur l'ouverture des bases de donn\u00e9es et leur format doit \u00eatre men\u00e9e. Traiter des fichiers excel ou pdf de fa\u00e7on algorithmique est contraignant alors qu'avoir un acc\u00e8s direct \u00e0 la base de donn\u00e9es via une API publique est tr\u00e8s pratique. Il est serait bien qu'un tel service public de la donn\u00e9e soit amen\u00e9e \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e9galement sur ces questions.","created_at":"2015-10-17T18:44:34+0200","updated_at":"2015-10-17T18:44:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-5472","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5472\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/5472\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4897,"body":"Il apparait difficile de mesurer les implications de cet article sans savoir ce que recouvre la notion de \u00ab donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence \u00bb au c\u0153ur de cet article.","created_at":"2015-10-16T17:53:14+0200","updated_at":"2015-10-16T17:53:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-4897","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4897\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4897\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4443,"body":"L\u2019Association des archivistes Fran\u00e7ais s\u2019interroge le choix d\u2019autorit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence pour ce qui concerne les documents et les donn\u00e9es, et  sur l\u2019articulation des r\u00f4les  entre le service public de la donn\u00e9e, la CNIL dont les missions sont renforc\u00e9es \u00e0 l\u2019article 17, la CADA et le r\u00f4le du r\u00e9seau des structures d\u2019Archives, qu\u2019elles soient des centres d\u2019archives d\u00e9finitives ou des structures int\u00e9gr\u00e9es dans les \u00e9tablissements.","created_at":"2015-10-15T22:25:23+0200","updated_at":"2015-10-15T22:25:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association des archivistes fran\u00e7ais","displayName":"Association des archivistes fran\u00e7ais","uniqueId":"associationdesarchivistesfrancais","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/797_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationdesarchivistesfrancais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-4443","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4443\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4443\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4442,"body":"Il pre\u0301cise les modalite\u0301s de participation des collectivite\u0301s territoriales a\u0300 la mise a\u0300 disposition et a\u0300 la diffusion publique des donne\u0301es de re\u0301fe\u0301rence \u00bbla r\u00e9f\u00e9rence aux collectivit\u00e9s territoriales dans cet article souligne leur absence \u00e0 l\u2019article 1 de ce projet de loi.\n","created_at":"2015-10-15T22:24:53+0200","updated_at":"2015-10-15T22:24:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association des archivistes fran\u00e7ais","displayName":"Association des archivistes fran\u00e7ais","uniqueId":"associationdesarchivistesfrancais","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/797_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationdesarchivistesfrancais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-4442","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4442\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4442\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4293,"body":"Je suis plut\u00f4t pour une base de donn\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral (\u00e0 condition qu'elle soit fiable) mais ne serait-il pas plus pratique de li\u00e9 ce service \u00e0 une organisation d\u00e9j\u00e0 existante ...  ","created_at":"2015-10-15T16:49:39+0200","updated_at":"2015-10-15T16:49:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guiochet Tom","displayName":"Guiochet Tom","uniqueId":"guiochettom","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guiochettom","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-4293","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4293\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4293\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4080,"body":"Une plate-forme existe d\u00e9j\u00e0 pour un citoyen lambda mon.service-public.fr. Cependant, l'efficacit\u00e9 de ce site laisse \u00e0 d\u00e9sirer puisque pratiquement aucun organisme partenaire n'est pr\u00e9sent ou actif. Vous avez pris l'exemple du Danemark qui poss\u00e8de une immense base de donn\u00e9es, ils ont aussi un site gouvernementale qui permet \u00e0 un citoyen de mettre \u00e0 jour ces coordonn\u00e9es et centralis\u00e9s ses sonn\u00e9es administratives. Une plate-forme comme celle l\u00e0, permettrait d'avoir un compte unique pour la s\u00e9curit\u00e9 sociale, les imp\u00f4ts et un dossier de suivi de l'activit\u00e9 professionnelle par exemple. Cela \u00e9viterai d'avoir \u00e0 les cr\u00e9er dans certaines situations et permettrait de connaitre le suivi des donn\u00e9es administratives que l'Etat a vis \u00e0 vis d'un citoyen. (Soyons bien d'accord que uniquement lieu y aura acc\u00e8s.) De plus,  la CNIL pourrait autoriser faire en sorte qu'un profil ou qu'une partie d'un profil soit diffus\u00e9 dans un cadre l\u00e9gislatif strict (par exemple pour une personnalit\u00e9 public ou politique vis \u00e0 vis de d\u00e9clarations d'imp\u00f4ts).","created_at":"2015-10-14T23:56:07+0200","updated_at":"2015-10-14T23:56:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FAVRE Guillaume","displayName":"FAVRE Guillaume","uniqueId":"favreguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/favreguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-4080","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4080\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/4080\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3837,"body":"Notre contribution est accessible sur figec.com\/Acces-aux-donnees-publiques-sur.html","created_at":"2015-10-14T11:24:07+0200","updated_at":"2015-10-14T11:24:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","uniqueId":"federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/210_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-3837","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3837\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3837\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3362,"body":"R\u00e9duction des co\u00fbts d'infrastructure et de maintenance. Permet d'avoir des informations \u00e0 jour.","created_at":"2015-10-12T20:22:34+0200","updated_at":"2015-10-12T20:22:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Arnaud Legrand","displayName":"Arnaud Legrand","uniqueId":"arnaudlegrand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arnaudlegrand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-3362","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3362\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3362\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3323,"body":"Notre contribution est accessible sur figec.com\/Acces-aux-donnees-publiques-sur.html","created_at":"2015-10-12T16:20:12+0200","updated_at":"2015-10-12T16:20:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","displayName":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Information d'Entreprise, de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l'Enqu\u00eate Civile","uniqueId":"federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/210_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/federationnationaledelinformationdentreprisedelagestiondecreancesetdelenquetecivile","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-3323","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3323\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3323\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3182,"body":"Un tel article aurait mati\u00e8re \u00e0 \u00eatre r\u00e9-\u00e9crit vers un contr\u00f4le civile, hors \u00e9tat.\n\nCe qui me semble pertinent sur ce sujet de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, c'est de promouvoir l'extension des acquis sociaux. En l\u2019occurrence je pense \u00e0 un service publique de l'information (presse + donn\u00e9es). Un service nourri par une \"cotisation information\". CF source Pierre Rimbert.","created_at":"2015-10-11T17:59:29+0200","updated_at":"2015-10-11T17:59:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-3182","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3182\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3182\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3101,"body":"Ce service exist\u00e9 d\u00e9j\u00e0... chaque administration en a la responsabilit\u00e9 : qu'apporte ce nieme article ?\nEventuellement, envisager des dotations pour la maintenance et le d\u00e9veloppement de ce servie... pas besoin de l\u00e9gif\u00e9rer pour cela.","created_at":"2015-10-11T09:00:18+0200","updated_at":"2015-10-11T09:00:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Gout","displayName":"Claude Gout","uniqueId":"claudegout","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudegout","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-3101","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3101\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/3101\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2664,"body":"Une bonne id\u00e9e du moment que les donn\u00e9es restent fiables !","created_at":"2015-10-08T14:03:24+0200","updated_at":"2015-10-08T14:03:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Phay Syvoun","displayName":"Phay Syvoun","uniqueId":"phaysyvoun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/phaysyvoun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2664","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2664\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2664\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2459,"body":"Le probl\u00e8me de la structuration des donn\u00e9es est essentiel pour atteindre l'efficacit\u00e9 et des automatisations productives, mais il met in\u00e9vitablement en cause les pouvoirs au sein des services, des administrations et des institutions. C'est un effet interne souvent constat\u00e9 en interne avec la mise en place des worflow par exemple. La gouvernance de ce service public est primordiale. En plus, la structuration des donn\u00e9es est n\u00e9cessairement \u00e9volutive, \u00e0 mesure qu'elle fait bouger les structures institutionnelles. Et, de ce point de vue, des jurys de fonctionnaires tir\u00e9s au sort sur des listes de volontaires, voire de citoyens, seraient infiniment pr\u00e9f\u00e9rables au Conseil d'\u00c9tat. Il y a une contradiction forte : ce service qualit\u00e9 est strat\u00e9giquement indispensable, la gouvernance propos\u00e9e ne convient pas du tout.","created_at":"2015-10-07T10:27:37+0200","updated_at":"2015-10-07T10:27:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dominique filatre","displayName":"Dominique filatre","uniqueId":"dominiquefilatre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/426_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dominiquefilatre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2459","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2459\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2459\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2429,"body":"Service public de la donn\u00e9e \u00e0 Fusionner avec la CNIL et l'Etalab pour avoir une coh\u00e9rence de point de vue et une direction commune qui s'assure tant de la qualit\u00e9 que de la s\u00e9curit\u00e9 de la donn\u00e9e mais aussi des voies de d\u00e9veloppement li\u00e9es \u00e0 ce sujet,","created_at":"2015-10-06T21:12:21+0200","updated_at":"2015-10-06T21:12:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2429","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2429\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2429\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2331,"body":"Tr\u00e8s bonne proposition de loi qui permettrait, si elle \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e, de pouvoir compter sur une banque de donn\u00e9es fiable.","created_at":"2015-10-05T22:25:21+0200","updated_at":"2015-10-05T22:25:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maxime Chaillou","displayName":"Maxime Chaillou","uniqueId":"maximechaillou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximechaillou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2331","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2331\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2331\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2297,"body":"C'est un coup inutile, chaque employe, division, unite d'operation doit etre capable de savoir gerer ses donnees. Il reduire le service public, pas en creer de nouveaux","created_at":"2015-10-05T19:38:46+0200","updated_at":"2015-10-05T19:38:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2297","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2297\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2297\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2217,"body":"encore du bavardage l\u00e9gislatif qui ne veut rien dire. le conseil constitutionnel, va appr\u00e9cier.","created_at":"2015-10-04T22:28:30+0200","updated_at":"2015-10-04T22:28:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-2217","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2217\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/2217\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1810,"body":"plutot pour mais essayons d utiliser une structure deja existante et de veiller au cout de fonctionnement. ","created_at":"2015-10-01T13:18:52+0200","updated_at":"2015-10-01T13:18:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kollar guillaume","displayName":"Kollar guillaume","uniqueId":"kollarguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kollarguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-1810","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1810\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1810\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1791,"body":"La notion d'utilisation fr\u00e9quente mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a reste vague et soumise \u00e0 arbitraire : qui va en d\u00e9finir les crit\u00e8res et quels seront-ils ? Il me para\u00eetrait opportun de les pr\u00e9ciser par voie r\u00e9glementaire","created_at":"2015-10-01T11:23:13+0200","updated_at":"2015-10-01T11:23:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rene Picon-Dupre","displayName":"Rene Picon-Dupre","uniqueId":"renepicondupre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renepicondupre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-1791","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1791\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1791\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1754,"body":"Il serait peut etre int\u00e9ressant d'harmoniser cela au niveau de l'Union Europ\u00e9enne.\nDe gr\u00e2ce ne pas cr\u00e9er encore une administration pour cela, cela irait \u00e0 l'encontre de la simplification de l'Etat.\n\nLe contr\u00f4le de la qualit\u00e9 etant donn\u00e9 la masse d'information colossale que cela impliuqe ne peut se faire qu'a post\u00e9riori de la diffusion, aussi les personnes physiques  ou morales doivent avoir la possibilit\u00e9 de demander la correction d'une erreur, la correction d'un ajout ou d'une omission dans les infos publi\u00e9es.","created_at":"2015-10-01T07:40:45+0200","updated_at":"2015-10-01T07:40:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Ribaud","displayName":"Nicolas Ribaud","uniqueId":"nicolasribaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasribaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-1754","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1754\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1754\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1605,"body":"Vraiment besoin d'un nouveau service public ? Il faut voir les lourdeurs d\u00e9j\u00e0 impos\u00e9es par l'existence du CSA, de la CNIL...","created_at":"2015-09-30T16:40:11+0200","updated_at":"2015-09-30T16:40:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Samuel Lopez","displayName":"Samuel Lopez","uniqueId":"samuellopez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samuellopez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-1605","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1605\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1605\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1553,"body":"Je salue l'initiative!\r\nJe pense \u00e9galement que le service de l'\u00e9tat qui sera en charge de cette mission pourrait avoir un r\u00f4le de conseil et de coordination aupr\u00e8s de l'ensemble des administrations (et ce, pas uniquement pour les donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences). Il pourra notamment se faire l'\u00e9cho des citoyens et rapporter leurs critiques aux administrations ou encore fournir des \"normes\" en terme d'ergonomie pour que l'exp\u00e9rience utilisateur soit sensiblement la m\u00eame d'une base produite par une administration \u00e0 une autre. Mais cela ne se met probablement pas dans le texte de loi, en tout cas, je n'y suis pas parvenu.","created_at":"2015-09-30T15:13:14+0200","updated_at":"2015-09-30T15:14:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Segarra","displayName":"Segarra","uniqueId":"segarra","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/segarra","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-1553","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1553\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/1553\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":940,"body":"L'insee est un organisme exp\u00e9riment\u00e9... il pourrait s'en charger ?","created_at":"2015-09-28T16:10:07+0200","updated_at":"2015-09-28T16:10:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","displayName":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","uniqueId":"fouadformateurnantessayadi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/241_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fouadformateurnantessayadi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-940","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/940\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/940\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":921,"body":"Oui il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser, de clarifier les activit\u00e9s et les conditions de diffusion de donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences (qualit\u00e9, format, standard...). Mais n'allons pas jusqu'\u00e0 recr\u00e9er une structure, une nouvelle organisation pour g\u00e9rer \u00e7a. Le texte pr\u00eate confusion sur ce point.","created_at":"2015-09-28T15:46:36+0200","updated_at":"2015-09-28T15:46:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Luc PIERRE-DIT-MERY","displayName":"Luc PIERRE-DIT-MERY","uniqueId":"lucpierreditmery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lucpierreditmery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-921","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/921\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/921\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":637,"body":"Cet article ne dit rien d'autre que : l'\u00c9tat veille \u00e0 la qualit\u00e9 des donn\u00e9es qu'il ouvre. Principe qui garantit \u00e0 ceux qui souhaitent r\u00e9-utiliser ces donn\u00e9es qu'elles sont de qualit\u00e9.\n\nPour r\u00e9ponde \u00e0 quelques contre-arguments : il ne s'agit pas de confier \u00e0 l'\u00c9tat la mission (irr\u00e9aliste) de veiller \u00e0 la qualit\u00e9 de *toutes* les donn\u00e9es ouvertes, mais seulement de garantir celle des donn\u00e9es qu'il produit. Il ne s'agit pas non plus de cr\u00e9er de nouvelles administrations ou de nouvelles entit\u00e9s mais de fixer des standards de qualit\u00e9, de mise \u00e0 jour, de format (et donc, de p\u00e9rennit\u00e9) que les administrations productrices d\u00e9j\u00e0 existantes devront atteindre.","created_at":"2015-09-27T18:47:43+0200","updated_at":"2015-09-27T18:47:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Quenouille","displayName":"Nicolas Quenouille","uniqueId":"nicolasquenouille","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/176_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasquenouille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-637","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/637\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/637\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":469,"body":"Principe int\u00e9ressant, mais \u00e0 confier \u00e0 une entit\u00e9 qui existe d\u00e9j\u00e0 pour \u00e9viter de cr\u00e9er encore une nouvelle agence","created_at":"2015-09-27T11:23:21+0200","updated_at":"2015-09-27T11:23:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Bertholon","displayName":"Rapha\u00ebl Bertholon","uniqueId":"raphaelbertholon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelbertholon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-469","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/469\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/469\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":323,"body":"Il y a certes n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9finir une mission de service public de garantie de la qualit\u00e9 des \"principales bases de donn\u00e9es\". Que cette mission soit confi\u00e9e \u00e0 l'Etat est secondaire, et peut \u00eatre contre-productif. Le pb principal est de d\u00e9finir ce qui se passe lorsque la qualit\u00e9 n'est pas assur\u00e9e et que cela porte pr\u00e9judice \u00e0 des individus ou des organisations. (Actuellement il est quasi impossible pour un citoyen de faire modifier la Base Nationale des Adresses lorsqu'elle est manifestement inexacte et il n'y a aucun moyen de faire valoir un quelconque pr\u00e9judice). \nIl faut expliciter un droit \u00e0 r\u00e9paration des dommages caus\u00e9s par une non-qualit\u00e9 et \u00e9videmment un droit de contestation et de rectification, m\u00eame lorsque les donn\u00e9es ne sont pas personnelles.","created_at":"2015-09-27T00:17:49+0200","updated_at":"2015-09-27T00:17:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DESREUMAUX Marc","displayName":"DESREUMAUX Marc","uniqueId":"desreumauxmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/desreumauxmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-323","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/323\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/323\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":246,"body":"Contr\u00f4ler et garantir les donn\u00e9es, non. Mais fournir des moyens outils et m\u00e9thodes aux agences, collectivit\u00e9s et EPIC qui en auraient besoin pour publier plus facilement des jeux de meilleure qualit\u00e9 me semble plus judicieux. ","created_at":"2015-09-26T21:11:48+0200","updated_at":"2015-09-26T21:11:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bertrand Matge","displayName":"Bertrand Matge","uniqueId":"bertrandmatge","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandmatge","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-246","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/246\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/246\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":181,"body":"Ne pas oublier la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la CNIL et informations et libert\u00e9. La g\u00e9olocalisation des adresses est int\u00e9ressante pour des secours, la poste, l'IGN, l'arm\u00e9e, les services de renseignement mais ne devrait pas \u00eatre rendue publique avec un nom associ\u00e9 \u00e0 chaque adresse: risque de paparazzis, harc\u00e8lement, pervers, etc...\nPeut-\u00eatre limiter certaines bases \u00e0 certains usages. Ou sous demande d'un organisme.","created_at":"2015-09-26T18:10:39+0200","updated_at":"2015-09-26T18:10:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-181","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/181\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/181\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":179,"body":"Le principe est int\u00e9ressant mais l'article n'est pas pr\u00e9cis sur une des missions qui reste essentielle \u00e0 mon avis sur les donn\u00e9es publiques : leur perennit\u00e9 (voir modification #2)","created_at":"2015-09-26T18:07:04+0200","updated_at":"2015-09-26T18:07:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"F. Gonzalez","displayName":"F. Gonzalez","uniqueId":"fgonzalez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fgonzalez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-179","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/179\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/179\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":109,"body":"D'accord sur le principe sous r\u00e9serve du respect des r\u00e8gles r\u00e9publicaines de d\u00e9centralisation ( production, de l'anonymisation et de la visualisation n\u00e9cessaire pour l'information citoyenne)","created_at":"2015-09-26T15:45:51+0200","updated_at":"2015-09-26T15:45:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-109","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/109\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/109\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":105,"body":"A mon humble avis, garantir la qualit\u00e9 des donn\u00e9es ne rel\u00e8ve pas de l'Etat. Le jeu de donn\u00e9es est issu d'un producteur qui lui le met \u00e0 disposition. En tant que producteur du jeu de donn\u00e9es il est \"interess\u00e9\" par le niveau de qualit\u00e9 de la donn\u00e9e. \n\nLa qualit\u00e9 peut \u00eatre obtenue en mettant en place une boucle de r\u00e9troaction (en invitant par exemple les acteurs \u00e0 contribuer). S'il s'agissait d'un r\u00e9f\u00e9rentiel statique cela pourrait s'envisager, mais sur des donn\u00e9es plus vivantes. Imaginez confier \u00e0 l'\u00e9tat la mission de garantir la qualit\u00e9 des donn\u00e9es de Wikipedia (exemple), il faudrait y consacrer beaucoup de moyens alors que cela s'entretient assez bien tout seul (en fait par le travail communautaire). M\u00eame l'exemple de la base d'adresse nationale n'est pas des plus pertinent, le travail communautaire ou en r\u00e9seau permet d'arriver \u00e0 un niveau de qualit\u00e9 des donn\u00e9es beaucoup plus rapidement.\n\nEt puis encore rajouter une mission \u00e0 l'etat ne va pas forc\u00e9ment dans le bon sens, \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on parle toujours de red\u00e9finir les missions de l'\u00e9tat.\n","created_at":"2015-09-26T15:34:24+0200","updated_at":"2015-09-26T15:34:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Combe","displayName":"Laurent Combe","uniqueId":"laurentcombe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentcombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-105","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/105\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/105\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":42,"body":"(Argument \u00ab mitig\u00e9 \u00bb, en fait.)\n\nL'intention est bonne, mais il est dommage de reporter autant de choses \u00e0 des choix qui seront faits par d\u00e9cret... \u00e0 moins qu'il ne soit pr\u00e9vu de nous donner la possibilit\u00e9 de commenter aussi les projets de d\u00e9crets, bien s\u00fbr !","created_at":"2015-09-26T13:26:27+0200","updated_at":"2015-09-26T13:26:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee#arg-42","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/42\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/arguments\/42\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jean No\u00ebl PONNELLE","displayName":"Jean No\u00ebl PONNELLE","uniqueId":"jeannoelponnelle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannoelponnelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sabos Mathias","displayName":"Sabos Mathias","uniqueId":"sabosmathias","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sabosmathias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Confier &agrave; l&rsquo;Etat une nouvelle mission de &laquo; service public de la donn&eacute;e &raquo; pour garantir la qualit&eacute; des principales bases de donn&eacute;es publiques.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> certaines bases de donn&eacute;es publiques fondamentales ont &eacute;t&eacute; d&eacute;velopp&eacute;es &agrave; l&rsquo;origine pour une mission de service public pr&eacute;cise. Mais elles ont aujourd&rsquo;hui de multiples autres usages, dans tous les secteurs de la soci&eacute;t&eacute;. Plusieurs initiatives ont d&eacute;j&agrave; &eacute;t&eacute; d&eacute;velopp&eacute;es pour rendre facilement accessible au public ces donn&eacute;es qu&rsquo;on peut qualifier de &laquo; donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence &raquo; (cr&eacute;ation du g&eacute;oportail de l&rsquo;IGN par exemple). Pour reconna&icirc;tre ce ph&eacute;nom&egrave;ne majeur, l&rsquo;article cr&eacute;e une nouvelle mission de service public confi&eacute;e &agrave; l&rsquo;Etat, consistant &agrave; garantir la bonne diffusion de ces donn&eacute;es en vue de faciliter leurs r&eacute;utilisations. Seront ensuite fix&eacute;es par d&eacute;cret la liste des bases de donn&eacute;es couvertes par cette nouvelle mission de service public (qui pourraient &ecirc;tre notamment la Base adresse nationale, le cadastre, le r&eacute;f&eacute;rentiel cartographique &agrave; grande &eacute;chelle de l&rsquo;IGN, la base SIRENE des entreprises de l&rsquo;INSEE), ainsi que la coordination entre les organismes qui produisent ou diffusent ces donn&eacute;es, et le niveau minimal de qualit&eacute; &agrave; respecter (notamment sur la pr&eacute;cision, la fr&eacute;quence de mise &agrave; jour ou de disponibilit&eacute;). D&rsquo;autres pays comme le Danemark ont &eacute;galement d&eacute;fini ces bases de donn&eacute;es de r&eacute;f&eacute;rence dans le cadre de leur politique d&rsquo;open data.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> la Base nationale des adresses (qui associe &agrave; chaque adresse postale ses coordonn&eacute;es GPS)a &eacute;t&eacute; d&eacute;velopp&eacute;e &agrave; l&rsquo;origine par la Poste pour la distribution du courrier. Elle est cependant devenue cruciale aujourd&rsquo;hui pour l&rsquo;activit&eacute; du SAMU, des pompiers, des services priv&eacute;s de livraison en ligne, etc.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 4 - Cr\u00e9ation d\u2019un service public de la donn\u00e9e (garantie de qualit\u00e9 des donn\u00e9es publiques de r\u00e9f\u00e9rence)","votes_nok":29,"votes_ok":797,"votes_mitige":66,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1\/article-4-creation-d-un-service-public-de-la-donnee\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-service-public-de-la-donnee-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}