{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":26,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":1,"id":643,"created_at":"2015-10-15T16:04:58+0200","updated_at":"2015-10-15T16:04:58+0200","body":"<p>Il me semblerait n&eacute;cessaire qu&#39;aujourd&#39;hui l&#39;emploi du logiciel libre soit syst&eacute;matiquement utilis&eacute; dans tous les cadres administratifs notamment dans le cadre de l&#39;enseignement. Que notre r&eacute;publique ne soit pas &agrave; la soldes de groupes de pression, il y a, me semble-t-il une &eacute;conomie sensible &agrave; r&eacute;aliser dans ce domaine pr&eacute;cis .<\/p>\r\n\r\n<p>Le co&ucirc;t souvent exorbitant de licences dans le service public ne me semble pas justifi&eacute; .<\/p>\r\n\r\n<p>la r&eacute;ponse &agrave; l&#39;emploi de syst&egrave;mes d&#39;exploitations ferm&eacute;s semble r&eacute;pondre &agrave; une volont&eacute; commerciale qui n&#39;a rien &agrave; voir avec un enseignement libre et gratuit; les enseignants &eacute;tant r&eacute;mun&eacute;r&eacute;s par l&#39;&eacute;tat .<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"gilles roussi","displayName":"gilles roussi","uniqueId":"gillesroussi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/739_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gillesroussi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5703,"body":"Utiliser les logiciels libres pour les lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants c'est bien , il faut savoir qu' il n'y a pas que l'administration, dans le domaine priv\u00e9 \u00e0 90% les logiciels utilis\u00e9s sont des logiciels prioritaires, que va faire un jeune dipl\u00f4m\u00e9 qui va se pr\u00e9senter lors d'un entretien,\" euh excusez moi mais je ne connais que les logiciels libres \" et bien on est pas pr\u00eat de r\u00e9soudre le probl\u00e8me du ch\u00f4mage....","created_at":"2015-10-18T10:26:35+0200","updated_at":"2015-10-18T10:26:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lionel Demigne","displayName":"Lionel Demigne","uniqueId":"lioneldemigne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lioneldemigne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement#arg-5703","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5703\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5703\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5213,"body":"Atteinte \u00e0 la libre concurrence. De plus l'objet de consultation publique n'est pas de promouvoir le logiciel libre.","created_at":"2015-10-17T14:10:45+0200","updated_at":"2015-10-17T14:10:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement#arg-5213","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5213\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5213\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5212,"body":"Un point inscrit dans la loi mettra l'\u00e9ducation nationale \u00e0 l'abri des sympathiques pressions insistantes des \u00e9diteurs de syst\u00e8mes d'exploitation et de logiciels qui surfent sur les modes p\u00e9dagogiques successives. Donc pour faire simple, oui, l'id\u00e9e est bonne.","created_at":"2015-10-17T14:10:19+0200","updated_at":"2015-10-17T14:10:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DIAZ Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"DIAZ Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"diazfrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/diazfrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement#arg-5212","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5212\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/arguments\/5212\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Bureau Informatique et Emploi","displayName":"Bureau Informatique et Emploi","uniqueId":"bureauinformatiqueetemploi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bureauinformatiqueetemploi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Herv\u00e9 BILLIET","displayName":"Herv\u00e9 BILLIET","uniqueId":"hervebilliet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hervebilliet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>j&#39;ai beaucoup de mal &agrave; comprendre le minist&egrave;re de l&#39;&eacute;ducation national dans ses choix pour l&#39;enseignement du num&eacute;rique , que ce soit en primaire ou en secondaire voire en universit&eacute;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":200,"is_trashed":false,"title":"Pour l'emploi syst\u00e9matique du \"libre\" dans l'enseignement","votes_nok":2,"votes_ok":24,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/pour-l-emploi-systematique-du-libre-dans-l-enseignement\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}