{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":10,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":3,"id":644,"created_at":"2015-10-15T16:29:07+0200","updated_at":"2015-10-15T16:29:07+0200","body":"<p>Augmentation de la redevance audio-visuelle annuelle, en contre-partie du&nbsp;libre acc&egrave;s &agrave; toutes les oeuvres (domaine publique ou priv&eacute;e, nationales ou internationales) audio, video en streaming ou en t&eacute;l&eacute;chargement.&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"burgaud Pierre-yves","displayName":"burgaud Pierre-yves","uniqueId":"burgaudpierreyves","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/burgaudpierreyves","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5638,"body":"Oui pour la licence globale, mais les modalit\u00e9s sont ici compliqu\u00e9es. Par exemple v\u00e9rifier qui est \u00e0 jour de redevance audiovisuelle : plut\u00f4t un financement plus large et un droit d'acc\u00e8s automatique.\n\nJe ne sais pas non plus pourquoi l'\u00c9tat devrait acheter des licences \/ droits d'auteur : une modification du mode de collecte (qui existe d\u00e9j\u00e0 pour les radios et autres par exemple) et de redistribution de l'argent (\u00e9ventuellement via la SACEM) serait pr\u00e9f\u00e9rable.\n\nLes modalit\u00e9s devraient \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es, par exemple le seuil \u00e0 partir duquel des droits sont per\u00e7us, les \u00e9ventuelles redistributions entre artistes \/ fonds de soutien (la SACEM fait sans doute d\u00e9j\u00e0 ce genre de choses), la possibilit\u00e9 \u00e9ventuelle pour chacun de redistribuer tout ou partie de son \"versement\" aux artistes de son choix, ...\n","created_at":"2015-10-18T00:34:23+0200","updated_at":"2015-10-18T00:34:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media#arg-5638","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/5638\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/5638\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4435,"body":"???????\nJe ne sais pas si vous vous rendez compte de ce qui est d\u00e9j\u00e0 pomper sur tout les support de stockage juste sur un HDD c'est quasiment 40% du prix.\nAlors augmenter le prix sur tout en g\u00e9n\u00e9rale, non je dit non de toutes fa\u00e7on la sacem et compagnie ils ne partagerons jamais dans ce syst\u00e8me ils considerent que une copie non payer c'est une copie qui nira pas dans leur fouille point a la ligne il ne changeront jamais de sens , tout ce qu'il veule c'est de l'argent.\nhttp:\/\/www.nextinpact.com\/news\/90543-copie-privee-timides-revendications-jean-noel-tronc-sacem.htm","created_at":"2015-10-15T22:11:31+0200","updated_at":"2015-10-15T22:11:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media#arg-4435","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/4435\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/4435\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4298,"body":"Utopie ...","created_at":"2015-10-15T16:55:39+0200","updated_at":"2015-10-15T16:55:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guiochet Tom","displayName":"Guiochet Tom","uniqueId":"guiochettom","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guiochettom","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media#arg-4298","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/4298\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/arguments\/4298\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Guiochet Tom","displayName":"Guiochet Tom","uniqueId":"guiochettom","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guiochettom","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas Nagy","displayName":"Thomas Nagy","uniqueId":"thomasnagy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasnagy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Geldreich","displayName":"S\u00e9bastien Geldreich","uniqueId":"sebastiengeldreich","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastiengeldreich","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;&eacute;tat se contenterai d&#39;acheter les licences et droit d&#39;auteur (ou de les r&eacute;mun&eacute;rer selon plusieurs crit&egrave;res : nombre d&#39;&eacute;coutes ou visualisations, int&eacute;r&ecirc;ts culturel, d&eacute;veloppement du territoire) et de les mettre en libre acc&egrave;s &agrave; tous les citoyens &agrave; jour de leur redevance audio-visuelle sur une plateforme sp&eacute;cifique (type deezer ou youtube, voir m&ecirc;me en d&eacute;veloppant notre diffuseur fran&ccedil;ais Dailymotion).&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Cela permettrai de supprimer tous t&eacute;l&eacute;chargement ou streaming consid&eacute;r&eacute;s aujourd&#39;hui comme ill&eacute;gal, de permettre l&#39;acc&egrave;s &agrave; toute la culture &agrave; tous avec la meilleur qualit&eacute; possible. L&#39;autre avantage, serait de n&#39;avoir &agrave; stocker l&#39;ensemble des donn&eacute;es audio, video dans seulement quelques data-center (quelques copies seulement pour &eacute;viter de perdre les donn&eacute;es en cas de panne), plut&ocirc;t que de les d&eacute;multiplier comme actuellement vu que chacun &agrave; une copie et qu&#39;il existe des milliers de serveurs qui ont les m&ecirc;mes fichiers.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>M&ecirc;me en doublant le montant actuel de la redevance audio-visuelle, cela permettrai aux citoyens de r&eacute;aliser des &eacute;conomies en achats de CD, DVD, voir m&ecirc;me en disque dur de sauvegardes. Autres &eacute;conomies: plus besoin de Hadopi.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Tout artiste d&eacute;posant une oeuvre serait directement r&eacute;mun&eacute;r&eacute; d&egrave;s la premi&egrave;re &eacute;coute ou visualisation de sa video.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"Redevance audiovisuelle \u00e9largie permettant un libre acc\u00e8s total \u00e0 tous types de media","votes_nok":5,"votes_ok":0,"votes_mitige":5,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/redevance-audiovisuelle-elargie-permettant-un-libre-acces-total-a-tous-types-de-media\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}