{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":10,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":650,"created_at":"2015-10-15T19:03:30+0200","updated_at":"2015-10-15T19:04:20+0200","body":"<p>Pas de formulation sp&eacute;cifique.<\/p>\r\n\r\n<p>Le <em>pr&eacute;sident de la CADA propose<\/em> la cr&eacute;ation d&#39;un &quot;un <em>r&eacute;f&eacute;r&eacute; communication, diffusion et r&eacute;utilisation<\/em>&quot; qui serait dispens&eacute; des conditions d&#39;urgence et d&#39;utilit&eacute; du r&eacute;f&eacute;r&eacute; administratif.<\/p>\r\n\r\n<p>Le rapporteur de la CADA pr&eacute;f&egrave;re s&#39;en tenir &agrave; l&#39;application de la proc&eacute;dure, cad du respect du d&eacute;lai de 6 mois pr&eacute;vu par le Code de justice administrative, qui est trop souvent largement d&eacute;pass&eacute;. Ms FNE indique (p.326 du rapport) que <em>&quot;l&rsquo;obligation pr&eacute;c&eacute;dente de traiter cette cat&eacute;gorie de contentieux en 6 mois maximum a &eacute;t&eacute; supprim&eacute;e<\/em>&quot; et que &quot;<em>d&eacute;sormais le d&eacute;lai serait voisin des 24 mois<\/em>&quot;<\/p>\r\n\r\n<p>On pourrait <em>a minima <\/em>imposer une <em>sanction financi&egrave;re<\/em> en cas de d&eacute;passement de d&eacute;lai.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":1,"arguments_count":0,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":404,"title":"Rapport Bouchoux sur l'acc\u00e8s aux docs admi","link":"http:\/\/www.senat.fr\/rap\/r13-589-1\/r13-589-11.pdf","body":"Cette proposition a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite dans le rapport Bouchoux sur l'acc\u00e8s aux documents administratifs, il figure m\u00eame dans la synth\u00e8se parmi ses principales propositions. Il faut la suivre, de m\u00eame que celle proposant le contr\u00f4le de la CADA sur la r\u00e9utilisation des donn\u00e9es afin de s'assurer que la loi et les licences soient respect\u00e9es, et le renforcement de son pouvoir de sanction.","created_at":"2015-10-18T15:06:41+0200","updated_at":"2015-10-18T15:15:02+0200","author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accelerer-les-litiges-quant-a-la-cada-refere-specifique-ou-autre\/sources\/rapport-bouchoux-sur-l-acces-aux-docs-admi\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accelerer-les-litiges-quant-a-la-cada-refere-specifique-ou-autre\/sources\/rapport-bouchoux-sur-l-acces-aux-docs-admi\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"\u00c9ric Daspet","displayName":"\u00c9ric Daspet","uniqueId":"ericdaspet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericdaspet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emma","displayName":"Emma","uniqueId":"emma","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emma","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>De nombreux observateurs (FNE - France Nature Environnement, par ex) ou acteurs (Serge Da&euml;l, pr&eacute;sident de la CADA - excusez-du peu - ou Nicolas Polge, rapporteur g&eacute;n&eacute;ral de la Cada) d&eacute;plorent la lenteur du recours juridique lorsque l&#39;avis de la CADA n&#39;est pas suivi (voir <a href=\"http:\/\/www.senat.fr\/rap\/r13-589-2\/r13-589-21.pdf\">rapport du S&eacute;nat sur l&#39;acc&egrave;s aux docs admi<\/a>, pp.15-16 et p.325-326 pr l&#39;audition de FNE)<\/p>\r\n\r\n<p>Il serait souhaitable d&#39;y pr&ecirc;ter attention, dans ce projet de loi consacr&eacute; en grande partie &agrave; la modification de la loi de 1978 sur l&#39;acc&egrave;s aux documents administratifs.<\/p>\r\n\r\n<p>Quel int&eacute;r&ecirc;t d&#39;obtenir un document 3 &agrave; 5 ans apr&egrave;s ? Imagine-t-on ce qu&#39;aurait modifi&eacute; un acc&egrave;s plus &eacute;tendu aux documents admi &amp; un recours plus efficace en 1986, lorsque les autorit&eacute;s affirmaient que le <em>nuage de Tchernobyl<\/em> n&#39;avait pas pass&eacute; la France (serait-ce que craint l&#39;Etat? Une panique d&ucirc;e &agrave; la cadification de la soci&eacute;t&eacute;?)<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":328,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e9l\u00e9rer les litiges quant \u00e0 la CADA: r\u00e9f\u00e9r\u00e9 sp\u00e9cifique ou autre","votes_nok":0,"votes_ok":10,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accelerer-les-litiges-quant-a-la-cada-refere-specifique-ou-autre","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accelerer-les-litiges-quant-a-la-cada-refere-specifique-ou-autre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/accelerer-les-litiges-quant-a-la-cada-refere-specifique-ou-autre\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}