{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":151,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":651,"created_at":"2015-10-15T19:59:35+0200","updated_at":"2015-10-15T19:59:35+0200","body":"<p>1\/ R&eacute;tablir la n&eacute;cessit&eacute; d&#39;un avis pr&eacute;alable favorable, contraignant de la CNIL pour les cas vis&eacute;s&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>- par l&rsquo;article&nbsp;27 de la loi n&deg;&nbsp;78-17 du 6 janvier 1978 (traitements de l&rsquo;&Eacute;tat faisant usage du NIR, consultation du <em>r&eacute;pertoire national d&#39;identification des personnes physiques (<\/em>RNIPP), ainsi que pour l&rsquo;usage de la biom&eacute;trie pour l&rsquo;authentification et le contr&ocirc;le des personnes, recensement des personnes<\/p>\r\n\r\n<p>- pour les cas de l&rsquo;article&nbsp;26 (traitements notamment relatifs aux infractions p&eacute;nales et &agrave; la s&ucirc;ret&eacute; de l&rsquo;&Eacute;tat)<\/p>\r\n\r\n<p>2\/ R&eacute;tablir le pouvoir de la CNIL qui &eacute;tait pr&eacute;vu au sein du 3&deg; de l&#39;article&nbsp;21 de la loi d&rsquo;origine (en 1978) &laquo;&nbsp;en cas de circonstances exceptionnelles elle peut prescrire des mesures de s&eacute;curit&eacute; pouvant aller jusqu&rsquo;&agrave; la suppression des supports d&rsquo;informations&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>3\/ R&eacute;tablir l&rsquo;esprit de la disposition de l&rsquo;alin&eacute;a&nbsp;2 de l&rsquo;article&nbsp;13 de la loi informatique et libert&eacute;s d&rsquo;origine (en 1978)&nbsp;: &laquo;&nbsp;les [personnes] appel&eacute;es, soit &agrave; donner des renseignements &agrave; la commission soit &agrave; t&eacute;moigner devant elle, sont d&eacute;li&eacute;s en tant que de besoin de leur obligation de discr&eacute;tion[, de respect du secret professionnel et de leur devoir de r&eacute;serve]&nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","displayName":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","uniqueId":"observatoiredeslibertesetdunumerique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/observatoiredeslibertesetdunumerique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5961,"body":"Nous avons besoin d'une CNIL forte. \u00c7a passe par des pouvoirs de sanction forts, des pouvoirs et des capacit\u00e9s de contr\u00f4le renforc\u00e9s et par un budget en ad\u00e9quation (soit bien plus qu'aujourd'hui).","created_at":"2015-10-18T18:17:47+0200","updated_at":"2015-10-18T18:17:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"glucas","displayName":"glucas","uniqueId":"glucas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glucas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes#arg-5961","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/arguments\/5961\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/arguments\/5961\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5036,"body":"Donner des moyens \u00e0 la CNIL, la rendre aussi r\u00e9gionale.","created_at":"2015-10-16T21:08:15+0200","updated_at":"2015-10-16T21:08:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes#arg-5036","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/arguments\/5036\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/arguments\/5036\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"MARYSE ARTIGUELONG","displayName":"MARYSE ARTIGUELONG","uniqueId":"maryseartiguelong","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maryseartiguelong","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","displayName":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","uniqueId":"observatoiredeslibertesetdunumerique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/observatoiredeslibertesetdunumerique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"P\u00e9ron","displayName":"P\u00e9ron","uniqueId":"peron1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peron1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"\u00c9ric Daspet","displayName":"\u00c9ric Daspet","uniqueId":"ericdaspet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericdaspet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Abandonn&eacute; sans raison valable en 2004, le pouvoir d&#39;avis favorable et contraignant de la CNIL repr&eacute;sente pourtant un &laquo;&nbsp;rempart&nbsp;&raquo; unique pour prot&eacute;ger les citoyens et leurs donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel des atteintes de l&#39;&Eacute;tat. Un tel pouvoir ne peut qu&#39;am&eacute;liorer la qualit&eacute; des lois propos&eacute;es sur ces questions. Les textes r&eacute;cents tendent &agrave; montrer qu&rsquo;un r&eacute;gulateur est n&eacute;cessaire pour limiter les volont&eacute;s liberticides remettant en cause la protection de la vie priv&eacute;e et des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel.<\/p>\r\n\r\n<p>Les deux autres dispositions abandonn&eacute;es sont tout aussi importantes pour am&eacute;liorer les pouvoirs de l&#39;institution et en faire une autorit&eacute; de contr&ocirc;le mieux &agrave; m&ecirc;me de prot&eacute;ger de potentiels lanceurs d&#39;alerte.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":69,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9tablir certains dispositifs supprim\u00e9s au sein de la loi Informatique et libert\u00e9s","votes_nok":0,"votes_ok":149,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/retablir-certains-dispositifs-supprimes-au-sein-de-la-loi-informatique-et-libertes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}