{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":159,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":652,"created_at":"2015-10-15T20:21:22+0200","updated_at":"2015-10-15T20:21:22+0200","body":"<p>Renforcement des sanctions financi&egrave;res de la CNIL par la modification de l&rsquo;article 47 de la loi n&deg;&nbsp;78-17 du 6 janvier 1978 2e alin&eacute;a.<\/p>\r\n\r\n<p>[Le montant de la sanction p&eacute;cuniaire pr&eacute;vue au I de l&rsquo;article 45 est proportionn&eacute; &agrave; la gravit&eacute; des manquements commis et aux avantages tir&eacute;s de ce manquement.]<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;Lors du premier manquement, il ne peut exc&eacute;der <strong>300 000<\/strong> &euro;. En cas de manquement r&eacute;it&eacute;r&eacute; dans les cinq ann&eacute;es &agrave; compter de la date &agrave; laquelle la sanction p&eacute;cuniaire pr&eacute;c&eacute;demment prononc&eacute;e est devenue d&eacute;finitive, il ne peut exc&eacute;der <strong>3 millions d&rsquo;euros ou, pour les entreprises,&nbsp;5 % de leur <\/strong><strong>chiffre d&rsquo;affaires annuel mondial<\/strong>.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","displayName":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","uniqueId":"observatoiredeslibertesetdunumerique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/observatoiredeslibertesetdunumerique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","displayName":"Observatoire des Libert\u00e9s et du Num\u00e9rique","uniqueId":"observatoiredeslibertesetdunumerique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/observatoiredeslibertesetdunumerique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Emilien","displayName":"Emilien","uniqueId":"emilien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emilien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MARYSE ARTIGUELONG","displayName":"MARYSE ARTIGUELONG","uniqueId":"maryseartiguelong","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maryseartiguelong","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"P\u00e9ron","displayName":"P\u00e9ron","uniqueId":"peron1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peron1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"\u00c9ric Daspet","displayName":"\u00c9ric Daspet","uniqueId":"ericdaspet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericdaspet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Il est actuellement plus facile pour une entreprise violant cette loi de s&rsquo;acquitter du montant de la sanction p&eacute;cuniaire plut&ocirc;t que de mettre en &oelig;uvre les corrections demand&eacute;es, notamment lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;une entreprise multinationale. Il convient de rendre cette sanction plus contraignante.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":64,"is_trashed":false,"title":"Renforcement des sanctions financi\u00e8res de la CNIL","votes_nok":0,"votes_ok":156,"votes_mitige":3,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-des-sanctions-financieres-de-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-des-sanctions-financieres-de-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/renforcement-des-sanctions-financieres-de-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}