{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":16,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":661,"created_at":"2015-10-16T08:38:00+0200","updated_at":"2015-10-16T08:38:00+0200","body":"<p>Il est imporant que l&#39;&eacute;tat propose un moteur de recherche public, et que l&#39;on ne soit pas oblig&eacute; d&#39;utiliser les moteurs priv&eacute;s.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"Le Pouliquen","displayName":"Le Pouliquen","uniqueId":"lepouliquen","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepouliquen","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5914,"body":"La libert\u00e9 de choix d'un moteur de recherche public serait une bonne chose.<br>\nLa cyber-diversit\u00e9 en ce domaine doit \u00eatre aussi prot\u00e9g\u00e9e, faute de quoi on finira victimes des acteurs envahissants.","created_at":"2015-10-18T17:00:01+0200","updated_at":"2015-10-18T17:00:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public#arg-5914","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5914\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5914\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5598,"body":"Le probl\u00e8me des acteurs priv\u00e9s en question est qu'ils concentrent beaucoup trop d'informations. Ce n'est pas mieux entre les mains de l'\u00c9tat.\n","created_at":"2015-10-17T22:30:41+0200","updated_at":"2015-10-17T22:30:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public#arg-5598","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5598\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5598\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5210,"body":"L'interventionnisme de l'Etat en mati\u00e8re \u00e9conomique n'est absolument pas n\u00e9cessaire ici puisque de nombreux acteurs priv\u00e9s sont pr\u00e9sents sur le march\u00e9.","created_at":"2015-10-17T14:07:18+0200","updated_at":"2015-10-17T14:07:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public#arg-5210","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5210\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/arguments\/5210\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Le Pouliquen","displayName":"Le Pouliquen","uniqueId":"lepouliquen","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepouliquen","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Armand Fran\u00e7oise","displayName":"Armand Fran\u00e7oise","uniqueId":"armandfrancoise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armandfrancoise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fabienne Viallet","displayName":"Fabienne Viallet","uniqueId":"fabienneviallet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienneviallet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mauze Hahr","displayName":"Mauze Hahr","uniqueId":"mauzehahr","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mauzehahr","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"Moteur de recherche public","votes_nok":5,"votes_ok":9,"votes_mitige":2,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/moteur-de-recherche-public\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}