{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":800,"arguments_yes_count":18,"arguments_no_count":36,"id":67,"created_at":"2015-09-26T02:27:56+0200","updated_at":"2015-09-26T07:35:13+0200","body":"<p>La loi n&deg; 51-711 du 7 juin 1951 sur l&#39;obligation, la coordination et le secret en mati&egrave;re de statistiques est ainsi modifi&eacute;e :<\/p>\r\n\r\n<p>I. Le second alin&eacute;a de l&rsquo;article 3 est abrog&eacute; ;<\/p>\r\n\r\n<p>II. Il est ins&eacute;r&eacute; un article 3-1 ainsi r&eacute;dig&eacute; :<br \/>\r\n&laquo; Art. 3-1.-<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;I. I. Pour les besoins d&rsquo;enqu&ecirc;tes statistiques obligatoires ayant re&ccedil;u le visa minist&eacute;riel pr&eacute;vu &agrave; l&rsquo;article 2, le ministre charg&eacute; de l&rsquo;&eacute;conomie peut d&eacute;cider que le service statistique public acc&egrave;de &agrave; des bases de donn&eacute;es des personnes enqu&ecirc;t&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Cette d&eacute;cision est pr&eacute;c&eacute;d&eacute;e d&rsquo;une &eacute;tude de faisabilit&eacute; et d&rsquo;opportunit&eacute;. L&rsquo;acc&egrave;s &agrave; des bases de donn&eacute;es ne peut &ecirc;tre d&eacute;cid&eacute; que si, au regard de l&rsquo;&eacute;tude, il est &eacute;tabli :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; 1&deg; que ce mode de collecte est adapt&eacute; aux besoins de l&rsquo;enqu&ecirc;te ;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; 2&deg; et qu&rsquo;il pr&eacute;sente, par rapport &agrave; d&rsquo;autres modes de collecte, des avantages en termes de co&ucirc;t pour le service statistique public ou les personnes enqu&ecirc;t&eacute;es ou de qualit&eacute; des donn&eacute;es produites.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; La d&eacute;cision pr&eacute;cise la nature des enqu&ecirc;tes statistiques pour lesquelles l&rsquo;acc&egrave;s est d&eacute;cid&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Les renseignements extraits des bases de donn&eacute;es ne peuvent &ecirc;tre utilis&eacute;s &agrave; d&rsquo;autres fins que la r&eacute;alisation de l&rsquo;enqu&ecirc;te statistique pour laquelle l&rsquo;acc&egrave;s a &eacute;t&eacute; d&eacute;cid&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La d&eacute;cision pr&eacute;cise la dur&eacute;e pendant laquelle le service statistique public peut acc&eacute;der aux bases de donn&eacute;es des personnes enqu&ecirc;t&eacute;es ainsi que la nature des enqu&ecirc;tes statistiques pour lesquelles l&rsquo;acc&egrave;s est d&eacute;cid&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Une convention entre le service statistique concern&eacute; et la personne enqu&ecirc;t&eacute;e d&eacute;finit les conditions techniques de l&rsquo;acc&egrave;s aux donn&eacute;es. Les agents habilit&eacute;s &agrave; acc&eacute;der aux donn&eacute;es sont individuellement d&eacute;sign&eacute;s par le chef du service.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Dans la limite des finalit&eacute;s de l&rsquo;enqu&ecirc;te statistique, les agents du service statistique public peuvent proc&eacute;der &agrave; un enregistrement temporaire des donn&eacute;es n&eacute;cessaires &agrave; la r&eacute;alisation de l&rsquo;enqu&ecirc;te. Un relev&eacute; mentionne la date de cr&eacute;ation de chaque enregistrement ainsi que la nature des renseignements collect&eacute;s. Copie de ce relev&eacute; est donn&eacute; &agrave; la personne enqu&ecirc;t&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Les renseignements extraits des bases de donn&eacute;es ne peuvent &ecirc;tre utilis&eacute;s &agrave; d&rsquo;autres fins que la r&eacute;alisation de l&rsquo;enqu&ecirc;te statistique pour laquelle l&rsquo;acc&egrave;s a &eacute;t&eacute; d&eacute;cid&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;II. Par d&eacute;rogation aux dispositions de l&#39;article 7, en cas de refus d&#39;acc&egrave;s &agrave; une base de donn&eacute;es mentionn&eacute;e au premier alin&eacute;a, le ministre charg&eacute; de l&#39;&eacute;conomie peut, apr&egrave;s mise en demeure et dans le d&eacute;lai imparti par cette mise en demeure,&nbsp;et apr&egrave;s avis du conseil national de l&#39;information statistique r&eacute;uni en comit&eacute; du contentieux des enqu&ecirc;tes statistiques obligatoires, prononcer une amende administrative.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;L&rsquo;avis du comit&eacute; est communiqu&eacute; au ministre accompagn&eacute;, le cas &eacute;ch&eacute;ant, des observations de l&rsquo;int&eacute;ress&eacute; qui peuvent &ecirc;tre pr&eacute;sent&eacute;es dans un d&eacute;lai d&rsquo;un mois apr&egrave;s la notification des griefs.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La d&eacute;cision du ministre est motiv&eacute;e&nbsp;; le recours dirig&eacute; contre cette d&eacute;cision est un recours de pleine juridiction.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Le montant de la premi&egrave;re amende encourue &agrave; ce titre ne peut d&eacute;passer 100&nbsp;000 euros. En cas de r&eacute;cidive dans un d&eacute;lai de trois ans, le montant de l&rsquo;amende peut &ecirc;tre port&eacute; &agrave; 250&nbsp;000 euros au plus.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Le ministre peut rendre publiques les sanctions qu&rsquo;il prononce. Il peut &eacute;galement ordonner leur insertion dans des publications, journaux et supports qu&rsquo;il d&eacute;signe aux frais des personnes sanctionn&eacute;es.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":19,"sources_count":1,"arguments_count":54,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":88,"title":"Section 3","subtitle":"Donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":416,"title":"Elargir \u00e0 l'ensemble des citoyens l'acc\u00e8s \u00e0 certains algorithmes \"cruciaux\"","link":"http:\/\/alternatives-economiques.fr\/blogs\/vidalenc\/2015\/10\/02\/quand-le-numerique-joue-contre-la-transition-energetique\/","body":"Le cas VW et la triche \u00e0 la pollution au NOx illustre le caract\u00e8re pr\u00e9ventif que pourrait jouer l'utilisation syst\u00e9matique de logiciels libres. Cette utilisation jouerait un r\u00f4le dissuasif fort.","created_at":"2015-10-18T22:24:12+0200","updated_at":"2015-10-18T22:24:12+0200","author":{"username":"Vidalenc","displayName":"Vidalenc","uniqueId":"vidalenc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidalenc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/sources\/elargir-a-l-ensemble-des-citoyens-l-acces-a-certains-algorithmes-cruciaux\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/sources\/elargir-a-l-ensemble-des-citoyens-l-acces-a-certains-algorithmes-cruciaux\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5734,"body":"Le sens de fourniture est \u00e0 inverser, non ? que  l'organisation ou entreprise transmette sous forme d'un flux norm\u00e9 (format \u00e0 d\u00e9finir) les donn\u00e9es au service statistique public (comme la DSN par ex)\n","created_at":"2015-10-18T11:25:46+0200","updated_at":"2015-10-18T11:25:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christelle Larrouy","displayName":"Christelle Larrouy","uniqueId":"christellelarrouy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christellelarrouy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-5734","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/5734\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/5734\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5216,"body":"L\u2019acc\u00e8s des services statistiques aux bases de donn\u00e9es priv\u00e9es peut poser probl\u00e8me eu \u00e9gard au secret des affaires. Cette disposition ne propose en effet ni plus ni moins qu\u2019une forme d\u2019expropriation de donn\u00e9es priv\u00e9es.\nDe plus, l\u2019articulation de cet article avec d\u2019autres dispositions du projet de loi, ainsi que celles contenues dans le projet de loi relatif \u00e0 la gratuit\u00e9 et aux modalit\u00e9s de la r\u00e9utilisation des informations du secteur public, pourrait conduire \u00e0 rendre ces donn\u00e9es priv\u00e9es accessibles \u00e0 des tiers, \u00e9ventuellement de mani\u00e8re gratuite. Ceci pose donc la question de la rentabilit\u00e9 des investissements r\u00e9alis\u00e9s par les acteurs priv\u00e9s pour d\u00e9velopper l\u2019\u00e9conomie de la connaissance via les donn\u00e9es. En remettant en cause la viabilit\u00e9 \u00e9conomique de ces investissements pour les acteurs priv\u00e9s, cette disposition pourrait constituer un frein \u00e0 l\u2019innovation et entraver l\u2019essor de l\u2019\u00e9conomie de la connaissance en France.\nEn outre, le texte propos\u00e9 ne donne aucune indication quant \u00e0 l\u2019acc\u00e8s des services statistiques aux donn\u00e9es h\u00e9berg\u00e9es hors du territoire national. Ce texte, en \u00e9tant inopposable aux acteurs h\u00e9bergeant leurs donn\u00e9es dans d\u2019autres territoires de l\u2019Union europ\u00e9enne ou dans des pays tiers, risque de renforcer l\u2019asym\u00e9trie de traitement entre acteurs nationaux et \u00e9trangers et de fragmenter le march\u00e9 unique.\nL\u2019adoption de telles dispositions ne serait par ailleurs pas sans poser des questions au regard de la protection de la vie priv\u00e9e. \nEnfin, les op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques sont d\u00e9finis en application de l\u2019article 22 de la loi de 2013 relative \u00e0 la programmation militaire comme des op\u00e9rateurs d\u2019importance vitale. A ce titre, les donn\u00e9es qu\u2019ils poss\u00e8dent, anodines en apparence, peuvent par recoupement avec d\u2019autres bases de donn\u00e9es, devenir des donn\u00e9es sensibles susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins malveillantes. Il semble donc indispensable de soumettre ces op\u00e9rateurs \u00e0 un statut d\u00e9rogatoire en mati\u00e8re d\u2019ouverture des donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-17T14:21:12+0200","updated_at":"2015-10-17T14:21:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-5216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/5216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/5216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4934,"body":"Il est important que le texte maintienne la finalit\u00e9 exclusive de r\u00e9alisation de l\u2019enqu\u00eate statistique.","created_at":"2015-10-16T18:34:02+0200","updated_at":"2015-10-16T18:34:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4934","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4934\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4934\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4933,"body":"Pr\u00e9voir un acc\u00e8s aux bases de donn\u00e9es des entreprises parait excessif pour atteindre l\u2019objectif poursuivi par cet article. En effet, si l\u2019objectif visant \u00e0 moderniser la collecte et le traitement des donn\u00e9es \u00e0 des fins de r\u00e9alisation d\u2019enqu\u00eates statistiques est louable, une d\u00e9mat\u00e9rialisation encadr\u00e9e via une transmission s\u00e9curis\u00e9e des donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019enqu\u00eate est \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer, inspir\u00e9e de l\u2019exp\u00e9rimentation en cours en mati\u00e8re de grande distribution. \nEn outre, l\u2019acc\u00e8s aux bases de donn\u00e9es pose la question du p\u00e9rim\u00e8tre des donn\u00e9es sur lesquelles l\u2019enqu\u00eate statistique se focalise, de la confidentialit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es ainsi que de la prise en compte de la charge d\u2019adaptation technique et de sa cons\u00e9quence financi\u00e8re pour les entreprises.","created_at":"2015-10-16T18:33:55+0200","updated_at":"2015-10-16T18:33:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4933","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4933\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4933\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4928,"body":"L\u2019INSEE  exerce une mission de service publique importante et utile aussi bien pour les acteurs de l\u2019action publique que pour les acteurs \u00e9conomiques. Il est donc normal de reconna\u00eetre \u00e0 l\u2019INSEE un certain nombre de pr\u00e9rogatives n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de ses missions notamment en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es. Cela suppose cependant que ces pr\u00e9rogatives soient clairement d\u00e9finies et qu\u2019elles tiennent compte de la charge et des responsabilit\u00e9s, notamment en termes de confidentialit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9, qu\u2019elles pourraient faire peser sur les entreprises. De ce point de vue, l\u2019article 7 n\u2019apporte pas de garanties suffisantes.","created_at":"2015-10-16T18:26:09+0200","updated_at":"2015-10-16T18:26:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FEVAD","displayName":"FEVAD","uniqueId":"fevad","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/853_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fevad","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4928","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4928\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4928\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4658,"body":"Je comprends l'intention, mais autoriser l'\u00c9tat \u00e0 s'interfacer d'office avec des bases priv\u00e9es, \u00e0 l'heure de Snowden et apr\u00e8s s'\u00eatre tous oppos\u00e9s \u00e0 la loi sur le renseignement ? La d\u00e9claration d'intention ne prot\u00e8gera pas contre les d\u00e9rives. En l'\u00e9tat, c'est bien trop dangereux vis \u00e0 vis de la finalit\u00e9 poursuivie.","created_at":"2015-10-16T12:51:26+0200","updated_at":"2015-10-16T12:51:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"\u00c9ric Daspet","displayName":"\u00c9ric Daspet","uniqueId":"ericdaspet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericdaspet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4658","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4658\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4658\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4533,"body":"1- C'est de la \u201cvampirisation\u201d du travail des entreprises\n2- il n'y a ici aucune garantie \u00e0 long terme de rester dans un cadre purement statistique. Un simple amendement dans une loi ult\u00e9rieure mettrait \u00e0 bas l'anonymat des donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-16T09:53:26+0200","updated_at":"2015-10-16T09:53:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Laroche","displayName":"Christophe Laroche","uniqueId":"christophelaroche","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophelaroche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4533","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4533\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4533\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4531,"body":"Le mieux est l'ennemi du bien. Cet article est d\u00e9j\u00e0 une avanc\u00e9e, m\u00eame s'il semble perfectible sur certains points, donc je suis favorable \u00e0 cet article qui devrait r\u00e9duire les co\u00fbts de traitement aussi bien pour l'INSEE que pour les entreprises.","created_at":"2015-10-16T09:48:13+0200","updated_at":"2015-10-16T09:48:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Antoine Varet","displayName":"Antoine Varet","uniqueId":"antoinevaret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/antoinevaret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4531","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4531\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4531\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4406,"body":"Pourquoi ne pas ajouter un principe d'indemnisation de l'entreprise priv\u00e9e ou \"participation aux frais\" de l'Insee? Ces donn\u00e9es sont exploit\u00e9es et stock\u00e9es par l'entreprise et ce n'est pas gratuit","created_at":"2015-10-15T20:00:53+0200","updated_at":"2015-10-15T20:00:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9mentine Hutin","displayName":"Cl\u00e9mentine Hutin","uniqueId":"clementinehutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementinehutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4406","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4406\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4406\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4320,"body":"Ces bases de donn\u00e9es doivent exclusivement \u00eatre utilis\u00e9es pour la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates statistiques.","created_at":"2015-10-15T17:29:35+0200","updated_at":"2015-10-15T17:29:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4320","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4320\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4320\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4319,"body":"Ces bases de donn\u00e9es doivent exclusivement \u00eatre utilis\u00e9es pour la r\u00e9alisation d'enqu\u00eates statistiques.","created_at":"2015-10-15T17:29:32+0200","updated_at":"2015-10-15T17:29:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4319","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4319\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4319\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4228,"body":"Oui mais comment savoir \u00e0 quels types de donn\u00e9es on pourrait acc\u00e9der ou non?","created_at":"2015-10-15T14:42:12+0200","updated_at":"2015-10-15T14:42:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"karaibes","displayName":"karaibes","uniqueId":"karaibes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/karaibes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-4228","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4228\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/4228\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3975,"body":"Il appara\u00eet important que les renseignements extraits des bases donn\u00e9es priv\u00e9es demeurent exclusivement utilis\u00e9s pour la r\u00e9alisation de l\u2019enqu\u00eate statistique.","created_at":"2015-10-14T17:42:32+0200","updated_at":"2015-10-14T17:42:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3975","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3975\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3975\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3974,"body":"Il appara\u00eet important que les renseignements extraits des bases donn\u00e9es priv\u00e9es demeurent exclusivement utilis\u00e9s pour la r\u00e9alisation de l\u2019enqu\u00eate statistique.","created_at":"2015-10-14T17:42:29+0200","updated_at":"2015-10-14T17:42:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3974","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3974\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3974\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3896,"body":"Attention les dispositif de mise a disposition des information \u00e0 un cout.\nQui vas le prendre en charge , l'\u00e9tat ou les entreprises ?","created_at":"2015-10-14T14:14:59+0200","updated_at":"2015-10-14T14:14:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"sebastien c","displayName":"sebastien c","uniqueId":"sebastienc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3896","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3896\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3896\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3577,"body":"Pour : les enqu\u00eates statistiques donnent un  \u00e9tat de l'opinion utiles pour la recherche en sciences sociales.  Contre : l'anonymat des donn\u00e9es personnelles est n\u00e9cessaire. Par ailleurs, qu'en est-il de cette injonction passible \u00e9ventuellement d'une amende?  ","created_at":"2015-10-13T14:18:02+0200","updated_at":"2015-10-13T14:18:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3577","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3577\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3577\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3240,"body":"Une bonne partie de ces donn\u00e9es r\u00e9clam\u00e9es par l'INSEE dans ses enqu\u00eates sont des donn\u00e9es qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fournies lors d'autres d\u00e9clarations obligatoires.  (d\u00e9clarations URSSAF TVA etc...)les administrations doivent se fournir les donn\u00e9es anonymis\u00e9es entre elles, sans rajouter de la complexit\u00e9 aux entreprises","created_at":"2015-10-11T22:57:43+0200","updated_at":"2015-10-11T22:57:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Gonzva","displayName":"Alexandre Gonzva","uniqueId":"alexandregonzva","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandregonzva","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3240","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3240\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3240\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3102,"body":"Quelle est la diff\u00e9rence entre collecter des donn\u00e9es sous forme de questionnaires (je suppose papayer) ou sous forme de bases de donn\u00e9es num\u00e9riques. De toutes fa\u00e7ons, on ne peut pas envisager des entreprises priv\u00e9es de fournir in-extenso leurs bases de donn\u00e9es (\u00e0 moins que l'on quitte le sacro-saint mod\u00e8le lib\u00e9ral anglo-saxon, bien s\u00fbr); ce sera donc une extraction. Est-il n\u00e9cessaire de cr\u00e9er cet article ?","created_at":"2015-10-11T09:06:15+0200","updated_at":"2015-10-11T09:06:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Gout","displayName":"Claude Gout","uniqueId":"claudegout","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudegout","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3102","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3102\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3102\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3006,"body":"Pourquoi rendre obligatoire l'acc\u00e8s ? Quelles garanties pour la protection des donn\u00e9es extraites ? Quelles garanties concernant la qualit\u00e9 des donn\u00e9es ?\nCet article risque d'influencer la fa\u00e7on dont les entreprises priv\u00e9es stockent leurs donn\u00e9es \u00e0 l'avenir.","created_at":"2015-10-10T18:20:21+0200","updated_at":"2015-10-10T18:20:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Matthieu","displayName":"Matthieu","uniqueId":"matthieu1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieu1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-3006","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3006\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/3006\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2514,"body":"Sous r\u00e9serve de mettre en oeuvre toutes les mesures techniques utiles (hachage, cloisonnement, etc.) pour mettre obstacle aux risques de r\u00e9identification. Rappel d'un principe essentiel : les entreprises traitent beaucoup de donn\u00e9es qui ne leur appartiennent pas car elles il s'agit de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel (sant\u00e9, RH, etc.), donc hors commerce par principe. En toute hypoth\u00e8se : si ces nouveaux traitements concernent des DCP = avec le consentement pr\u00e9alable et expr\u00e8s des personnes int\u00e9ress\u00e9es.","created_at":"2015-10-07T18:09:12+0200","updated_at":"2015-10-07T18:10:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal ALIX","displayName":"Pascal ALIX","uniqueId":"pascalalix","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/435_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalalix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2514","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2514\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2514\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2485,"body":"Les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es par les entreprises priv\u00e9es leur appartiennent (c\u2019est le principe du droit de propri\u00e9t\u00e9). Elles ne peuvent \u00eatre r\u00e9quisitionn\u00e9es par la puissance publique que s\u2019il y a une cause d\u2019utilit\u00e9 publique manifeste : le service de statistique public n\u2019en constitue a priori pas une.","created_at":"2015-10-07T14:44:31+0200","updated_at":"2015-10-07T14:44:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne-Sophie Chon\u00e9-Grimaldi","displayName":"Anne-Sophie Chon\u00e9-Grimaldi","uniqueId":"annesophiechonegrimaldi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annesophiechonegrimaldi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2485","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2485\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2485\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2430,"body":"Attention \u00e0 la protection des ICS : Anonymisation, agr\u00e9gation en fonction du but vis\u00e9 par le rapport.","created_at":"2015-10-06T21:23:04+0200","updated_at":"2015-10-06T21:23:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2430","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2430\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2430\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2373,"body":"La collecte de donn\u00e9es pour statistiques oui. Mais pas associ\u00e9e \u00e0 une personne ! Il faut anonymiser les donn\u00e9es collect\u00e9es, au au moins anonymiser les donn\u00e9es qui sont enregistr\u00e9es par l'INSEE. (anonymiser = rendre anonyme, impossibilit\u00e9 de relier l'information \u00e0 une personne).","created_at":"2015-10-06T11:53:17+0200","updated_at":"2015-10-06T11:53:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gautier HUSSON","displayName":"Gautier HUSSON","uniqueId":"gautierhusson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierhusson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2373","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2373\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2373\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2302,"body":"Il faut un curateur de donnees qui verifie de facon critique l'integrite et l'exactitude des donnees. Il faut systematiquement filtrer les erreurs dans le cadre legal. ","created_at":"2015-10-05T19:54:46+0200","updated_at":"2015-10-05T19:54:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2302","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2302\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2302\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2286,"body":"Les cr\u00e9ations de donn\u00e9es sont aussi un tr\u00e9sor de guerre pour les entreprises. Cela pourrait \u00eatre un frein au d\u00e9veloppement du BIG DATA dans nos entreprises. Pas convaincu du tout que cela n'ait pas des effets pervers.","created_at":"2015-10-05T17:36:38+0200","updated_at":"2015-10-05T17:36:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Danet","displayName":"Pierre Danet","uniqueId":"pierredanet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierredanet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2286","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2286\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2286\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2200,"body":"si sella permet de supprimer les  le remembrement \nqui est un d\u00e9rangements pour le particulier","created_at":"2015-10-04T20:41:45+0200","updated_at":"2015-10-04T20:41:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-2200","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2200\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/2200\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1980,"body":"Plutot que d'obliger les entreprises a ouvrir leurs bases de donnees aux agents de l'etat, on pourrait les y autoriser simplement. Les enquetes papier sont chronophages aussi pour les entreprises; si elles avaient le droit d'y repondre en permettant l'acces a certaines donnees, ce serait beaucoup de temps gagne, sans pour autant creer une complication.","created_at":"2015-10-02T12:22:47+0200","updated_at":"2015-10-02T12:22:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charles Boisvert","displayName":"Charles Boisvert","uniqueId":"charlesboisvert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlesboisvert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1980","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1980\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1980\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1930,"body":"Quelle est la forme de la d\u00e9cision : arr\u00eat\u00e9 ou simple d\u00e9cision, et sera-t-elle publi\u00e9e et o\u00f9, ce qui la rendrait opposable aux tiers et donc insucpetible d'annulation par la voie de l'exception d'ill\u00e9galit\u00e9.","created_at":"2015-10-01T18:57:46+0200","updated_at":"2015-10-01T18:57:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rene Picon-Dupre","displayName":"Rene Picon-Dupre","uniqueId":"renepicondupre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renepicondupre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1930","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1930\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1930\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1777,"body":"L'acc\u00e8s aux base de donn\u00e9es des cartes de fid\u00e9lit\u00e9 par les agences de sant\u00e9 publique permettrait en cas d'\u00e9pid\u00e9mie li\u00e9e a l'alimentation de retrouver rapidement l'aliment \u00e0 l'origine de la menace et de la neutraliser avant qu'elle ne fasse plus de victimes.\n\n\nCette proposition sauverait des vies.","created_at":"2015-10-01T10:05:34+0200","updated_at":"2015-10-01T10:05:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Metral R\u00e9mi","displayName":"Metral R\u00e9mi","uniqueId":"metralremi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/metralremi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1777","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1777\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1777\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1760,"body":"Un article de bon sens, qui va permettre \u00e0 l'INSEE de fournir des \u00e9tudes tr\u00e8s qualitatives.\n\nDe surcroit si d'un cot\u00e9 l'on ouvre le vannes aux entreprises en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s a des informations d\u00e9tenues par l administration, les entreprises doivent faire de m\u00eame, et ce \u00e0 un cout modique (un ordinateur mis a disposition temporairement et un r\u00e9f\u00e9rent interne  donnant le chemin d 'acc\u00e8s, cela ne va pas chercher bien loin), sous couvert du respect de l'anonymat des infos collect\u00e9es pour pr\u00e9server le secret des affaires.\n","created_at":"2015-10-01T08:01:27+0200","updated_at":"2015-10-01T08:01:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Ribaud","displayName":"Nicolas Ribaud","uniqueId":"nicolasribaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasribaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1760","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1760\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1760\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1665,"body":"Finalement je pense que cet article est peut-\u00eatre moins dangereux que les articles 5 et 6, si en pratique c'est bien l'INSEE seule qui utilise ces donn\u00e9es. En revanche une entit\u00e9 tierce et ind\u00e9pendante (du pouvoir en place) comme la CNIL devra v\u00e9rifier r\u00e9guli\u00e8rement que les donn\u00e9es ne sont pas utilis\u00e9es ou r\u00e9\u00e9utilis\u00e9es \u00e0 d'autres fins que les statistiques de l'INSEE et surtout que les enregistrements sont bien r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9truits apr\u00e8s utilisation. Elle rendra un rapport public trimestriel sur ses contr\u00f4les.","created_at":"2015-09-30T19:14:59+0200","updated_at":"2015-09-30T19:14:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1665","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1665\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1665\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1471,"body":"Enqu\u00eate statistique, cela veut tout dire et rien dire. C'est la porte ouverte au n'importe quoi. Les politiques font d\u00e9j\u00e0 assez des d\u00e9rives comme cela, pas la peine d'en rajouter.","created_at":"2015-09-30T10:28:59+0200","updated_at":"2015-09-30T10:28:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1471","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1471\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1471\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1261,"body":"Si cela peut partir d'une bonne intention, pour obtenir des informations pertinentes, la dimension coercitive semble peu r\u00e9aliste, car elle demande des efforts et des ressources importantes de la part de l'op\u00e9rateur priv\u00e9, sans qu'il n'y ait de b\u00e9n\u00e9fice pour celui-ci.\n\nEn trois mots : usine \u00e0 gaz\n\n","created_at":"2015-09-29T15:17:10+0200","updated_at":"2015-09-29T15:17:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Schuhl","displayName":"Pierre Schuhl","uniqueId":"pierreschuhl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreschuhl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1261","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1261\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1261\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1252,"body":"Les donn\u00e9es qui seraient collect\u00e9es par l'INSEE serait bien sur anonymis\u00e9 (il s'ag\u00eet d'un ensemble de loi et pas de loi sans coh\u00e9rence entre elles ...).\nAucune entreprise ne dispose de ses ressources de mani\u00e8res optimis\u00e9, elle peut donc se permettre, si elle poss\u00e8de une base de donn\u00e9es num\u00e9rique, d'en partager le contenu aupr\u00e8s de l'INSEE (pas de n'importe qui bien sur).\nL'int\u00e9r\u00eat commun doit primer sur l'int\u00e9r\u00eat individuel d'une personne physique comme d'une personne morale. Aucune compensation ne doit \u00eatre pr\u00e9vu. Il ne s'ag\u00eet pas de proposer un produit\/service \u00e0 partir de cette collecte, mais d'\u00e9tablir un \u00e9tat des lieux, de comprendre un fonctionnement (celui de notre soci\u00e9t\u00e9).","created_at":"2015-09-29T14:49:00+0200","updated_at":"2015-09-29T14:49:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien B.","displayName":"Julien B.","uniqueId":"julienb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julienb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1252","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1252\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1252\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1239,"body":"Le moyen semble disproportionn\u00e9 par rapport au but recherch\u00e9. Les risques de d\u00e9rapage en flicage ne semblent ni mineurs, ni anodins. En gros l'Etat aura virtuellement acc\u00e8s \u00e0 toutes les donn\u00e9es concernant un individu lambda dans toutes les bases de donn\u00e9es fran\u00e7aises o\u00f9 il figure!","created_at":"2015-09-29T14:02:27+0200","updated_at":"2015-09-29T14:02:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1239","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1239\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1239\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1171,"body":"Ces bases de donn\u00e9es font partie des actifs de la soci\u00e9t\u00e9, elles repr\u00e9sentent une valeur. Donner acc\u00e8s \u00e0 ces bases doit faire l'objet d'une contrepartie financi\u00e8re.","created_at":"2015-09-29T10:53:57+0200","updated_at":"2015-09-29T10:53:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"du boullay","displayName":"du boullay","uniqueId":"duboullay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/duboullay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-1171","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1171\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/1171\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":967,"body":"j'allais \u00e9crire \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose que Damien Fabre","created_at":"2015-09-28T17:09:05+0200","updated_at":"2015-09-28T17:09:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JB Guinot","displayName":"JB Guinot","uniqueId":"jbguinot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jbguinot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-967","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/967\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/967\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":838,"body":"Rien ne me choque. L'INSEE ne travail pas pour du flicage mais pour faire progresser la connaissance humaine. Aider \u00e0 affiner des statistiques avec l'utilisation de donn\u00e9es des entreprises ne me d\u00e9range pas.\n\nOn ne parle pas l\u00e0 de donn\u00e9es des particuliers. ","created_at":"2015-09-28T12:34:17+0200","updated_at":"2015-09-28T12:34:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien FABRE","displayName":"Damien FABRE","uniqueId":"damienfabre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfabre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-838","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/838\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/838\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":832,"body":"L'autonomie des acteurs du priv\u00e9e est primordiale. La question n'est \u00e9videmment pas de d\u00e9fendre les acteurs du priv\u00e9e au d\u00e9triment des \u00e9tudes publiques, mais de la difficult\u00e9 de mise en place d'un tel dispositif. Toutes les entreprises ont plus ou moins des temps long de traitements de leur propre base de donn\u00e9e pour leur propre \u00e9tude statistique, je ne vois pas comment techniquement, l'INSEE peut prendre ce louer ce temps de traitement.\n\nPeut \u00eatre que les entreprises peuvent donner des \"vues\" sur leurs bases de donn\u00e9es de mani\u00e8re transparente en suivant un cahier des charges bien pr\u00e9cis pr\u00e9vu dans le fonctionnement d'une entreprise, mais je vois mal un tel dispositif mis en place sans cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s de traitements. ","created_at":"2015-09-28T12:14:47+0200","updated_at":"2015-09-28T12:14:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Heurtier","displayName":"Emmanuel Heurtier","uniqueId":"emmanuelheurtier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelheurtier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-832","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/832\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/832\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":814,"body":"Si le vrai probl\u00e8me r\u00e9side dans l'utilisation de ressources papier, il me semble pr\u00e9f\u00e9rable de basculer au tout num\u00e9rique, o\u00f9 les soci\u00e9t\u00e9s sont invit\u00e9es \u00e0 remplir des questionnaires au format num\u00e9rique, sur une plateforme d\u00e9di\u00e9e pourquoi pas, et s\u00e9curis\u00e9e. Permettre un acc\u00e8s direct \u00e0 un ensemble de donn\u00e9es consid\u00e9r\u00e9es comme priv\u00e9es est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans le cadre de la loi et me semble assez \u00e9quilibr\u00e9. Cette bascule ne donne pas assez de garanties, tant aux organismes qu'aux entreprises, la balance n'est plus \u00e9quilibr\u00e9e.","created_at":"2015-09-28T11:42:21+0200","updated_at":"2015-09-28T11:42:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numendil","displayName":"Numendil","uniqueId":"numendil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numendil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-814","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/814\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/814\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":642,"body":"Sur le principe, je suis plut\u00f4t d'accord avec cet article. Mais ne croyons pas \u00e0 la \"magie des donn\u00e9es\" : l'ouverture des donn\u00e9es demande beaucoup de temps et de comp\u00e9tences, c'est \u00e0 dire du travail. ","created_at":"2015-09-27T18:58:10+0200","updated_at":"2015-09-27T18:58:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9cile Delay-Artous","displayName":"C\u00e9cile Delay-Artous","uniqueId":"ceciledelayartous","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ceciledelayartous","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-642","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/642\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/642\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":608,"body":"Cette obligation cr\u00e9\u00e9 un surco\u00fbt pour les op\u00e9rateurs priv\u00e9s, les extractions statistiques consommant des ressources de traitement consid\u00e9rables.  ","created_at":"2015-09-27T17:44:55+0200","updated_at":"2015-09-27T17:44:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-608","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/608\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/608\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":607,"body":"Il n'y a pas proportionnalit\u00e9 entre le besoin d'obtenir des questionnaires sous une forme ais\u00e9ment exploitable (questionnaire \u00e9lectronique), et le moyen retenu par cet article, de garantir un acc\u00e8s \u00e0 la base de donn\u00e9es.  Il n'y a aucune transparence garantie sur l'usage qui sera fait des donn\u00e9es accessibles, ni aucune garantie que les donn\u00e9es seront interpr\u00e9t\u00e9es de fa\u00e7on correcte par l'INSEE (aspect technique des structures de donn\u00e9es stock\u00e9es).   ","created_at":"2015-09-27T17:43:39+0200","updated_at":"2015-09-27T17:43:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-607","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/607\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/607\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":606,"body":"Donner un acc\u00e8s aux bases de donn\u00e9es priv\u00e9es cr\u00e9\u00e9 de fait un risque de s\u00e9curit\u00e9 majeur pour ces bases de donn\u00e9es.  En effet, si une base est accessible \u00e0 l'INSEE, donc \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'entreprise, elle sera malheureusement aussi attaquable par des cybercriminels).   ","created_at":"2015-09-27T17:38:15+0200","updated_at":"2015-09-27T17:38:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-606","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/606\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/606\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":369,"body":"C'est comme cela que le Conseil national de la R\u00e9sistance a fond\u00e9 la statistique publique. On ne va quand m\u00eame pas utiliser l'imp\u00f4t pour payer des enqu\u00eates destin\u00e9es \u00e0 utiliser des donn\u00e9es qui sont d\u00e9j\u00e0 dans les entreprises.","created_at":"2015-09-27T02:11:18+0200","updated_at":"2015-09-27T02:11:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Hughes Papin","displayName":"Hughes Papin","uniqueId":"hughespapin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hughespapin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-369","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/369\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/369\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":337,"body":"Lorsqu'on dit que la num\u00e9risation va \u00e9liminer des taches chronophages pour l'Insee ET les entreprises, ce n'est vrai que dans les conditions actuelles.\nCependant, la num\u00e9risation va entrainer in\u00e9vitablement une augmentation illimit\u00e9e de la demande de donn\u00e9es des administrations, sans qu'aucune limite ne soit fix\u00e9e; les recours pr\u00e9vus le sont contre des d\u00e9cisions individuelles de sanction, pas contre le principe d'extension du domaine des enqu\u00eates (on donne l'exemple de la grande distribution mais rien dans la loi n'emp\u00eacherait l'extension des enqu\u00eates \u00e0 des petits magasins), et la cr\u00e9ation d'enqu\u00eates nouvelles r\u00e9sultent de simples d\u00e9cisions de l'administration. Le cout \u00e0 long terme pour l'\u00e9conomie est n\u00e9glig\u00e9, la plupart de la population ignorant tout du cout (tr\u00e8s important) de la normalisation et des r\u00e9f\u00e9rentiels communs (qui doivent \u00eatre mis \u00e0 jour en continu) qui sont des conditions n\u00e9cessaires de l'\u00e9change des donn\u00e9es num\u00e9riques. Donc moins chronophage certainement pas pour les entreprises. Et les couts support\u00e9s par toutes les entreprises sont toujours report\u00e9s sur les consommateurs, il n'y a pas de repas gratuit: si on diminue les imp\u00f4ts parce que l'Insee a des couts moindres, on pr\u00e9l\u00e8ve aussi de l'argent sur les consommateurs par ce biais mais de mani\u00e8re dissimul\u00e9e, par le biais d'une hausse des prix. \n\nIl est classique pour le Parlement de d\u00e9cider d'un principe sur la base d'exemples limit\u00e9s qui paraissent d'un cout raisonnable, les param\u00e8tres de la loi \u00e9tant ensuite modifi\u00e9s par l'Administration pour en faire un monstre: par exemple le numerus clausus des m\u00e9decins \u00e9tait tout \u00e0 fait raisonnable tel que vot\u00e9 par le Parlement, ce n'est qu'ensuite qu'il a \u00e9t\u00e9 restreint par des d\u00e9cisions bien moins m\u00e9diatis\u00e9es qui ont entrain\u00e9 une p\u00e9nurie dramatique de m\u00e9decins. Le Parlement ne devrait jamais accepter un principe dangereux parce qu'\u00e0 court terme le Gouvernement promet de ne s'en servir que de mani\u00e8re raisonnable.\n","created_at":"2015-09-27T00:50:11+0200","updated_at":"2015-09-27T00:50:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"G\u00e9rard Patel","displayName":"G\u00e9rard Patel","uniqueId":"gerardpatel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gerardpatel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-337","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/337\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/337\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":331,"body":"Pas d'accord, c'est de la ressource priv\u00e9. Si accord il y a temps mieux, mais ces donn\u00e9es n'ont pas \u00e0 \u00eatre syst\u00e9matiquement fournies","created_at":"2015-09-27T00:37:43+0200","updated_at":"2015-09-27T00:37:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-331","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/331\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/331\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":241,"body":"Cet article va dans le bon sens.\nLes acteurs priv\u00e9s poss\u00e8dent des bases de donn\u00e9es dont l'utilisation, \u00e0 des fins statistiques, permettraient de faire progresser la connaissance. On pense \u00e0 plusieurs exemples: l'utilisation des tickets de caisse pour \u00e9valuer en temps r\u00e9el l'inflation et les habitudes de consommation, mais aussi l'utilisation des requ\u00eates anonymis\u00e9es des utilisateurs d'un moteur de recherche pour rep\u00e9rer les effets secondaires non identifi\u00e9s des m\u00e9dicaments. Ces deux exemples sont bien r\u00e9els, le deuxi\u00e8me correspond notamment \u00e0 un projet de la FDA (Federal Drug Administration) avec Google.","created_at":"2015-09-26T20:52:04+0200","updated_at":"2015-09-26T20:52:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Simon Chignard","displayName":"Simon Chignard","uniqueId":"simonchignard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonchignard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-241","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/241\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/241\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":217,"body":"Peut-\u00eatre l'article ne va-t-il pas assez loin dans les possibilit\u00e9s d'acc\u00e8s aux bases de donn\u00e9es priv\u00e9es, mais c'est en tout cas un pas int\u00e9ressant vers leur utilisation pour l'int\u00e9r\u00eat commun.","created_at":"2015-09-26T19:11:50+0200","updated_at":"2015-09-26T19:11:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guillaume Alvarez","displayName":"Guillaume Alvarez","uniqueId":"guillaumealvarez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guillaumealvarez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-217","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/217\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/217\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":185,"body":"L'INSEE est une institution s\u00e9rieuse, les biais engendr\u00e9s par ce que les entreprises voudront bien donner mettront \u00e0 mal le s\u00e9rieux de la maison et la cr\u00e9dibilit\u00e9 des r\u00e9sultats. Je ne pense pas que cela soit une bonne id\u00e9e.","created_at":"2015-09-26T18:20:17+0200","updated_at":"2015-09-26T18:20:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-185","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/185\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/185\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":150,"body":"Pourquoi ne pas utiliser des questionnaires \u00e9lectroniques plut\u00f4t que des questionnaires papiers (auxquels les entreprises seront oblig\u00e9es de r\u00e9pondre et de fournir des informations v\u00e9ridiques) ? Ce serait d\u00e9j\u00e0 une bonne avanc\u00e9e et ils seront plus faciles \u00e0 traiter !\nEn tout cas, cet article ressemble trop \u00e0 une \"usine \u00e0 gaz\" mal ficel\u00e9, c'est pourquoi j'ai vot\u00e9 \"mitig\u00e9\".","created_at":"2015-09-26T17:24:12+0200","updated_at":"2015-09-26T17:24:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-150","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/150\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/150\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":106,"body":"L'argument avanc\u00e9 pour cet article est que la proc\u00e9dure est chronophage. Ne serait-ce pas tout aussi chronophage de s'interconnecter avec des bases de donn\u00e9es d'entreprises priv\u00e9es ?","created_at":"2015-09-26T15:36:22+0200","updated_at":"2015-09-26T15:36:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Quentin Burny","displayName":"Quentin Burny","uniqueId":"quentinburny","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinburny","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-106","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/106\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/106\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":52,"body":"En clair, cet article encourage l'INSEE \u00e0 sous-traiter ses enqu\u00eates \u00e0 des entreprises priv\u00e9es. Il faudrait plut\u00f4t donner \u00e0 l'INSEE les moyens de mener des enqu\u00eates avec une m\u00e9thodologie s\u00e9rieuse. Les entreprises priv\u00e9es n'utilisent pas des m\u00e9thodes d'un niveau acad\u00e9mique (notamment les entreprises de sondages, ind\u00fbment appel\u00e9es \u00ab instituts de sondages \u00bb).","created_at":"2015-09-26T13:37:38+0200","updated_at":"2015-09-26T13:37:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-52","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/52\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/52\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":44,"body":"Sur le principe je suis d'accord avec cet article. Par contre, en l'\u00e9tat, la r\u00e9daction du texte ne garantit pas la bonne information des personnes concern\u00e9es par les donn\u00e9es utilis\u00e9es.\n\nDe plus, il semble assez \u00e9trange que le syst\u00e8me de sanction soit laiss\u00e9 \u00e0 la seule discr\u00e9tion des services du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie. On pourrait imaginer assez facilement que des abus soient commis.","created_at":"2015-09-26T13:28:59+0200","updated_at":"2015-09-26T13:28:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monchamps","displayName":"S\u00e9bastien Monchamps","uniqueId":"sebastienmonchamps","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonchamps","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees#arg-44","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/44\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/arguments\/44\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"l'article 3","before":"<p>Les personnes sont tenues de r\u00e9pondre, avec exactitude, et dans les d\u00e9lais fix\u00e9s, aux enqu\u00eates statistiques qui sont rendues obligatoires en vertu de l'article 1er bis.<\/p><p>Sur demande du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie, apr\u00e8s avis du Conseil national de l'information statistique, les informations d'ordre \u00e9conomique ou financier d\u00e9tenues par une personne morale de droit priv\u00e9 sont c\u00e9d\u00e9es, \u00e0 des fins exclusives d'\u00e9tablissement de statistiques, \u00e0 l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ou aux services statistiques minist\u00e9riels lorsque ces informations sont recherch\u00e9es pour les besoins d'enqu\u00eates statistiques obligatoires ayant re\u00e7u le visa minist\u00e9riel pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2.<\/p>","after":"<p>Les personnes sont tenues de r\u00e9pondre, avec exactitude, et dans les d\u00e9lais fix\u00e9s, aux enqu\u00eates statistiques qui sont rendues obligatoires en vertu de l'article 1er bis.<\/p><p>Sur demande du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie, apr\u00e8s avis du Conseil national de l'information statistique, les informations d'ordre \u00e9conomique ou financier d\u00e9tenues par une personne morale de droit priv\u00e9 sont c\u00e9d\u00e9es, \u00e0 des fins exclusives d'\u00e9tablissement de statistiques, \u00e0 l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques ou aux services statistiques minist\u00e9riels lorsque ces informations sont recherch\u00e9es pour les besoins d'enqu\u00eates statistiques obligatoires ayant re\u00e7u le visa minist\u00e9riel pr\u00e9vu \u00e0 l'article 2.<\/p>","title":"Article 3 de la loi n\u00b0 51-711 du 7 juin 1951"}],"votes":[{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sabos Mathias","displayName":"Sabos Mathias","uniqueId":"sabosmathias","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sabosmathias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> permettre &agrave; l&rsquo;INSEE (Institut national de la statistique et des &eacute;tudes &eacute;conomiques) d&rsquo;acc&eacute;der aux bases de donn&eacute;es de certaines entreprises priv&eacute;es lorsque cela est n&eacute;cessaire pour ses enqu&ecirc;tes statistiques.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> aujourd&rsquo;hui, la loi du 7 juin 1951 autorise d&eacute;j&agrave; l&rsquo;INSEE &agrave; obtenir des informations des entreprises priv&eacute;es lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit de r&eacute;aliser des enqu&ecirc;tes statistiques obligatoires. Mais la collecte de ces informations se fait parfois sous la forme de questionnaires papier voire d&rsquo;enqu&ecirc;tes de terrain qui sont chronophages pour l&rsquo;INSEE comme pour les entreprises. L&rsquo;article propose de moderniser la collecte de ces donn&eacute;es en permettant &agrave; l&rsquo;INSEE d&rsquo;acc&eacute;der directement aux bases de donn&eacute;es de ces entreprises, dans l&rsquo;unique objectif de r&eacute;aliser les enqu&ecirc;tes statistiques r&eacute;glementaires. Des conditions pr&eacute;cises de s&eacute;curit&eacute; sont pr&eacute;vues pour autoriser cette proc&eacute;dure, et l&rsquo;usage des donn&eacute;es ainsi collect&eacute;es est strictement encadr&eacute; pour se limiter aux besoins de l&rsquo;enqu&ecirc;te statistique. L&rsquo;article cr&eacute;e &eacute;galement un r&eacute;gime sp&eacute;cifique de sanctions en cas de refus des entreprises de collaborer &agrave; cette collecte num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> les donn&eacute;es de caisse des entreprises de la grande distribution permettraient d&rsquo;am&eacute;liorer le calcul de l&rsquo;indice des prix &agrave; la consommation et de l&rsquo;inflation ;leur collecte sous forme num&eacute;rique faisant d&eacute;j&agrave; l&rsquo;objet d&rsquo;une exp&eacute;rimentation sur une base volontaire, celle-ci serait g&eacute;n&eacute;ralis&eacute;e.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 7 - Acc\u00e8s de la statistique publique \u00e0 certaines bases de donn\u00e9es priv\u00e9es","votes_nok":221,"votes_ok":369,"votes_mitige":210,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general\/article-7-acces-de-la-statistique-publique-aux-bases-de-donnees-privees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-donnees-d-interet-general"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}