{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":822,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":20,"id":68,"created_at":"2015-09-26T02:27:57+0200","updated_at":"2015-09-28T08:43:52+0200","body":"<p>I. Rel&egrave;vent du domaine commun informationnel :<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Les informations, faits, id&eacute;es, principes, m&eacute;thodes, d&eacute;couvertes, d&egrave;s lors qu&rsquo;ils ont fait l&rsquo;objet d&rsquo;une divulgation publique licite, notamment dans le respect du secret industriel et commercial et du droit &agrave; la protection de la vie priv&eacute;e, et qu&rsquo;ils ne sont pas prot&eacute;g&eacute;s par un droit sp&eacute;cifique, tel qu&rsquo;un droit de propri&eacute;t&eacute; ou une obligation contractuelle ou extracontractuelle ;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Les &oelig;uvres, dessins, mod&egrave;les, inventions, bases de donn&eacute;es, prot&eacute;g&eacute;s par le code de la propri&eacute;t&eacute; intellectuelle, dont la dur&eacute;e de protection l&eacute;gale, &agrave; l&rsquo;exception du droit moral des auteurs, a expir&eacute; ;<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Les informations issues des documents administratifs diffus&eacute;s publiquement par les personnes mentionn&eacute;es &agrave; l&rsquo;article 1 de la loi n&deg;78-753 du 17 juillet 1978 et dans les conditions pr&eacute;cis&eacute;es &agrave; l&rsquo;article 7 de la m&ecirc;me loi, sans pr&eacute;judice des dispositions des articles 9, 10, 14 et 15 de ladite loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Les choses qui composent le domaine commun informationnel sont des choses communes au sens de l&rsquo;article 714 du Code civil. Elles ne peuvent, en tant que tels, faire l&#39;objet d&rsquo;une exclusivit&eacute;, ni d&#39;une restriction de l&rsquo;usage commun &agrave; tous, autre que l&rsquo;exercice du droit moral.<\/p>\r\n\r\n<p>Les associations agr&eacute;&eacute;es ayant pour objet la diffusion des savoirs ou la d&eacute;fense des choses communes ont qualit&eacute; pour agir aux fins de faire cesser toute atteinte au domaine commun informationnel. Cet agr&eacute;ment est attribu&eacute; dans des conditions d&eacute;finies par un d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat. Il est valable pour une dur&eacute;e limit&eacute;e, et peut &ecirc;tre abrog&eacute; lorsque l&rsquo;association ne satisfait plus aux conditions qui ont conduit &agrave; le d&eacute;livrer.<\/p>\r\n\r\n<p>II. Au troisi&egrave;me alin&eacute;a de l&rsquo;article L.411-1 du code de la propri&eacute;t&eacute; intellectuelle, apr&egrave;s les mots &laquo;&nbsp;protection des innovations,&nbsp;&raquo;, il est ins&eacute;r&eacute; les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;pour la promotion de l&rsquo;innovation collaborative et du domaine commun informationnel&nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":49,"sources_count":2,"arguments_count":25,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":133,"title":"Loi contre productive","link":"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/rue89-culture\/2015\/09\/29\/loi-numerique-proteger-les-communs-trompe-loeil-261424","body":"Attention aux effets pervers de cette proposition m\u00eame si la volont\u00e9 affich\u00e9e est bonne.","created_at":"2015-09-30T10:49:44+0200","updated_at":"2015-09-30T10:49:44+0200","author":{"username":"Fran\u00e7ois Briat","displayName":"Fran\u00e7ois Briat","uniqueId":"francoisbriat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/243_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbriat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/sources\/loi-contre-productive\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/sources\/loi-contre-productive\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":13,"title":"La num\u00e9risation d\u2019\u0153uvres du domaine public doit rester dans le domaine public","link":"http:\/\/romainelubrique.org\/domaine-public-numerisation-musee","body":"\"... Trop souvent, nous constatons l\u2019apparition abusive de copyright sur des \u0153uvres du domaine public. C\u2019est sp\u00e9cialement choquant quand il s\u2019agit de mus\u00e9es. ..","created_at":"2015-09-27T08:42:12+0200","updated_at":"2015-09-27T08:42:12+0200","author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":3,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/sources\/la-numerisation-d-oeuvres-du-domaine-public-doit-rester-dans-le-domaine-public\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/sources\/la-numerisation-d-oeuvres-du-domaine-public-doit-rester-dans-le-domaine-public\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5962,"body":"Syntec Num\u00e9rique est circonspect sur l\u2019article 8. Il affirme un principe acquis : les id\u00e9es sont de libre parcours. En outre, confier \u00e0 l\u2019INPI la mission de faire valoir l\u2019innovation collaborative et le domaine commun, alors qu\u2019il est la garant de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle (marques, savoir-faire, brevets), para\u00eet surprenant.","created_at":"2015-10-18T18:18:04+0200","updated_at":"2015-10-18T18:18:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5962","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5962\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5962\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5953,"body":"STM is greatly concerned by this provision which attempts to equate information to a kind of \u201cres nullius\u201d, or \u201cres extra commercium\u201d known from Roman law times. The conditions under which air, water and light in some instances are not susceptible to ownership rights differ in STM\u2019s view strongly from concepts of scientific results, scientific debate, science and published science. The natural resources of clean air, clean water and sufficient sun light require protection through environmental regulation (be that self-regulation or government regulation), in part because there is a finite quantity and many potential negative externalities. The situation of knowledge, insights and information is very different. There is in principle no quantitative limit and no ultimate degree of purity associated with the concept of information or science. The consumption also of scientific facts does not inhibit the production of more facts and the production of publications of science does not inhibit the consumption of old scientific results. For these reasons alone, more time and study is needed properly to understand and establish the goals pursued and the means to be chosen to attain the goals in question.\nIt has been said that in the information economy  the medium is the message. Thus, it is not perfectly possible to separate expression of an idea from its significance and from its expression. STM believes that much more concertation and consultation is needed before arriving at what from the outside looks as inadequate legislation of potentially vast and unintended consequences for French science, French scientists, innovation and French publishers as well.\nIn STM\u2019s view what is needed is to ascertain the goal pursued by this proposed role and without a clear understanding of those objectives, it is difficult constructively to comment other than to express a deep concern for a rushed regulatory action. STM also supports the position of the SNE in this regard.\n","created_at":"2015-10-18T18:06:15+0200","updated_at":"2015-10-18T18:06:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"STM - International Association of Scientific, Technical and Medical Publishers","displayName":"STM - International Association of Scientific, Technical and Medical Publishers","uniqueId":"stminternationalassociationofscientifictechnicalandmedicalpublishers","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stminternationalassociationofscientifictechnicalandmedicalpublishers","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5953","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5953\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5953\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5523,"body":"Cette initiative est honorable mais je rejoins l'avis de la Sacem. Il faut bien encadrer  le processus de \"divulgation\" dans le domaine public (garantir un formalisme). Il faut une r\u00e9flexion plus pouss\u00e9e pour offrir toutes les garanties n\u00e9cessaires aux cr\u00e9ateurs.","created_at":"2015-10-17T20:29:21+0200","updated_at":"2015-10-17T20:29:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Robin Trabut","displayName":"Robin Trabut","uniqueId":"robintrabut","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/945_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/robintrabut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5523","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5523\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5523\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5159,"body":"\u2026\/...\n- L\u2019\u00e9num\u00e9ration du \u00ab domaine commun \u00bb est tr\u00e8s largement lacunaire. Manquent notamment :\ntous les droits intellectuels d\u2019origine communautaire (marque, dessin et mod\u00e8le, certificat d\u2019obtention v\u00e9g\u00e9tale, AOP, IPG, brevet europ\u00e9en \u00e0 effet unitaire\u2026), qui ne sont pas pr\u00e9sents dans le Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ; les droits intellectuels pr\u00e9sents dans les autres codes, comme le Code rural (AOP\/IPG), voire le droit des organisateurs de manifestations sportives sur les images de ces derni\u00e8res (Code du sport) ; enfin tous les droits exclusifs portant sur des \u00e9l\u00e9ments incorporels, mais traditionnellement comptabilis\u00e9s hors du strict cadre de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (donn\u00e9es des dossiers d\u2019AMM, donn\u00e9es des dossiers d\u2019autorisation de produits chimiques, noms de domaine\u2026). \n- L\u2019\u00e9num\u00e9ration du paragraphe 1\u00b0 n\u2019est pas davantage compl\u00e8te. Les termes \u00ab obligations contractuelles \u00bb et la mention de celles-ci sont inappropri\u00e9es : les m\u00e9canismes de la responsabilit\u00e9 civile ne constituent pas une forme de protection et ne peuvent borner un \u00e9ventuel \u00ab domaine commun \u00bb, ce m\u00e9canisme juridique intervenant a posteriori.\nLe secret industriel et commercial n\u2019est pas d\u00e9fini, ce qui est source d\u2019incertitude juridique (voir la proposition de directive sur le secret des affaires).\nLa r\u00e9f\u00e9rence aux donn\u00e9es personnelles est insuffisante : il conviendrait de se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la cat\u00e9gorie juridique des \u00ab droits de la personnalit\u00e9 \u00bb, plus pertinente.\n- Les questions relatives \u00e0 la port\u00e9e internationale d\u2019une telle d\u00e9finition sont compl\u00e8tement ignor\u00e9es. \n- La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019article 714 du Code civil est inexacte, cette disposition ne couvrant que les choses tangibles (eau, air notamment, \u00e9ventuellement les ondes hertziennes) : il fait le pendant \u00e0 l\u2019article 544 du m\u00eame Code d\u00e9finissant le droit de propri\u00e9t\u00e9, dont il est absolument certain qu\u2019il ne s\u2019applique pas aux \u00e9l\u00e9ments de nature informationnelle. \n","created_at":"2015-10-17T11:10:35+0200","updated_at":"2015-10-17T11:10:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Institut de recherche en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (IRPI)","displayName":"Institut de recherche en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (IRPI)","uniqueId":"institutderechercheenproprieteintellectuelleirpi1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/institutderechercheenproprieteintellectuelleirpi1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5159","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5159\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5159\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5157,"body":"L\u2019Institut de recherche en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (IRPI), de la Chambre de commerce et d\u2019industrie de r\u00e9gion Paris Ile-de-France, a recueilli les observations de son Copr\u00e9sident, le Professeur Jean-Christophe Galloux (Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas), et du Professeur Bertrand Warusfel (Universit\u00e9 de Lille 2).\n- Le terme \u00ab communs \u00bb en tant que tel, tir\u00e9 d'un anglicisme (commons) n'a pas la signification que les r\u00e9dacteurs lui pr\u00eatent dans la langue fran\u00e7aise. Il est tout \u00e0 fait regrettable d'utiliser un n\u00e9ologisme comme terme juridique, ce qui est source de confusion. La terminologie exacte est \u00ab biens communs \u00bb.\n- Est pr\u00e9occupante la d\u00e9marche g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019article 8, qui d\u00e9finit une nouvelle notion de \u00ab domaine commun informationnel \u00bb, principalement par rapport \u00e0 des objets juridiques eux-m\u00eames pr\u00e9d\u00e9finis par ailleurs et qui jouissent d\u2019un statut l\u00e9gal distinct (notamment au titre de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou des dispositions l\u00e9gales r\u00e9gissant l\u2019acc\u00e8s aux documents et aux donn\u00e9es publiques). Le texte propos\u00e9 ne produirait que peu d\u2019effets juridiques directs mais, inversement, pourrait cr\u00e9er des conflits entre les r\u00e8gles de droit commun et le principe g\u00e9n\u00e9ral de protection de ce domaine commun, tel qu\u2019il serait \u00e9tabli par cet article. Par exemple, en voulant rattacher \u00e0 ce domaine commun de mani\u00e8re automatique toutes les donn\u00e9es issues des documents administratifs r\u00e9gis par la loi du 17 juillet 1978, la proposition est oblig\u00e9e \u2013 sans certitude d\u2019exhaustivit\u00e9 \u2013 de r\u00e9server les cas pr\u00e9vus aux articles 9-10, 14 et 15 de cette loi, ce qui recouvre l\u2019essentiel des limitations qu\u2019impose le respect des pr\u00e9rogatives de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.  \n- La d\u00e9finition positive d\u2019un \u00ab domaine commun \u00bb est une entreprise totalement vaine en l\u2019absence d\u2019une d\u00e9finition des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et d\u2019une recension des autres formes d\u2019exclusivit\u00e9 sur des \u00e9l\u00e9ments informationnels. Elle est \u00e9galement \u00e9minemment dangereuse car elle n\u2019offre aucune s\u00e9curit\u00e9 juridique.\n\u2026\/...\n","created_at":"2015-10-17T11:06:08+0200","updated_at":"2015-10-17T11:06:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Institut de recherche en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (IRPI)","displayName":"Institut de recherche en propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (IRPI)","uniqueId":"institutderechercheenproprieteintellectuelleirpi1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/institutderechercheenproprieteintellectuelleirpi1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5157","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5157\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5157\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5075,"body":"Documentation juridique. Conform\u00e9ment \u00e0 sa motion du 2 f\u00e9vrier 2015 (http:\/\/www.uja.fr\/Motion-acces-des-avocats-a-l-information-juridique_a10855.html) sur la documentation juridique, l'UJA souhaite l'adoption d'une conception large du domaine informationnel pour une meilleure mise \u00e0 disposition des informations li\u00e9es \u00e0 notre profession :\n-\tdocuments administratifs ;\n-\tconventions collectives ;\n-\td\u00e9cisions juridictionnelles : premi\u00e8re instance, appel et cassation.\n\nL'UJA appelle de ses v\u0153ux l'adoption d'un d\u00e9cret qui tendrait :\n-\t\u00e0 mieux coordonner les efforts des greffes pour la mise \u00e0 disposition des d\u00e9cisions juridictionnelles par la voie num\u00e9rique ;\n-\t\u00e0 compl\u00e9ter le cadre juridique applicable au RPVA pour faciliter l'acc\u00e8s auxdites d\u00e9cisions juridictionnelles.\n\nAssociation agr\u00e9\u00e9e prot\u00e9geant le domaine public informationnel. L\u2019UJA \u00e9met ses plus extr\u00eames r\u00e9serves sur l\u2019int\u00e9r\u00eat et l\u2019opportunit\u00e9 de cr\u00e9er de telles associations agr\u00e9\u00e9es, attach\u00e9e qu\u2019elle est au principe g\u00e9n\u00e9ral de droit, selon lequel tout int\u00e9ress\u00e9 doit pouvoir agir en justice. Si l\u2019existence de ces associations s\u2019av\u00e9rait incontournable, il est souhait\u00e9 que l\u2019action soit port\u00e9e devant le juge du droit d\u2019auteur (TGI sp\u00e9cialis\u00e9s selon l\u2019article D211-6-1 du Code de l\u2019organisation judiciaire) pour lesquels la repr\u00e9sentation par avocat est obligatoire. Ces associations devraient donc se faire assister par avocat.","created_at":"2015-10-16T22:54:52+0200","updated_at":"2015-10-16T22:54:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-5075","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5075\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/5075\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4937,"body":"Il est \u00e0 craindre qu\u2019une telle r\u00e9daction rende toute exploitation du domaine public impossible.\r\nDe nombreux d\u00e9bats et contentieux ne manqueront pas d\u2019\u00eatre cr\u00e9\u00e9s par une d\u00e9finition trop impr\u00e9cise du \"domaine public informationnel\" et du p\u00e9rim\u00e8tre des \"associations agr\u00e9\u00e9es ayant pour objet la diffusion des savoirs ou la d\u00e9fense des choses communes\".\r\nLes contours du texte sont actuellement trop flous, ce qui fait peser de trop grandes menaces sur les cr\u00e9ateurs et les producteurs de contenus originaux.\r\nA titre d\u2019exemple, affirmer que les informations \u00ab qui ont fait l\u2019objet d\u2019une divulgation publique licite \u00bb rel\u00e8vent du \u00ab domaine public informationnel \u00bb risque de d\u00e9valoriser, aux yeux du public, le travail journalistique et d\u2019inciter \u00e0 des pratiques de reproduction de contenus de presse sans autorisation.\r\nAfin d\u2019\u00e9viter cet \u00e9cueil, les d\u00e9bats autour de ces questions doivent \u00eatre l\u2019occasion d\u2019une concertation pouss\u00e9e entre les parties prenantes et tenir compte du travail effectu\u00e9 au niveau europ\u00e9en, dans le contexte d\u2019une \u00e9ventuelle r\u00e9vision de la directive 2001\/29\/CE sur les droits d'auteur et les droits voisins.","created_at":"2015-10-16T18:39:47+0200","updated_at":"2015-10-16T18:48:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","displayName":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","uniqueId":"sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/698_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-4937","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4937\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4937\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4901,"body":"Une r\u00e9flexion approfondie doit encore \u00eatre men\u00e9e sur les cons\u00e9quences de la mise en \u0153uvre de cet article.","created_at":"2015-10-16T17:55:29+0200","updated_at":"2015-10-16T17:55:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-4901","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4901\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4901\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4861,"body":"L\u2019id\u00e9e de d\u00e9finir, \u00e0 droit constant, les \u00e9l\u00e9ments constitutifs du domaine commun informationnel n\u2019appelle pas d\u2019observation particuli\u00e8re de la Sacem. Cependant, la proposition de r\u00e9daction de l\u2019article 8 ne prend pas en compte tous les droits en cause (ex : les droits de l\u2019artiste-interpr\u00e8te).\nPar ailleurs, la Sacem entend souligner les d\u00e9rives que pourrait engendrer une telle d\u00e9finition.\n1) Le souhait de certains acteurs d\u2019\u00e9largir ce domaine commun informationnel \u00e0 des \u0153uvres prot\u00e9g\u00e9es pour lesquelles l\u2019auteur viendrait \u00e0 renoncer \u00e0 ses droits de mani\u00e8re irr\u00e9vocable et sans formalit\u00e9, par un simple clic \u00e0 un contrat d\u2019adh\u00e9sion.\nCe risque est pr\u00e9gnant s\u2019agissant des r\u00e9seaux sociaux au sein desquels les cr\u00e9ateurs doivent abandonner leurs droits d\u2019auteur s\u2019ils souhaitent promouvoir leurs cr\u00e9ations par ce biais.\nUne telle renonciation est contraire \u00e0 la construction m\u00eame de notre droit d\u2019auteur qui a vocation \u00e0 prot\u00e9ger l\u2019auteur, partie faible, de toute forme d\u2019expropriation dans un rapport contractuel qui est asym\u00e9trique : la plateforme impose ses conditions aux auteurs qui souhaitent l\u2019utiliser.\nC\u2019est la raison pour laquelle, comme d\u2019autres branches du droit cens\u00e9es prot\u00e9ger la partie faible (ex : droit du travail \/ consommation), le Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle a impos\u00e9 un formalisme dans la cession des droits, m\u00eame \u00e0 titre gratuit, \u00e0 des fins de protection de l\u2019artiste cr\u00e9ateur. Ce formalisme, qui permet d\u2019\u00e9clairer le consentement du cr\u00e9ateur, doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9.\n2) Le risque que certaines \u0153uvres, dites des \u0153uvres secondes, se retrouvent, \u00e0 tort, priv\u00e9es de protection au motif qu\u2019elles incorporent des \u00e9l\u00e9ments d\u2019une \u0153uvre tomb\u00e9e dans le domaine public. En effet, les auteurs de ces \u0153uvres b\u00e9n\u00e9ficient des droits d\u2019auteur pour leur apport cr\u00e9atif et l\u2019originalit\u00e9 de leurs \u0153uvres est incontestable m\u00eame si ces derni\u00e8res s\u2019inspirent d\u2019une \u0153uvre d\u00e9j\u00e0 existante.\nPar cons\u00e9quent, cela n\u00e9cessite une r\u00e9flexion plus pouss\u00e9e qui sera notamment conduite par le CSPLA.","created_at":"2015-10-16T16:56:59+0200","updated_at":"2015-10-16T16:56:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs, Compositeurs et Editeurs de Musique (Sacem)","displayName":"Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs, Compositeurs et Editeurs de Musique (Sacem)","uniqueId":"societedesauteurscompositeursetediteursdemusiquesacem","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/884_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/societedesauteurscompositeursetediteursdemusiquesacem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-4861","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4861\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4861\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4851,"body":"L\u2019article 8 du projet de loi soul\u00e8ve diff\u00e9rents probl\u00e8mes. \nEn premier lieu, il traite des \u0153uvres prot\u00e9g\u00e9es alors m\u00eame que toutes les dispositions les concernant  figurent dans le texte du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Pourquoi faire exception dans ce cas d\u2019esp\u00e8ce ? Il n\u2019y a aucune explication. \nEn second lieu, il proc\u00e8de d\u2019une confusion conceptuelle entre la notion d\u2019information, d\u2019id\u00e9e, de principe,  de m\u00e9thode ou de d\u00e9couverte, d\u2019une part, et celle d\u2019\u0153uvre prot\u00e9g\u00e9e d\u2019autre part.  Il a toujours \u00e9t\u00e9 admis que les informations ou les id\u00e9es en tant que telles n\u2019\u00e9taient pas prot\u00e9geables, au contraire des \u0153uvres couvertes par le code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Assimiler les deux n\u2019est aucunement justifi\u00e9. \nRappelons que le droit de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique \u2013 est le seul droit de propri\u00e9t\u00e9 qui soit limit\u00e9 dans le temps. Cette limitation est certes tout \u00e0 fait l\u00e9gitime au regard d\u2019objectifs d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, comme celui de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture. Mais quelle est l\u2019utilit\u00e9 de rajouter une disposition sp\u00e9cifique sur les biens communs alors que l\u2019\u00e9tat du droit fran\u00e7ais est parfaitement clair sur ce point ? \nLa v\u00e9rit\u00e9 est probablement que ce texte, en visant une d\u00e9finition positive du \u00ab domaine public \u00bb - totalement inutile au regard du droit positif \u2013 risque de servir de levier pour combattre le droit d\u2019auteur et d\u2019en d\u00e9l\u00e9gitimer le bien fond\u00e9. A preuve le fait que l\u2019article 8 pr\u00e9voit la facult\u00e9 pour des associations agr\u00e9\u00e9es d\u2019agir en justice pour faire respecter le \u00ab domaine commun informationnel \u00bb. Si une telle disposition est peut-\u00eatre compr\u00e9hensible pour des informations ou des donn\u00e9es brutes, elle ne peut que fournir un pr\u00e9texte pour contester que certaines \u0153uvres dans le domaine public puissent n\u00e9anmoins faire l\u2019objet d\u2019exclusivit\u00e9s. Par exemple lorsqu\u2019elles ne peuvent \u00eatre communiqu\u00e9es au public qu\u2019\u00e0 la suite d\u2019investissements importants de restauration.\nA minima, le 2\u00b0 du projet d\u2019article 8 doit \u00eatre retir\u00e9.   \n","created_at":"2015-10-16T16:42:31+0200","updated_at":"2015-10-16T16:42:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"SACD","displayName":"SACD","uniqueId":"sacd1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sacd1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-4851","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4851\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/4851\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3978,"body":"La cr\u00e9ation d\u2019un domaine commun informationnel doit s\u2019inscrire dans le strict respect non seulement du secret industriel et commercial mais \u00e9galement de l\u2019innovation via les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. ","created_at":"2015-10-14T17:44:43+0200","updated_at":"2015-10-14T17:44:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3978","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3978\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3978\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3977,"body":"La cr\u00e9ation d\u2019un domaine commun informationnel doit s\u2019inscrire dans le strict respect non seulement du secret industriel et commercial mais \u00e9galement de l\u2019innovation via les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. ","created_at":"2015-10-14T17:44:40+0200","updated_at":"2015-10-14T17:44:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3977","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3977\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3977\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3648,"body":"La r\u00e9daction de cet article doit \u00eatre revue. Son  impr\u00e9cision juridique, l'amalgame entretenu entre le domaine public au sens de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique et les id\u00e9es, inappropriables, et l'absence de r\u00e8gles quant aux modalit\u00e9s d'exploitation privative de ce domaine public risquent d'ouvrir la voie \u00e0 une multiplication de contentieux judiciaires.","created_at":"2015-10-13T17:34:21+0200","updated_at":"2015-10-13T17:36:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":21,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"EDITIONS DALLOZ","displayName":"EDITIONS DALLOZ","uniqueId":"editionsdalloz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/editionsdalloz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3648","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3648\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3648\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3326,"body":"Le texte doit \u00eatre revu si l\u2019on ne veut pas, sous pr\u00e9texte d\u2019emp\u00eacher la r\u00e9appropriation exclusive abusive des contenus, emp\u00eacher en fait toute exploitation du domaine public.\n","created_at":"2015-10-12T16:28:24+0200","updated_at":"2015-10-12T16:28:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":20,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syndicat national de l'\u00e9dition","displayName":"Syndicat national de l'\u00e9dition","uniqueId":"syndicatnationaldeledition","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/484_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syndicatnationaldeledition","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3326","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3326\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3326\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3140,"body":"D'accord sur le principe, mais qu'est-ce qui prot\u00e8ge les dites associations d'une tentative, demain, de leur retirer toutes leur agr\u00e9ment, et de ne l'attribuer qu'\u00e0 des associations fant\u00f4me qui se contenterait de ne jamais rien faire ?","created_at":"2015-10-11T14:45:35+0200","updated_at":"2015-10-11T14:45:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3140","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3140\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3140\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3103,"body":"Une ir-responsabilit\u00e9 de l'\u00e9tat : pourquoi des associations pour la d\u00e9fense des choses communes ? L'\u00e9tat n'est-il pas l\u00e9gitime pour ceci. Sinon pourquoi ne pas \u00e9tendre la responsabilit\u00e9 de l'alerte \u00e0 tout citoyen ? \nCet article est inutile tel quel.\nCeci est aussi \u00e0 mettre en regard de trait\u00e9s internationaux d'inspiration lib\u00e9rale conclus ou en cours de discussion qui remettent en cause le libre acc\u00e8s aux choses du bien public. Quelle est la coh\u00e9rence entre cet article et les discussion du TAFA, par exemple ?","created_at":"2015-10-11T09:20:14+0200","updated_at":"2015-10-11T09:20:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Gout","displayName":"Claude Gout","uniqueId":"claudegout","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudegout","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-3103","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3103\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/3103\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2221,"body":"quelle d\u00e9magogie. a l'Etat de se d\u00e9fendre. pourquoi confier cette mission \u00e0 des associations ?","created_at":"2015-10-04T22:40:56+0200","updated_at":"2015-10-04T22:40:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-2221","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/2221\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/2221\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1999,"body":"Le fait de confier \u00e0 des associations agr\u00e9\u00e9es le respect de la loi est surprenant. Le citoyen lui-m\u00eame a la comp\u00e9tence pour agir.","created_at":"2015-10-02T14:53:41+0200","updated_at":"2015-10-02T14:53:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-1999","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/1999\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/1999\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1997,"body":"Les 1\u00b0 et 2\u00b0 semblent pertinents pour atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l'explication, notamment la lutte contre le \"copyfraud\". En revanche, les effets du 3\u00b0 semblent peu ma\u00eetris\u00e9s. Par exemple, cet alin\u00e9a est susceptible d'avoir un impact significatif pour des documents faisant l'objet de propri\u00e9t\u00e9 industrielle, ce qui peut arriver, par exemple pour des EPA et aussi et surtout pour des EPIC. Ainsi, ces documents deviendraient non prot\u00e9geables, ce qui va \u00e0 l'encontre m\u00eame d'une d\u00e9marche industrielle et commerciale.\nL'articulation entre l'article 9, l'article 15 et le domaine commun informationnel est \u00e9galement flou : s'il y a des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et des redevances, comment cela se conjugue avec uniquement \"l'exercice du droit moral\" ?\nLe mieux semble de centrer l'article sur les 1\u00b0 et 2\u00b0.","created_at":"2015-10-02T14:45:26+0200","updated_at":"2015-10-02T14:45:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Yves Martin","displayName":"Jean Yves Martin","uniqueId":"jeanyvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-1997","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/1997\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/1997\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":887,"body":"Malheureusement, sans ne rien changer aux articles 11 et 15 de la loi n\u00b078-753 du 17 juillet 1978, cet article autorisera toujours le versement de redevances arbitraires sur des choses qui appartiennent au domaine public. Nous avons ici une d\u00e9finition du domaine public, mais cela ne mettra pas fin aux abus de redevances exig\u00e9es par les services des archives de l'Etat ou des biblioth\u00e8ques sur des documents tomb\u00e9s dans le domaine public et dont ils sont d\u00e9tenteurs.","created_at":"2015-09-28T14:44:04+0200","updated_at":"2015-09-28T14:44:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"R. Verhalle","displayName":"R. Verhalle","uniqueId":"rverhalle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rverhalle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-887","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/887\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/887\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":810,"body":"Si il n'est plus possible de vendre les \u0153uvres de Balzac ou de Zola au format papier au pr\u00e9texte que le prix serait un obstacle ou une restriction de l'usage commun \u00e0 tous, il ne faudra pas s'\u00e9tonner si ces \u00e9ditions papier disparaissent. Et si on ne trouve plus ces auteurs on ne les lira plus. Est-ce que la culture en sortira grandie ? ","created_at":"2015-09-28T11:38:21+0200","updated_at":"2015-09-28T11:38:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric M\u00e9taili\u00e9","uniqueId":"fredericmetailie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericmetailie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-810","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/810\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/810\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":788,"body":"Article extr\u00eamement vague !","created_at":"2015-09-28T10:51:01+0200","updated_at":"2015-09-28T10:51:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-788","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/788\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/788\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":339,"body":"Pour les logiciels libres, vous pouvez faire ce que vous voulez MAIS si l'auteur d'un programme sur la base de ce logiciel ne veut pas, c'est son droit au titre de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. La caisse \u00e0 clou est libre de droit, pas forc\u00e9ment les r\u00e9alisations fa\u00eetes \u00e0 partir de ces outils!","created_at":"2015-09-27T00:52:20+0200","updated_at":"2015-09-27T00:52:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-339","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/339\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/339\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":280,"body":"Si une entreprise investit dans le d\u00e9veloppement de modules pour un logiciel libre, il est normal qu'elle soit r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e en cons\u00e9quence et qu'elle puisse en garder quelques ann\u00e9es l'usage exclusif. Beaucoup d'entreprises fran\u00e7aises \u00e9ditrices de logiciels utilisent ce mod\u00e8le \u00e9conomique, y mettre fin induirait... encore... plus de ch\u00f4meurs et de faillites.","created_at":"2015-09-26T23:03:02+0200","updated_at":"2015-09-26T23:03:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-280","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/280\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/280\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":97,"body":"Pourquoi seulement un domaine public informationnel ?\n\nIl faut un domaine public opposable face aux d\u00e9tenteurs de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou artistique.","created_at":"2015-09-26T14:52:55+0200","updated_at":"2015-09-26T14:52:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel#arg-97","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/97\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/arguments\/97\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L.411-1","before":"<p>\u00ab L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle est un \u00e9tablissement public dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 civile et de l'autonomie financi\u00e8re, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle.<\/p><p>Cet \u00e9tablissement a pour mission :<\/p><p>1\u00b0 De centraliser et diffuser toute information n\u00e9cessaire pour la protection des innovations et pour l'enregistrement des entreprises, ainsi que d'engager toute action de sensibilisation et de formation dans ces domaines ;   \u00bb<\/p>","after":"<p>\u00ab L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle est un \u00e9tablissement public dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 civile et de l'autonomie financi\u00e8re, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle.<\/p><p>Cet \u00e9tablissement a pour mission :<\/p><p>1\u00b0 De centraliser et diffuser toute information n\u00e9cessaire pour la protection des innovations pour la promotion de l\u2019innovation collaborative et du domaine commun informationnel et pour l'enregistrement des entreprises, ainsi que d'engager toute action de sensibilisation et de formation dans ces domaines ;   \u00bb<\/p>","title":"Article L411-1 du Code de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle"},{"key":"<key>","before":"<p>\u00ab L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle est un \u00e9tablissement public dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 civile et de l'autonomie financi\u00e8re, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle.<\/p><p>Cet \u00e9tablissement a pour mission :<\/p><p>1\u00b0 De centraliser et diffuser toute information n\u00e9cessaire pour la protection des innovations et pour l'enregistrement des entreprises, ainsi que d'engager toute action de sensibilisation et de formation dans ces domaines ;   \u00bb<\/p>","after":"<p>\u00ab L'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle est un \u00e9tablissement public dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 civile et de l'autonomie financi\u00e8re, plac\u00e9 aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle.<\/p><p>Cet \u00e9tablissement a pour mission :<\/p><p>1\u00b0 De centraliser et diffuser toute information n\u00e9cessaire pour la protection des innovations pour la promotion de l\u2019innovation collaborative et du domaine commun informationnel et pour l'enregistrement des entreprises, ainsi que d'engager toute action de sensibilisation et de formation dans ces domaines ;   \u00bb<\/p>","title":"Article L411-1 du Code de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle"}],"votes":[{"user":{"username":"JEAN","displayName":"JEAN","uniqueId":"jean","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jean","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nicolas K.","displayName":"Nicolas K.","uniqueId":"nicolask","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolask","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Prot&eacute;ger les ressources communes &agrave; tous appartenant au domaine public contre les pratiques d&rsquo;appropriation qui conduisent &agrave; en interdire l&rsquo;acc&egrave;s<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> aujourd&rsquo;hui, des pratiques abusives consistent &agrave; revendiquer des droits sur des choses qui appartiennent au domaine public.&nbsp;Afin de mettre fin &agrave; ces abus, il sera d&eacute;sormais possible pour des associations agr&eacute;&eacute;es d&rsquo;intenter une action en justice pour d&eacute;fendre le p&eacute;rim&egrave;tre de ce domaine public et faire cesser toute tentative de r&eacute;appropriation exclusive.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> des associations agr&eacute;&eacute;es pourront agir contre certains sites qui interdisent la reproduction num&eacute;rique d&rsquo;&oelig;uvres appartenant au domaine public et faire supprimer les clauses des conditions g&eacute;n&eacute;rales d&rsquo;utilisation illicites.<\/p>\r\n\r\n<p>La r&eacute;daction de cet article est provisoire et &agrave; consolider dans le cadre de la concertation avec les experts et les parties prenantes, avant d&eacute;cision de maintien.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 8 - D\u00e9finition positive du domaine commun informationnel","votes_nok":83,"votes_ok":655,"votes_mitige":84,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/article-8-definition-du-domaine-commun-informationnel\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}