{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":12,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":2,"id":681,"created_at":"2015-10-16T17:26:40+0200","updated_at":"2015-10-16T17:26:40+0200","body":"<p>D&eacute;clarer l&#39;acc&egrave;s internet Service Public.&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Pour rappel l&#39;article 9 du&nbsp;Pr&eacute;ambule de la Constitution du 27 octobre 1946 dit :<\/p>\r\n\r\n<p><strong>9.<\/strong>&nbsp;Tout bien, toute entreprise, dont l&#39;exploitation a ou acquiert les caract&egrave;res d&#39;un service public national ou d&#39;un monopole de fait, doit devenir la propri&eacute;t&eacute; de la collectivit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>De fait l&#39;acc&egrave;s internet a acquis les caract&egrave;res d&#39;un service public, Les entreprises qui assurent cet acc&egrave;s doivent devenir propri&eacute;t&eacute; de la collectivit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":3,"author":{"username":"jean-no\u00ebl Chardron","displayName":"jean-no\u00ebl Chardron","uniqueId":"jeannoelchardron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannoelchardron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":111,"title":"Section 3","subtitle":"Maintien de la connexion internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5654,"body":"L'\u00c9tat ne doit pas accro\u00eetre son contr\u00f4le sur les moyens de communication.\nAu-del\u00e0 des entreprises priv\u00e9es, des FAI associatifs fournissent aussi efficacement cet acc\u00e8s.\n","created_at":"2015-10-18T01:06:14+0200","updated_at":"2015-10-18T01:06:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public#arg-5654","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5654\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5654\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5238,"body":"Pour r\u00e9pondre \u00e0 l'argument de la concurrence :\nPremi\u00e8rement, la concurrence n'existe pas entre les entreprises actuelles. Le prix de l'abonnement aupr\u00e8s d'un FAI tourne autour de 30\u20ac quelque soit le FAI. Si le prix s'adaptait \u00e0 la concurrence, le prix tomberait \u00e0 10\u20ac. Il n'y a qu'\u00e0 regarder dans toutes les entreprises qui ont \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9es qui ont un contact direct avec la client\u00e8le, pour ce rendre compte qu'ont suivis une flamb\u00e9e des prix suite \u00e0 la privatisation (p\u00e9ages d'autoroute, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale ...).\nDeuxi\u00e8mement, le d\u00e9veloppement des territoires \u00e9loign\u00e9s serait favoris\u00e9 par l'\u00e9tat qui n'aurait pas comme seul souci -comme l'ont les entreprises priv\u00e9es- la rentabilit\u00e9 imm\u00e9diate en zone urbaine dense mais aussi de relier les territoires \u00e0 faible densit\u00e9 d\u00e9mographique.","created_at":"2015-10-17T14:32:41+0200","updated_at":"2015-10-17T14:32:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"jean-no\u00ebl Chardron","displayName":"jean-no\u00ebl Chardron","uniqueId":"jeannoelchardron","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannoelchardron","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public#arg-5238","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5238\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5238\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5143,"body":"Que faites-vous de la concurrence entre ces entreprises ? L'\u00c9tat serait ainsi seul \u00e0 d\u00e9finir des tarifs et par l\u00e0 \u00e0 creuser un peu plus le d\u00e9ficit public comme dans toutes entreprises publiques qui se respectent.","created_at":"2015-10-17T10:19:04+0200","updated_at":"2015-10-17T10:19:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal Rigaud","displayName":"Pascal Rigaud","uniqueId":"pascalrigaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalrigaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public#arg-5143","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5143\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/arguments\/5143\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Bertrand Auzemery","displayName":"Bertrand Auzemery","uniqueId":"bertrandauzemery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandauzemery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pascal Rigaud","displayName":"Pascal Rigaud","uniqueId":"pascalrigaud","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalrigaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MERSCH","displayName":"MERSCH","uniqueId":"mersch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mersch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>De fait l&#39;acc&egrave;s internet a acquis les caract&egrave;res d&#39;un service public, Les entreprises qui assurent cet acc&egrave;s doivent devenir propri&eacute;t&eacute; de la collectivit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>Les entreprises (FAI) doivent passer dans le giron de la collectivit&eacute;. Maintes fa&ccedil;on sont possibles qui vont de&nbsp;la d&eacute;l&eacute;gation de service public comme les EPICs &agrave; la nationalisation des entreprises.&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":341,"is_trashed":false,"title":"D\u00e9clarer l'acc\u00e8s internet service public.","votes_nok":3,"votes_ok":9,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/declarer-l-acces-internet-service-public\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}