{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":2,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":687,"created_at":"2015-10-16T20:30:37+0200","updated_at":"2015-10-16T20:30:37+0200","body":"<p><strong>Objectif <\/strong>: Faire en sorte que les plus jeunes puissent, dans des lieux adapt&eacute;s et en &eacute;tant entour&eacute;s, acqu&eacute;rir &agrave; leur rythme et sans contrainte les savoirs Num&eacute;riques n&eacute;cessaires &agrave; leur &eacute;panouissement, &agrave; la vie d&#39;aujourd&#39;hui et celle de demain.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Ullmann J\u00e9r\u00f4me","displayName":"Ullmann J\u00e9r\u00f4me","uniqueId":"ullmannjerome","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ullmannjerome","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Explication <\/strong>: Notre avenir, ce sont nos jeunes et nous nous devons de leur transmettre le go&ucirc;t du Num&eacute;rique et l&rsquo;envie d&rsquo;apprendre et donc de progresser. Il s&rsquo;agit de proposer des activit&eacute;s diverses adapt&eacute;es aux diff&eacute;rents &acirc;ges (tout d&rsquo;abord ludique, puis cr&eacute;atives et pourquoi pas allant progressivement vers des challenges) dans des lieux de proximit&eacute; et pens&eacute;s pour le Num&eacute;rique et l&rsquo;Humain.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple <\/strong>: Une municipalit&eacute; d&eacute;cide de mettre en place un espace de co- apprentissage num&eacute;rique pouvant accueillir des enfants de diff&eacute;rents tranches d&#39;&acirc;ge et&nbsp; de construire avec eux un parcours du Num&eacute;rique pour la d&eacute;couverte de la ville, du d&eacute;partement, du territoire ou tout simplement commencer &agrave; coder &agrave; l&rsquo;aide d&rsquo;outils simples et ludiques<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"Article XX - D\u00e9velopper les usages et pratiques du num\u00e9rique aupr\u00e8s des plus jeunes","votes_nok":1,"votes_ok":0,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-xx-developper-les-usages-et-pratiques-du-numerique-aupres-des-plus-jeunes","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-xx-developper-les-usages-et-pratiques-du-numerique-aupres-des-plus-jeunes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-xx-developper-les-usages-et-pratiques-du-numerique-aupres-des-plus-jeunes\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}