{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":9,"arguments_yes_count":2,"arguments_no_count":0,"id":689,"created_at":"2015-10-16T22:08:52+0200","updated_at":"2015-10-16T22:08:52+0200","body":"<p>Le droit&nbsp;au non-usage des&nbsp;technologies num&eacute;riques est un droit inali&eacute;nable du citoyen.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;usage&nbsp;des moyens num&eacute;riques mis &agrave; disposition&nbsp;par les acteurs publics ou priv&eacute;s, en tous temps et toutes circonstances, ne doit en aucun cas constituer une obligation mais un choix. L&#39;&eacute;tat et les collectivit&eacute;s territoriales ont pour obligation de proposer un acc&egrave;s &agrave; tous leurs services par des moyens non-num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p>Le non-usage des technologies num&eacute;riques ne peut&nbsp;&ecirc;tre la cause de discriminations ni de p&eacute;nalit&eacute;s de tout ordre. Tout citoyen est libre de ce choix sans avoir &agrave; le justifier.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Ren\u00e9 MARROT","displayName":"Ren\u00e9 MARROT","uniqueId":"renemarrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renemarrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5287,"body":"Un progr\u00e8s technique est questionnable s'il devient un moyen de coercition, d'endoctrinement. La libert\u00e9 de lire un livre en papier doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 ne pas un jour voir les lecteurs jet\u00e9s sur un b\u00fbcher.","created_at":"2015-10-17T15:20:00+0200","updated_at":"2015-10-17T15:20:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique#arg-5287","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/arguments\/5287\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/arguments\/5287\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5101,"body":"Les d\u00e9rives des objets connect\u00e9s et du Big Data d\u00e9montrent d\u00e9j\u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de laisser \u00e0 chacun la libert\u00e9 de s'en pr\u00e9munir.","created_at":"2015-10-17T02:49:09+0200","updated_at":"2015-10-17T02:49:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ren\u00e9 MARROT","displayName":"Ren\u00e9 MARROT","uniqueId":"renemarrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renemarrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique#arg-5101","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/arguments\/5101\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/arguments\/5101\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Super Smash Bros. Melee","displayName":"Super Smash Bros. Melee","uniqueId":"supersmashbrosmelee","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/supersmashbrosmelee","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ren\u00e9 MARROT","displayName":"Ren\u00e9 MARROT","uniqueId":"renemarrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renemarrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pignon","displayName":"Pignon","uniqueId":"pignon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pignon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Annick BILLY","displayName":"Annick BILLY","uniqueId":"annickbilly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annickbilly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Marrot","displayName":"Marrot","uniqueId":"marrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;usage ou le non-usage des technologies num&eacute;riques est un choix libre tout aussi fondamental que celui d&#39;avoir ou non la t&eacute;l&eacute;vision, de se d&eacute;placer &agrave; pieds ou au moyen d&#39;un v&eacute;hicule, de manger de la viande ou d&#39;&ecirc;tre v&eacute;g&eacute;tarien, etc.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;engouement actuel pour les technologies num&eacute;riques pousse de plus en plus les entreprises priv&eacute;es comme les administration vers des solutions num&eacute;riques au d&eacute;triment des autres solutions. Sous pr&eacute;texte de modernisation ou de pseudo-&eacute;conomies, les contraintes pour ceux qui ne peuvent ou ne veulent utiliser ces technologies se font de plus en plus fortes.<\/p>\r\n\r\n<p>Le monde a fonctionn&eacute; depuis toujours sans les technologies num&eacute;riques. Celles-ci doivent rester un progr&egrave;s &agrave; disposition de l&#39;humanit&eacute; et non une obligation. L&#39;article propos&eacute; vise &agrave; garantir cette libert&eacute; de choix et &agrave; maintenir un &eacute;quilibre vivable pour tous entre le num&eacute;rique et le non-num&eacute;rique.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":364,"is_trashed":false,"title":"Droit au non-usage du num\u00e9rique","votes_nok":0,"votes_ok":8,"votes_mitige":1,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/droit-au-non-usage-du-numerique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}