{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":700,"created_at":"2015-10-17T11:49:13+0200","updated_at":"2015-10-17T11:49:13+0200","body":"<p>A l&rsquo;article 1er de la loi n&deg; 78-17 du 6 janvier 1978 relative a\u0300 l&#39;informatique, aux fichiers et aux liberte\u0301s il est ajoute\u0301 un aline\u0301a ainsi re\u0301dige\u0301 :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Toute personne ayant donn&eacute; &eacute;lectroniquement son accord pour l&#39;utilisation de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel doit pouvoir le faire pour une dur&eacute;e raisonnable, ne d&eacute;passant pas 3 ans. Au moins un avant la fin de la p&eacute;riode d&eacute;finie, elle doit reconfirmer son accord &eacute;lectroniquement, sinon celuis prendra imm&eacute;diatement fin &agrave; l&#39;expiration du dernier d&eacute;lais accord&eacute;. &raquo;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"St\u00e9phane Cottin","displayName":"St\u00e9phane Cottin","uniqueId":"stephanecottin1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanecottin1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"St\u00e9phane Cottin","displayName":"St\u00e9phane Cottin","uniqueId":"stephanecottin1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanecottin1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>On ne doit plus accepter les chose &quot;jusqu&#39;&agrave; la fin des temps&quot; !<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"Aricle 16 bis - tout accord \u00e9lectronic de publication de ses donne\u0301es a\u0300 caracte\u0300re personnel doit avoir une dur\u00e9e limit\u00e9e raisonnable","votes_nok":0,"votes_ok":4,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/aricle-16-bis-tout-accord-electronic-de-publication-de-ses-donnees-a-caractere-personnel-doit-avoir-une-duree-limitee-raisonnable","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/aricle-16-bis-tout-accord-electronic-de-publication-de-ses-donnees-a-caractere-personnel-doit-avoir-une-duree-limitee-raisonnable\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/aricle-16-bis-tout-accord-electronic-de-publication-de-ses-donnees-a-caractere-personnel-doit-avoir-une-duree-limitee-raisonnable\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}