{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1426,"arguments_yes_count":23,"arguments_no_count":17,"id":71,"created_at":"2015-09-26T02:27:57+0200","updated_at":"2015-09-26T07:20:26+0200","body":"<p>I. L&rsquo;article L.&nbsp;33-1 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques est modifi&eacute; comme suit&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Apr&egrave;s le o), il est ajout&eacute; l&rsquo;alin&eacute;a suivant&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;p) la neutralit&eacute; de l&#39;Internet, garantie par le traitement &eacute;gal et non discriminatoire du trafic par les op&eacute;rateurs dans la fourniture des services d&rsquo;acc&egrave;s &agrave; Internet ainsi que par le droit des utilisateurs finals, y compris les personnes fournissant des services de communication au public en ligne d&#39;acc&eacute;der et de contribuer &agrave; Internet, conform&eacute;ment au r&egrave;glement du Parlement europ&eacute;en et du Conseil n&deg; &hellip;. du &hellip; &eacute;tablissant des mesures relatives au march&eacute; unique europ&eacute;en des communications &eacute;lectroniques et visant &agrave; faire de l&rsquo;Europe un continent connect&eacute;.&nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Au dernier alin&eacute;a, les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;a &agrave; o&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;a &agrave; p&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>II.&nbsp;-&nbsp;Au 2&deg; du I de l&rsquo;article L. 32-4 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques, apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;les conditions techniques et tarifaires d&rsquo;acheminement&nbsp;&raquo; sont ajout&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;et de gestion&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>III. - Le 5&deg; du II de l&rsquo;article L. 36-8 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;d&rsquo;acheminement&nbsp;&raquo; sont ins&eacute;r&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;, notamment de gestion,&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Le mot &laquo;&nbsp;r&eacute;ciproques&nbsp;&raquo; est supprim&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>IV.&nbsp;-&nbsp;Au 3&deg; de l&rsquo;article L. 36-7 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques, apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;&agrave; l&#39;int&eacute;rieur de l&#39;Union&nbsp;&raquo; sont ins&eacute;r&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;et du r&egrave;glement n&deg; &hellip;. du Parlement europ&eacute;en et du Conseil, du &hellip;, &eacute;tablissant des mesures relatives au march&eacute; unique europ&eacute;en des communications &eacute;lectroniques et visant &agrave; faire de l&rsquo;Europe un continent connect&eacute;&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>V.&nbsp;-&nbsp;L&rsquo;article L. 36-11 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Au premier alin&eacute;a, apr&egrave;s les mots :&nbsp;&laquo;&nbsp;des personnes fournissant de services de communications &eacute;lectroniques&nbsp;&raquo;, sont ins&eacute;r&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;ou des personnes fournissant des services de communication au public en ligne&nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Au premier alin&eacute;a du I, le mot&nbsp;: &laquo;&nbsp;ou&nbsp;&raquo; est remplac&eacute; par le mot&nbsp;: &laquo;,&nbsp;par&nbsp;&raquo; et apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;personnes fournissant des services de communications &eacute;lectroniques&nbsp;&raquo; sont ins&eacute;r&eacute;s les mots &laquo;,&nbsp;ou par une personne fournissant de services de communication au public en ligne&nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Apr&egrave;s le troisi&egrave;me alin&eacute;a du I est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;aux dispositions du r&egrave;glement n&deg; &hellip;. du Parlement europ&eacute;en et du Conseil, du &hellip; &eacute;tablissant des mesures relatives au march&eacute; unique europ&eacute;en des communications &eacute;lectroniques et visant &agrave; faire de l&rsquo;Europe un continent connect&eacute;&nbsp;;&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>4&deg; Apr&egrave;s le sixi&egrave;me alin&eacute;a du I, il est ajout&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Lorsque l&#39;Autorit&eacute; estime qu&#39;il existe un risque caract&eacute;ris&eacute; qu&#39;un exploitant de r&eacute;seau ou une personne fournissant des services de communications &eacute;lectroniques ne respecte pas ses obligations, r&eacute;sultant des dispositions et prescriptions mentionn&eacute;es au I, &agrave; l&#39;&eacute;ch&eacute;ance pr&eacute;vue initialement, elle peut mettre en demeure l&#39;exploitant ou le fournisseur de s&rsquo;y conformer &agrave; cette &eacute;ch&eacute;ance.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":24,"sources_count":1,"arguments_count":40,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":94,"title":"Section 1","subtitle":"Neutralit\u00e9 de l\u2019internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":351,"title":"D\u00e9finition de la neutralit\u00e9 du r\u00e9seau par Wikip\u00e9dia","link":"https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/Neutralit%C3%A9_du_r%C3%A9seau","body":"La neutralit\u00e9 du Net ou la neutralit\u00e9 du r\u00e9seau est un principe qui garantit l'\u00e9galit\u00e9 de traitement de tous les flux de donn\u00e9es sur Internet. Ce principe exclut ainsi toute discrimination \u00e0 l'\u00e9gard de la source, de la destination ou du contenu de l'information transmise sur le r\u00e9seau.","created_at":"2015-10-16T05:09:13+0200","updated_at":"2015-10-16T05:09:13+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/sources\/definition-de-la-neutralite-du-reseau-par-wikipedia\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/sources\/definition-de-la-neutralite-du-reseau-par-wikipedia\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6147,"body":"L'Association des journalistes de l'information sociale (Ajis) rappelle que la neutralit\u00e9 de l'internet est \u00e9galement un sujet important au regard de la libert\u00e9 de la presse.","created_at":"2015-10-18T22:35:03+0200","updated_at":"2015-10-18T22:35:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"V\u00e9ronique Hunsinger","displayName":"V\u00e9ronique Hunsinger","uniqueId":"veroniquehunsinger","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/veroniquehunsinger","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-6147","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/6147\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/6147\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6009,"body":"L'Internet n'est pas neutre, par d\u00e9faut. \nLa question d'un service public de l'Internet doit \u00eatre pos\u00e9e.\n\nNous commen\u00e7ons d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 rencontrer des Internet \u00e0 plusieurs vitesses.","created_at":"2015-10-18T19:19:35+0200","updated_at":"2015-10-18T19:19:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ali S","displayName":"Ali S","uniqueId":"alis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-6009","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/6009\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/6009\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5969,"body":"Si la neutralit\u00e9 d\u2019internet est un principe auquel les entreprises sont attach\u00e9es, ces derni\u00e8res sont \u00e9galement soucieuses de la coh\u00e9rence l\u00e9gislative entre les niveaux europ\u00e9ens et fran\u00e7ais. Cette proposition est en effet discut\u00e9e en ce moment au niveau europ\u00e9en et il ne nous appara\u00eet pas n\u00e9cessaire d\u2019inscrire d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 cette disposition dans un texte fran\u00e7ais. \nPar ailleurs, l\u2019extension des pouvoirs de l\u2019ARCEP aux \u00ab  personnes fournissant des services de communication en ligne \u00bb ne nous para\u00eet pas appropri\u00e9e : aucune situation n\u2019a justifi\u00e9 le besoin d\u2019un r\u00e9gulateur pour notre secteur. \n","created_at":"2015-10-18T18:25:25+0200","updated_at":"2015-10-18T18:25:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5969","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5969\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5969\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5713,"body":"La neutralit\u00e9 du net va avec le concept de libert\u00e9 d'expression et la conception des Lumi\u00e8res qui veut que l'Homme soit suffisamment \u00e9duquer pour trier lui m\u00eame les informations pertinentes des d\u00e9viantes.C'est par cet esprit critique qu'il faudrait que l'internet s'auto r\u00e9gule et non par des droits d'entr\u00e9es impos\u00e9s ou des r\u00e8gles qui viendront prioriser les donn\u00e9es auxquels les citoyens doivent ou non avoir acc\u00e8s. Or c'est de plus en plus ce que l'on voit.","created_at":"2015-10-18T10:44:16+0200","updated_at":"2015-10-18T10:44:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cotte Aur\u00e9lia","displayName":"Cotte Aur\u00e9lia","uniqueId":"cotteaurelia","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cotteaurelia","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5713","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5713\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5713\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5520,"body":"La neutralit\u00e9 de l'internet est une libert\u00e9 essentielle qui s'inscrit dans les racines de la R\u00e9publique. Pour pr\u00e9server l'\u00e9galit\u00e9 (libre concurrence, libre acc\u00e8s au service,...) de tous cette clause est d'une importance vitale. Face \u00e0 l'argument de saturation du r\u00e9seau il faut r\u00e9pondre par un renforcement de ce dernier.","created_at":"2015-10-17T20:17:34+0200","updated_at":"2015-10-17T20:17:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Robin Trabut","displayName":"Robin Trabut","uniqueId":"robintrabut","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/945_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/robintrabut","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5520","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5520\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5520\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5407,"body":"Le texte propos\u00e9 \u00e9tend le pouvoir de sanction de l\u2019ARCEP aux 'personnes fournissant des services de communications au public en ligne'. Pourquoi ces inclusions dans un article sur la neutralit\u00e9 de l'internet? Ce principe de neutralit\u00e9 est important parce qu'un r\u00e9seau est un facilitateur d'acc\u00e8s, pas un service, contrairement aux services de communication. Cette inclusion est-elle un donnant\/donnant aux FAI pour leur dire \"on vous impose une neutralit\u00e9 en \u00e9change on va pouvoir sanctionner les services de communication en ligne.\"?\r\n\r\nDe plus, sur quelle d\u00e9finition travaille-t\u2019on? Celle de la LME 1.3 est tr\u00e8s large et inclut la communication sous toutes ses formes: voix ou vid\u00e9o en ligne, forums, chats, jeux vid\u00e9o, r\u00e9seaux sociaux, etc. Cr\u00e9er une \u00e9quivalence entre les services de voix \/ SMS commut\u00e9s et les usages sp\u00e9cifiques de ces plateformes n\u2019a pas de sens. Accorder \u00e0 l\u2019ARCEP un pouvoir discr\u00e9tionnaire aussi important sur la base de cette \u00e9quivalence (et pour des manquements non d\u00e9finis) est dangereux.\r\n\r\nCes insertions se font dans des articles de r\u00e9f\u00e9rence des licences de t\u00e9l\u00e9communications, or \u00e0 une licence sont associ\u00e9s des droits et des obligations. A quels droits et devoirs sont soumis les 'personnes fournissant des services de communication au public en ligne'? Sur quelle base l'ARCEP aura-t'elle le droit de sanction sur ces personnes si?\r\n\r\nL'inclusion d'une neutralit\u00e9 explicite des r\u00e9seaux est une bonne chose, mais les changements propos\u00e9s sur les services de communication ne sont ni bien pens\u00e9s, ni adapt\u00e9s. Il faudrait plut\u00f4t traiter s\u00e9par\u00e9ment la fourniture d'acc\u00e8s et les services. L'acc\u00e8s n\u00e9cessite d'\u00eatre r\u00e9gul\u00e9 parce qu'il est exclusif et doit \u00eatre neutre. Les services n'ont pas par d\u00e9faut \u00e0 l'\u00eatre r\u00e9gul\u00e9s sauf si des abus sont possibles. Dans ce cas, ils doivent faire l'objet d'une demande de licence qui octroie droits et devoirs.","created_at":"2015-10-17T17:35:01+0200","updated_at":"2015-10-17T17:46:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Diffraction Analysis","displayName":"Diffraction Analysis","uniqueId":"diffractionanalysis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/diffractionanalysis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5407","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5407\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5407\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5355,"body":"L\u2019Internet ouvert a apport\u00e9 d\u2019immenses b\u00e9n\u00e9fices aux individus et \u00e0 toutes sortes d\u2019entreprises, en particulier les plus petites, en r\u00e9duisant consid\u00e9rablement les co\u00fbts de communication et d\u2019interaction \u00e0 distance. Par exemple, eBay a r\u00e9cemment publi\u00e9 un rapport ( http:\/\/bit.ly\/SMEbayEuropePOWER ) qui montre comment les PME fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes connect\u00e9es \u00e0 Internet d\u00e9ploient leurs activit\u00e9s de fa\u00e7on remarquable en d\u00e9pit des distances, au-del\u00e0 de leur ville ou leur r\u00e9gion d\u2019origine, vers l\u2019international. Un Internet ouvert est essentiel \u00e0 leur d\u00e9veloppement et leur croissance dans l\u2019avenir.\nLes principes de neutralit\u00e9 du Net sont au centre de l\u2019Internet ouvert et leur sauvegarde est essentielle pour profiter de l\u2019ensemble des b\u00e9n\u00e9fices apport\u00e9s par la r\u00e9volution num\u00e9rique. Les principes fondamentaux de la neutralit\u00e9 du Net comprennent le principe du bout-en-bout (end-to-end) qui garantit \u00e0 chaque utilisateur d\u2019Internet de pouvoir se connecter \u00e0 l\u2019ensemble des autres utilisateurs, qu\u2019ils soient simples citoyens ou entreprises de toute taille. L\u2019acc\u00e8s des utilisateurs et des entreprises \u00e0 toute application ou service licite ne devrait pas \u00eatre refus\u00e9, emp\u00each\u00e9 ou prioris\u00e9 par des entit\u00e9s en position de contr\u00f4le de cet acc\u00e8s (gatekeepers). De plus, il est important que le trafic Internet soit trait\u00e9 sans discrimination ou priorisation fond\u00e9e sur des relations commerciales ou sur la source du trafic afin de prot\u00e9ger Internet en tant que lieu d\u2019innovation dynamique et ouverte, de communication et de commerce, en particulier entre les citoyens et les petites entreprises.","created_at":"2015-10-17T16:27:46+0200","updated_at":"2015-10-17T16:27:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"eBay","displayName":"eBay","uniqueId":"ebay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/963_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ebay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5355","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5355\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5355\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5218,"body":"La neutralit\u00e9 de l\u2019internet est une valeur essentielle qui doit \u00eatre partag\u00e9e par l\u2019ensemble des acteurs, tout au long de la cha\u00eene de valeur. Elle doit favoriser l\u2019innovation et ne pas s\u2019imposer au d\u00e9triment de la s\u00e9curit\u00e9, de la r\u00e9silience et de la qualit\u00e9 des r\u00e9seaux. Dans un march\u00e9 concurrentiel et transparent, le principe de neutralit\u00e9 du net doit s\u2019exprimer prioritairement par la libert\u00e9 contractuelle et commerciale entre tous les acteurs du march\u00e9, op\u00e9rateurs, fournisseurs de services et utilisateurs.\nEn anticipant l\u2019adoption prochaine du R\u00e8glement Europ\u00e9en \u00ab Continent Connect\u00e9 \u00bb et en pr\u00e9voyant des dispositions plus d\u00e9taill\u00e9es, le projet de loi \u00ab R\u00e9publique num\u00e9rique \u00bb fait peser le risque d\u2019une fragmentation pr\u00e9coce du march\u00e9 unique europ\u00e9en. Ceci sans apporter la d\u00e9monstration, faute d\u2019\u00e9tude d\u2019impact, que de telles dispositions permettront de mieux r\u00e9pondre aux objectifs vis\u00e9s.\nLa question de la faisabilit\u00e9 m\u00e9rite \u00e9galement d\u2019\u00eatre abord\u00e9e dans le cadre d\u2019une \u00e9tude d\u2019impact. En effet, les dispositions pr\u00e9vues par le texte pourraient s\u2019av\u00e9rer complexes \u00e0 mettre en \u0153uvre et avoir un impact \u00e9conomique r\u00e9el sur les acteurs de march\u00e9.","created_at":"2015-10-17T14:22:50+0200","updated_at":"2015-10-17T14:22:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-5218","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5218\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/5218\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4874,"body":"Si l\u2019AFDEL se f\u00e9licitait de l\u2019introduction de la notion de neutralit\u00e9 des r\u00e9seaux dans la loi, elle s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019introduction, nettement plus floue, de celle de \u00ab neutralit\u00e9 d\u2019Internet \u00bb. \r\n\r\n1) L\u2019AFDEL note une incoh\u00e9rence profonde dans le texte sur la notion de \u00ab personnes fournissant des services de communication au public en ligne \u00bb, qui passe, d\u2019un alin\u00e9a \u00e0 l\u2019autre de l\u2019article 11 du statut d\u2019utilisateur \u00e0 prot\u00e9ger, \u00e0 celui d\u2019op\u00e9rateur \u00e0 r\u00e9guler. En effet, alors que le I-1 de l\u2019article 11 consid\u00e8re les \u00ab personnes fournissant des services de communication au public en ligne \u00bb comme des utilisateurs d\u2019Internet \u00e0 prot\u00e9ger, le V-1 les positionne au contraire au m\u00eame niveau que les \u00ab  exploitants de r\u00e9seau et des fournisseurs de services de communications \u00e9lectroniques \u00bb, acteurs \u00e0 r\u00e9guler par l\u2019ARCEP. Ce m\u00e9lange des genres, au sein m\u00eame d\u2019un article de loi visant \u00e0 clarifier la d\u00e9finition de neutralit\u00e9  du net, appara\u00eet regrettable.\r\n \r\n2) En outre, l\u2019extension des pouvoirs de l\u2019ARCEP aux \u201cpersonnes fournissant des services de communication au public en ligne\u201d transformerait cette autorit\u00e9 en l\u2019instance de r\u00e9gulation des sites internet. Selon l\u2019AFDEL, un changement aussi radical de paradigme est injustifi\u00e9 (le code des postes et communications \u00e9lectroniques ne comporte aucune obligation pour cette cat\u00e9gorie d\u2019acteurs), contestable (alors que toute l\u2019\u00e9conomie se num\u00e9rise, conf\u00e9rer un tel pouvoir \u00e0 l\u2019ARCEP reviendrait \u00e0 confier \u00e0 une autorit\u00e9 de r\u00e9gulation sectorielle une responsabilit\u00e9 sur des pans entiers de l\u2019\u00e9conomie ; ceux-ci se verraient alors r\u00e9gis par le code des postes et communications \u00e9lectroniques.), et dans tous les cas ne doit pas appara\u00eetre de mani\u00e8re si discr\u00e8te dans un article sur un autre sujet. \r\n \r\nD\u00e8s lors, l\u2019AFDEL appelle le gouvernement \u00e0 effacer de l\u2019article 11 toutes mentions de \u201cpersonnes fournissant des services de communication au public en ligne\u201d.","created_at":"2015-10-16T17:25:01+0200","updated_at":"2015-10-16T17:27:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFDEL","displayName":"AFDEL","uniqueId":"afdel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/618_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afdel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4874","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4874\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4874\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4559,"body":"Afin de pr\u00e9server un Internet ouvert et \u00e9quilibr\u00e9, il est indispensable que les acc\u00e8s offerts aux \u00e9diteurs de sites ne d\u00e9pendent pas d\u2019accord sp\u00e9cifique entre eux et les fournisseurs d\u2019acc\u00e8s.\nL\u2019\u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique ne peut continuer de prosp\u00e9rer, de montrer dynamisme et vitalit\u00e9, dans le contexte d\u2019un \u00ab Internet \u00e0 deux vitesses. \u00bb\n","created_at":"2015-10-16T10:39:37+0200","updated_at":"2015-10-16T10:39:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","displayName":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","uniqueId":"sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/698_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4559","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4559\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4559\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4538,"body":"Cela va encourager de plus en plus les sites de piratages...","created_at":"2015-10-16T10:01:04+0200","updated_at":"2015-10-16T10:01:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"habilis","displayName":"habilis","uniqueId":"habilis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/habilis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4538","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4538\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4538\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4332,"body":"Nous sommes d'accord avec le principe de l'internet ouvert qui a permis le d\u00e9veloppement de services, applications et contenus innovants et favorables \u00e0 l'approche propos\u00e9e. Nous proposons que celle-ci soit pr\u00e9cis\u00e9e pour des consid\u00e9rations techniques.\nApr\u00e8s le mot \"trafic\" nous proposons d'ajouter les mots \"\u00e0 l'int\u00e9rieur d'une m\u00eame classe de services tel quel d\u00e9fini par d\u00e9cret\" pour int\u00e9grer la notion de \u00ab classes de services \u00bb. \nIl ne peut en effet \u00eatre reproch\u00e9 \u00e0 un op\u00e9rateur de ralentir ou prioriser l\u2019acheminement de certaines donn\u00e9es, car, d\u2019un point de vue technique, il y a toujours eu n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer diff\u00e9remment les diff\u00e9rents types de trafics pour r\u00e9pondre aux besoins des utilisateurs. \nLes services voix, par exemple, sont certes peu consommateurs de ressources r\u00e9seau mais les utilisateurs attendent un \u00e9tablissement d\u2019appel quasi instantan\u00e9 et une qualit\u00e9 suffisante pendant l\u2019appel. A contrario pour un mail les attentes porteront sur une garantie d\u2019acheminement dans un d\u00e9lai raisonnable. Plus g\u00e9n\u00e9ralement la mise en \u0153uvre de certains services sp\u00e9cialis\u00e9s (e-sant\u00e9, v\u00e9hicules connect\u00e9s, etc.) n\u00e9cessite une approche adapt\u00e9e en raison d'exigences sp\u00e9cifiques en termes de QoS. Faire fi de ces diff\u00e9rences conduit \u00e0 des choix de conception de r\u00e9seau sous-optimaux et une moins grande qualit\u00e9 vue par les utilisateurs. Cela permet d\u2019optimiser l\u2019efficacit\u00e9 des r\u00e9seaux sans avoir d\u2019incidence sur la qualit\u00e9 de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Par contre il pourrait \u00eatre demand\u00e9 aux op\u00e9rateurs de veiller \u00e0 traiter de mani\u00e8re \u00e9quivalente chacun des services appartenant \u00e0 une m\u00eame classe de service. \nPar ailleurs le principe de la neutralit\u00e9 de l'internet devrait s'appliquer diff\u00e9remment selon que le r\u00e9seau utilise ou non des ressources en fr\u00e9quences. En effet, les ressources en fr\u00e9quences, du fait de leur raret\u00e9, permettent l'acheminement d'une quantit\u00e9 de trafic n\u00e9cessairement limit\u00e9 ce qui n\u00e9cessite une gestion de trafic afin de maintenir la meilleure exp\u00e9rience utilisateur.","created_at":"2015-10-15T17:52:55+0200","updated_at":"2015-10-15T17:52:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4332","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4332\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4332\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4331,"body":"Nous sommes d'accord avec le principe de l'internet ouvert qui a permis le d\u00e9veloppement de services, applications et contenus innovants et favorables \u00e0 l'approche propos\u00e9e. Nous proposons que celle-ci soit pr\u00e9cis\u00e9e pour des consid\u00e9rations techniques.\nApr\u00e8s le mot \"trafic\" nous proposons d'ajouter les mots \"\u00e0 l'int\u00e9rieur d'une m\u00eame classe de services tel quel d\u00e9fini par d\u00e9cret\" pour int\u00e9grer la notion de \u00ab classes de services \u00bb. \nIl ne peut en effet \u00eatre reproch\u00e9 \u00e0 un op\u00e9rateur de ralentir ou prioriser l\u2019acheminement de certaines donn\u00e9es, car, d\u2019un point de vue technique, il y a toujours eu n\u00e9cessit\u00e9 de g\u00e9rer diff\u00e9remment les diff\u00e9rents types de trafics pour r\u00e9pondre aux besoins des utilisateurs. \nLes services voix, par exemple, sont certes peu consommateurs de ressources r\u00e9seau mais les utilisateurs attendent un \u00e9tablissement d\u2019appel quasi instantan\u00e9 et une qualit\u00e9 suffisante pendant l\u2019appel. A contrario pour un mail les attentes porteront sur une garantie d\u2019acheminement dans un d\u00e9lai raisonnable. Plus g\u00e9n\u00e9ralement la mise en \u0153uvre de certains services sp\u00e9cialis\u00e9s (e-sant\u00e9, v\u00e9hicules connect\u00e9s, etc.) n\u00e9cessite une approche adapt\u00e9e en raison d'exigences sp\u00e9cifiques en termes de QoS. Faire fi de ces diff\u00e9rences conduit \u00e0 des choix de conception de r\u00e9seau sous-optimaux et une moins grande qualit\u00e9 vue par les utilisateurs. Cela permet d\u2019optimiser l\u2019efficacit\u00e9 des r\u00e9seaux sans avoir d\u2019incidence sur la qualit\u00e9 de l\u2019exp\u00e9rience utilisateur. Par contre il pourrait \u00eatre demand\u00e9 aux op\u00e9rateurs de veiller \u00e0 traiter de mani\u00e8re \u00e9quivalente chacun des services appartenant \u00e0 une m\u00eame classe de service. \nPar ailleurs le principe de la neutralit\u00e9 de l'internet devrait s'appliquer diff\u00e9remment selon que le r\u00e9seau utilise ou non des ressources en fr\u00e9quences. En effet, les ressources en fr\u00e9quences, du fait de leur raret\u00e9, permettent l'acheminement d'une quantit\u00e9 de trafic n\u00e9cessairement limit\u00e9 ce qui n\u00e9cessite une gestion de trafic afin de maintenir la meilleure exp\u00e9rience utilisateur.","created_at":"2015-10-15T17:52:24+0200","updated_at":"2015-10-15T17:52:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4331","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4331\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4331\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4283,"body":"Nous sommes pour le principe de  l\u2019internet ouvert et transparent et cela n\u2019est pas incompatible avec la notion de classe de service. Car il faut aussi parler de classe de service. Il s\u2019agit d\u2019un m\u00e9canisme qui permet de traiter de fa\u00e7on \u00e9quitable les diff\u00e9rents type techniques de services : la classification des paquets et la r\u00e9servation de la bande passante pour la transmission de certains flux s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire \u00e0 un bon fonctionnement des r\u00e9seaux et \u00e0 une bonne exp\u00e9rience utilisateur.\nDans l\u2019exemple de triple play, Alcatel-Lucent, pr\u00e9curseur de l\u2019ADSL,  a su prioriser le service pour avoir la TV dans la bande passante. S\u2019il n\u2019y avait pas cette priorisation, le service de la TV n\u2019aurait jamais exist\u00e9. De m\u00eame les services de s\u00e9curit\u00e9, de t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine par exemple devront \u00eatre g\u00e9r\u00e9s pour plus d\u2019efficacit\u00e9.\n\n","created_at":"2015-10-15T16:37:55+0200","updated_at":"2015-10-15T16:37:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alcatel-Lucent","displayName":"Alcatel-Lucent","uniqueId":"alcatellucent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alcatellucent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4283","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4283\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4283\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4282,"body":"Nous sommes pour le principe de  l\u2019internet ouvert et transparent et cela n\u2019est pas incompatible avec la notion de classe de service. Car il faut aussi parler de classe de service. Il s\u2019agit d\u2019un m\u00e9canisme qui permet de traiter de fa\u00e7on \u00e9quitable les diff\u00e9rents type techniques de services : la classification des paquets et la r\u00e9servation de la bande passante pour la transmission de certains flux s\u2019av\u00e8re n\u00e9cessaire \u00e0 un bon fonctionnement des r\u00e9seaux et \u00e0 une bonne exp\u00e9rience utilisateur.\nDans l\u2019exemple de triple play, Alcatel-Lucent, pr\u00e9curseur de l\u2019ADSL,  a su prioriser le service pour avoir la TV dans la bande passante. S\u2019il n\u2019y avait pas cette priorisation, le service de la TV n\u2019aurait jamais exist\u00e9. De m\u00eame les services de s\u00e9curit\u00e9, de t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine par exemple devront \u00eatre g\u00e9r\u00e9s pour plus d\u2019efficacit\u00e9.\n\n","created_at":"2015-10-15T16:37:05+0200","updated_at":"2015-10-15T16:37:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alcatel-Lucent","displayName":"Alcatel-Lucent","uniqueId":"alcatellucent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alcatellucent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4282","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4282\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4282\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4179,"body":"A l\u2019heure o\u00f9 les usages s'amplifient sur le mobile et dans la perspective de l\u2019arriv\u00e9e de la 5G qui acc\u00e9l\u00e9rera la consommation de vid\u00e9o en mobilit\u00e9, le Forum Medias Mobiles sugg\u00e8re que le texte de Loi confirme que ce principe de neutralit\u00e9 s\u2019applique aux r\u00e9seaux fixes et mobiles, et qu\u2019une pr\u00e9cision identique soit d\u00e9fendue au niveau Europ\u00e9en.","created_at":"2015-10-15T12:51:51+0200","updated_at":"2015-10-15T12:54:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FORUM MEDIAS MOBILES","displayName":"FORUM MEDIAS MOBILES","uniqueId":"forummediasmobiles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/727_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forummediasmobiles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-4179","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4179\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/4179\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3980,"body":"Une approche pragmatique sur la neutralit\u00e9 des r\u00e9seaux doit \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e. Internet doit rester cet espace ouvert qui a permis \u00e0 des entreprises d\u2019\u00e9merger et de devenir des leaders mondiaux, gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s au r\u00e9seau facile, ouvert, transparent et non discriminant. Internet et innovation sont intimement li\u00e9s. Tout internaute doit pouvoir se connecter au r\u00e9seau via le fournisseur d\u2019acc\u00e8s de son choix et acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des contenus et services disponibles et respectant les r\u00e9glementations existantes. Il faut pouvoir g\u00e9rer les flux IP dans les conditions suivantes : maintenir un acc\u00e8s internet \u00ab best effort \u00bb ; transparence vis\u2010\u00e0\u2010vis des consommateurs et entreprises ; non-discrimination de gestion des flux au sein de chaque type de flux. Enfin, des obligations suppl\u00e9mentaires ne devraient pas \u00eatre impos\u00e9es aux op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques.","created_at":"2015-10-14T17:46:33+0200","updated_at":"2015-10-14T17:46:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-3980","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3980\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3980\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3979,"body":"Une approche pragmatique sur la neutralit\u00e9 des r\u00e9seaux doit \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e. Internet doit rester cet espace ouvert qui a permis \u00e0 des entreprises d\u2019\u00e9merger et de devenir des leaders mondiaux, gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s au r\u00e9seau facile, ouvert, transparent et non discriminant. Internet et innovation sont intimement li\u00e9s. Tout internaute doit pouvoir se connecter au r\u00e9seau via le fournisseur d\u2019acc\u00e8s de son choix et acc\u00e9der \u00e0 l\u2019ensemble des contenus et services disponibles et respectant les r\u00e9glementations existantes. Il faut pouvoir g\u00e9rer les flux IP dans les conditions suivantes : maintenir un acc\u00e8s internet \u00ab best effort \u00bb ; transparence vis\u2010\u00e0\u2010vis des consommateurs et entreprises ; non-discrimination de gestion des flux au sein de chaque type de flux. Enfin, des obligations suppl\u00e9mentaires ne devraient pas \u00eatre impos\u00e9es aux op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques.","created_at":"2015-10-14T17:46:30+0200","updated_at":"2015-10-14T17:46:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-3979","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3979\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3979\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3703,"body":"Aujourd'hui les op\u00e9rateurs d\u00e9tiennent tout pouvoir et le territoire national est mal couvert. Attention \u00e0 ce que la loi soit appliqu\u00e9e ","created_at":"2015-10-13T19:41:59+0200","updated_at":"2015-10-13T19:41:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-3703","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3703\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3703\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3330,"body":"Internet s\u2019est historiquement d\u00e9velopp\u00e9 sur le principe de neutralit\u00e9, sans priorisation en fonction des contenus ou des cat\u00e9gories d\u2019utilisateurs, ce qui a contribu\u00e9 largement \u00e0 d\u00e9mocratiser les acc\u00e8s. Le CIGREF affirme qu\u2019internet cr\u00e9e de la valeur pour les entreprises et pour l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise dans son ensemble. Le d\u00e9veloppement d\u2019internet doit donc continuer de s\u2019effectuer dans des conditions qui garantissent la p\u00e9rennit\u00e9, l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 et l\u2019universalit\u00e9 du r\u00e9seau mondial. Tous les acteurs \u00e9conomiques doivent pouvoir acc\u00e9der aux offres de services et un \u00e9gal acc\u00e8s aux connaissances, aux savoirs et \u00e0 l\u2019information doit \u00eatre garanti par le l\u00e9gislateur. \nInscrire et affirmer la neutralit\u00e9 d\u2019internet dans la loi est fondamental pour pr\u00e9munir la soci\u00e9t\u00e9 du risque d\u2019instauration d\u2019un principe de p\u00e9age, qui conduirait \u00e0 cr\u00e9er un internet \u00e0 plusieurs vitesses, avec de possibles d\u00e9gradations de la qualit\u00e9 de service, et d\u2019augmentation de la facture, et de la fracture num\u00e9rique pour les consommateurs finaux. Cela remettrait en cause, de fait, le principe de neutralit\u00e9 d\u2019internet.\n","created_at":"2015-10-12T16:32:24+0200","updated_at":"2015-10-12T16:32:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CIGREF","displayName":"CIGREF","uniqueId":"cigref","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cigref","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-3330","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3330\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3330\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3012,"body":"Autoriser la discrimination des flux r\u00e9seaux, conduit \u00e0 autoriser le bon fonctionnement de certaines applications\/services aux detriments des autres.\nUn op\u00e9rateur pourrait, de cette mani\u00e8re, obliger ses clients \u00e0 utiliser un service en particulier (en rendant l'usage des autres tr\u00e8s mauvais).\nSi en plus ce service est payant, alors le client n'a plus le choix. C'est quasiment de la vente li\u00e9e.\nLa neutralit\u00e9 de l\u2019internet est une n\u00e9cessit\u00e9.","created_at":"2015-10-10T18:38:18+0200","updated_at":"2015-10-10T18:38:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Matthieu","displayName":"Matthieu","uniqueId":"matthieu1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieu1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-3012","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3012\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/3012\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2926,"body":"J'ai un argument mitig\u00e9, dans le cadre d'une concurrence fauss\u00e9e, cette loi a tout son sens, mais dans le cadre o\u00f9 cela ne serait pas le cas et l'information est clair et visible il n'y a pas intervenir sur l'op\u00e9rateur priv\u00e9 sauf si celui-ci utilise des infrastructures publiques. Le pouvoir devrait imposer\/cr\u00e9er un service universelle avec internet dedans.","created_at":"2015-10-10T13:45:19+0200","updated_at":"2015-10-10T13:45:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"vidocq","displayName":"vidocq","uniqueId":"vidocq","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/505_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidocq","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-2926","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2926\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2926\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2920,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme. Un d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel. Option CONTRE : \nTout cela n'est qu'une affaire de contrat entre un consommateur et un fournisseur. Le fournisseur a bien le droit d'organiser le service comme il l'entend. Et le consommateur le droit d'aller voir ailleurs si le service ne lui convient pas. PAs de quoi en faire un DRAME !\n\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ?\nici: blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021","created_at":"2015-10-10T12:26:30+0200","updated_at":"2015-10-10T12:26:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-2920","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2920\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2920\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2919,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme. Un d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel. Option POUR : Puisque mon activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cran repr\u00e9sente une vie, ma vie, je ne peux pas admettre que des commer\u00e7ants viennent brider mes possibilit\u00e9s d'action.\n\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ? ici: blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021","created_at":"2015-10-10T12:26:27+0200","updated_at":"2015-10-10T12:26:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-2919","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2919\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2919\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2290,"body":"Peut-on affirmer un tel principe juste pour un seul territoire la France ? ","created_at":"2015-10-05T17:45:16+0200","updated_at":"2015-10-05T17:45:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Danet","displayName":"Pierre Danet","uniqueId":"pierredanet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierredanet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-2290","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2290\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2290\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2025,"body":"En conf\u00e9rant \u00e0 l\u2019Arcep le r\u00f4le de v\u00e9rifier que cette neutralit\u00e9 est bel et bien respect\u00e9e, on replace les enjeux de la neutralit\u00e9 dans la perspective du droit de la concurrence et de la lutte contre les abus de position dominante, mais \u00e9galement dans celle du droit des consommateurs. Ces probablement \u00e0 travers ces deux approches (concurrence et consommation) qu\u2019on fera le mieux respecter cette neutralit\u00e9 de l\u2019Internet. ","created_at":"2015-10-02T16:29:43+0200","updated_at":"2015-10-02T16:29:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNIC","displayName":"AFNIC","uniqueId":"afnic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/367_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-2025","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2025\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/2025\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1931,"body":"Le risque caract\u00e9ris\u00e9 (\"Lorsque l'Autorit\u00e9 estime qu'il existe un risque caract\u00e9ris\u00e9...\" est-il suffisant pour d\u00e9clencher une proc\u00e9dure de mise en demeure ? Une certitude serait mieux et moins sujette \u00e0 l'arbitraire","created_at":"2015-10-01T19:07:05+0200","updated_at":"2015-10-01T19:07:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rene Picon-Dupre","displayName":"Rene Picon-Dupre","uniqueId":"renepicondupre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/renepicondupre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-1931","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1931\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1931\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1569,"body":"c'est peut-\u00eatre aller trop loin dans la strat\u00e9gie interne des fournisseurs. Par exemple, je comprendrais tout \u00e0 fait qu'un fournisseur internet, voyant son traffic augmenter soudainement, d\u00e9cide, le temps de s'organiser, de ralentir le trafic P2P afin de garantir d'autres services. Par contre, nous pourrions exiger aux fournisseurs de communiquer \u00e0 l'arcep, en temps r\u00e9el, les choix \u00e9ventuels de priorit\u00e9 donn\u00e9s aux flux.\r\nAttention \u00e9galement \u00e0 la mise en application de cet article : quel co\u00fbt suppl\u00e9mentaire pour le fournisseur d'acc\u00e8s, et donc pour l'abonn\u00e9 final ? Nous avons, me semble-t-il, les abonnements les moins chers d'Europe, ce qui facilite l'acc\u00e8s pour tous \u00e0 internet. Il ne faudrait donc pas que cette intention louable d\u00e9r\u00e8gle les bonnes choses existantes. \r\nPeut-\u00eatre faudrait-il que les op\u00e9rateurs se prononcent sur les implications de cet article (cela a peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait par ailleurs ?).","created_at":"2015-09-30T15:33:59+0200","updated_at":"2015-09-30T16:40:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Segarra","displayName":"Segarra","uniqueId":"segarra","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/segarra","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-1569","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1569\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1569\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1449,"body":"Je suis d'accord mais il faut un v\u00e9ritable pouvoir judiciaire en cas de non respect de cette loi.\n------\n@Fabien FOSSAT\nFree n'est pas le seul \u00e0 faire fi de la neutralit\u00e9 du Net (dans le cas de YT notamment, ceci dit je suis chez Free et je n'ai pas de soucis \u00e0 ce niveau. Il me semble que ce probl\u00e8me fait parti du pass\u00e9). \n\n\u2192 Orange le fait aussi avec une option qui permet de faire transiter des paquets en priorit\u00e9s si cette option est prise par le client. Il y a donc un Internet \u00e0 deux vitesses chez Orange.\n\n\u2192 SFR s'\u00e9tait fait \u00e9pingl\u00e9 et avait fait son m\u00e9aculpa par la suite en pr\u00e9textant une erreur.\n--------\nLa neutralit\u00e9 du net tient sur plusieurs points, \n1) Pas de discrimination des connexions :\n * L'acc\u00e8s aux ressources ne doit \u00eatre restreint en aucun cas; \n * Ne pas limiter les capacit\u00e9s de publications; \n * La priorisation des paquets sur le r\u00e9seau doit \u00eatre \u00e9quitable en fonction des infrastructures mat\u00e9riel et non pas \u00e0 cause d'un ralentissement logiciel (je veux dire qu'une personne qui a la fibre ira toujours plus vite qu'une personne avec une connexion cuivre, MAIS ce n'est pas parce qu'une personne dispose de la fibre qu'elle doit absolument \u00eatre prioritaire sur la connexion cuivre); \n 2) les FAI doivent \u00eatre que de simples transmetteurs","created_at":"2015-09-30T09:28:11+0200","updated_at":"2015-09-30T09:28:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JCF","displayName":"JCF","uniqueId":"jcf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jcf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-1449","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1449\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1449\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1294,"body":"Dans le principe je suis pour, par contre il faudrait rajout\u00e9 une clause pour permettre au operateur d'effectuer une protection contre les DDOS. Si on respect tel quel la loi ecrit. Il devient impossible pour l'op\u00e9rateur de mettre en place une mitigation alors quel serait souhaitable par l'utilisateur.","created_at":"2015-09-29T16:47:20+0200","updated_at":"2015-09-29T16:47:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ferveur","displayName":"Ferveur","uniqueId":"ferveur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ferveur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-1294","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1294\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1294\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1041,"body":"Je vote contre car cela cible clairement le fournisseur d\u2019acc\u00e8s Free et les probl\u00e8mes d\u2019acc\u00e8s a youtube.\nIl est \u00e9vident qu'il y aura toujours des diff\u00e9rences de connexion (due aux architecture, serveurs, nombre de connecte, bande passante alloue, d\u00e9saccord entre serveur et provider....) et je pense qu\u2019il vaut mieux demander un niveau de connexion correct a des sites indispensables (a d\u00e9finir mais genre service publique) donc youtube n'en est pas un.\nSi on est pas content du service fourni par un provider, on a le droit de changer et c'est facile aujourd'hui.","created_at":"2015-09-28T21:33:16+0200","updated_at":"2015-09-28T21:33:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien FOSSAT","displayName":"Fabien FOSSAT","uniqueId":"fabienfossat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienfossat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-1041","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1041\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/1041\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":975,"body":"C'est vrai que cela devrait aller sans dire, mais c'est beaucoup mieux en le disant !","created_at":"2015-09-28T17:49:17+0200","updated_at":"2015-09-28T17:49:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JB Guinot","displayName":"JB Guinot","uniqueId":"jbguinot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jbguinot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-975","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/975\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/975\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":831,"body":"Malheureusement et actuellement qu'en est-il concr\u00e8tement au juste ?\nDe la QoS (Quality of Service) \u00e0 tout les \u00e9tages, donc il faut l\u00e9gif\u00e9rer et appliquer des amendes\/peines.","created_at":"2015-09-28T12:07:38+0200","updated_at":"2015-09-28T12:07:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-831","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/831\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/831\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":291,"body":"La neutralit\u00e9 du net devrait \u00eatre un principe majeur, un changement de paradigme dans la l\u00e9gislation des t\u00e9l\u00e9coms. Or on a l'impression que c'est un tout petit ajout, que le gouvernement veut juste \"cocher la case\".","created_at":"2015-09-26T23:21:07+0200","updated_at":"2015-09-26T23:21:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","uniqueId":"fredericricher","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/140_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericricher","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-291","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/291\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/291\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":180,"body":"Totalement pour le concept de neutralit\u00e9 de l'internet !","created_at":"2015-09-26T18:08:38+0200","updated_at":"2015-09-26T18:08:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jonathan Crequer","displayName":"Jonathan Crequer","uniqueId":"jonathancrequer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jonathancrequer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-180","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/180\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/180\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":133,"body":"Cher Christophe (d\u00e9sol\u00e9 d'utiliser ce moyen de r\u00e9ponse mais ce site n'a pas pr\u00e9vu de moyens d'interaction entre les arguments pour et les arguments contre), j'ai pris soin de pr\u00e9ciser : \u00ab juge judiciaire \u00bb. Un sujet aussi important que celui-ci ne peut relever d'une autorit\u00e9 administrative, on touche \u00e0 des libert\u00e9s fondamentales garanties par la Constitution. C'est l\u00e0 le sens de ma contribution.","created_at":"2015-09-26T16:37:48+0200","updated_at":"2015-09-26T16:37:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Battail","displayName":"Fran\u00e7ois Battail","uniqueId":"francoisbattail","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbattail","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-133","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/133\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/133\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":125,"body":"Des sanctions sont bien pr\u00e9vues, puisque outre la mise en demeure, l'ARCEP pourra, en vertu de son pouvoir de sanction propre pr\u00e9vu \u00e0 l'article L.36-11, prendre des mesures ad\u00e9quates en cas de non-respect de la mise en demeure","created_at":"2015-09-26T16:20:34+0200","updated_at":"2015-09-26T16:20:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe CHADAILLAC","displayName":"Christophe CHADAILLAC","uniqueId":"christophechadaillac","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophechadaillac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-125","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/125\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/125\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":107,"body":"Aucune sanction n'est pr\u00e9vue except\u00e9e une mise en demeure. Le juge judiciaire ne pourrait donc que constater une violation de la loi sans toutefois pouvoir infliger une quelconque peine. Il conviendrait donc de cr\u00e9er un autre article instaurant en face de cette obligation un d\u00e9lit en cas de non respect, faute de quoi ce serait caut\u00e8re sur une jambe de bois.","created_at":"2015-09-26T15:36:37+0200","updated_at":"2015-09-26T15:36:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":26,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois Battail","displayName":"Fran\u00e7ois Battail","uniqueId":"francoisbattail","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisbattail","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-107","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/107\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/107\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":66,"body":"Cet article devrait explicitement abolir, pour rester coh\u00e9rent, le filtrage et la censure qui ont \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9s en France (la fameuse liste noire non publi\u00e9e, qui censurait notamment \u00ab islamic news \u00bb). Si Internet est neutre, alors toute personne doit voir le m\u00eame Internet d'o\u00f9 qu'elle se connecte. Or si elle se connecte depuis la France, elle ne voit qu'une partie d'Internet, la partie non censur\u00e9e par les autorit\u00e9s administratives.","created_at":"2015-09-26T14:01:47+0200","updated_at":"2015-09-26T14:01:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":37,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-66","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/66\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/66\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":53,"body":"D'accord, par contre la phrase \"garantie par le traitement \u00e9gal et non discriminatoire du trafic par les op\u00e9rateurs\" semble quand m\u00eame un peu ambig\u00fce car on peut le comprendre comme la non-discrimination du trafic entre les usagers, ou alors comme la non-discrimination des types de trafic utilis\u00e9s pour un usager...et derri\u00e8re, ce n'est pas du tout la m\u00eame chose !","created_at":"2015-09-26T13:40:34+0200","updated_at":"2015-09-26T13:40:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"S\u00e9bastien Monchamps","displayName":"S\u00e9bastien Monchamps","uniqueId":"sebastienmonchamps","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonchamps","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet#arg-53","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/53\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/arguments\/53\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L. 33-1","before":"<p>...<\/p><p>Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment le contenu du dossier de d\u00e9claration et celui des informations vis\u00e9es aux n bis et n ter, et pr\u00e9cise, en tant que de besoin, selon les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de r\u00e9seaux et de services, les r\u00e8gles mentionn\u00e9es aux a \u00e0 o.\u00bb<\/p>","after":"<p>...<\/p><p>p) la neutralit\u00e9 de l'Internet, garantie par le traitement \u00e9gal et non discriminatoire du trafic par les op\u00e9rateurs dans la fourniture des services d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet ainsi que par le droit des utilisateurs finals, y compris les personnes fournissant des services de communication au public en ligne d'acc\u00e9der et de contribuer \u00e0 Internet, conform\u00e9ment au r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil n\u00b0 \u2026. du \u2026 \u00e9tablissant des mesures relatives au march\u00e9 unique europ\u00e9en des communications \u00e9lectroniques et visant \u00e0 faire de l\u2019Europe un continent connect\u00e9.<\/p><p>Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment le contenu du dossier de d\u00e9claration et celui des informations vis\u00e9es aux n bis et n ter, et pr\u00e9cise, en tant que de besoin, selon les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de r\u00e9seaux et de services, les r\u00e8gles mentionn\u00e9es aux a \u00e0 p.\u00bb ;<\/p>","title":"Article L33-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques"},{"key":"article L. 32-4","before":"<p>...<\/p><p>2\u00b0 Recueillir aupr\u00e8s des personnes fournissant des services de communication au public en ligne les informations ou documents concernant les conditions techniques et tarifaires d'acheminement du trafic appliqu\u00e9es \u00e0 leurs services ; \u00bb<\/p><p>...<\/p>","after":"<p>...<\/p><p>2\u00b0 Recueillir aupr\u00e8s des personnes fournissant des services de communication au public en ligne les informations ou documents concernant les conditions techniques et tarifaires d'acheminement et de gestion du trafic appliqu\u00e9es \u00e0 leurs services ; \u00bb<\/p><p>...<\/p>","title":"Article L32-4 du CPCE"},{"key":"article L. 36-8","before":"<p>...<\/p><p>5\u00b0 Les conditions r\u00e9ciproques techniques et tarifaires d'acheminement du trafic entre un op\u00e9rateur et une entreprise fournissant des services de communication au public en ligne.\u00bb<\/p><p>...<\/p>","after":"<p>...<\/p><p>5\u00b0 Les conditions r\u00e9ciproques techniques et tarifaires d'acheminement, notamment de gestion du trafic entre un op\u00e9rateur et une entreprise fournissant des services de communication au public en ligne.\u00bb<\/p><p>...<\/p>","title":"Article L36-8 du CPCE"},{"key":"article L. 36-7","before":"<p>...<\/p><p>3\u00b0 Contr\u00f4le le respect par les op\u00e9rateurs des obligations r\u00e9sultant des dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires qui leur sont applicables en vertu du pr\u00e9sent code, du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 531\/2012 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 13 juin 2012, concernant l'itin\u00e9rance sur les r\u00e9seaux publics de communications mobiles \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union et des autorisations dont ils b\u00e9n\u00e9ficient et sanctionne les manquements constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 36-10 et L. 36-11 ; \u00bb<\/p><p>...<\/p>","after":"<p>...<\/p><p>3\u00b0 Contr\u00f4le le respect par les op\u00e9rateurs des obligations r\u00e9sultant des dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires qui leur sont applicables en vertu du pr\u00e9sent code, du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 531\/2012 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 13 juin 2012, concernant l'itin\u00e9rance sur les r\u00e9seaux publics de communications mobiles \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union et du r\u00e8glement n\u00b0 \u2026 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du \u2026 \u00e9tablissant des mesures relatives au march\u00e9 unique europ\u00e9en des communication \u00e9lectroniques et visant \u00e0 faire de l\u2019Europe un continent connect\u00e9 et des autorisations dont ils b\u00e9n\u00e9ficient et sanctionne les manquements constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 36-10 et L. 36-11 ; \u00bb<\/p><p>...<\/p>","title":"Article L36-7 du CPCE"},{"key":"article L. 36-11","before":"<p>\u00ab L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes peut, soit d'office, soit \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des communications \u00e9lectroniques, d'une organisation professionnelle, d'une association agr\u00e9\u00e9e d'utilisateurs ou d'une personne physique ou morale concern\u00e9e, sanctionner les manquements qu'elle constate de la part des exploitants de r\u00e9seau et des fournisseurs de services de communications \u00e9lectroniques.<\/p><p> Ce pouvoir de sanction est exerc\u00e9 dans les conditions suivantes : <\/p><p>I. En cas de manquement par un exploitant de r\u00e9seau ou un fournisseur de services de communications \u00e9lectroniques :<\/p><p>- aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires au respect desquelles l'Autorit\u00e9 a pour mission de veiller ou aux textes et d\u00e9cisions pris en application de ces dispositions ;<\/p><p>- aux dispositions du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 531\/2012 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 13 juin 2012 concernant l'itin\u00e9rance sur les r\u00e9seaux publics de communications mobiles \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union ;<\/p><p>ainsi qu'aux prescriptions d'une d\u00e9cision d'attribution ou d'assignation de fr\u00e9quence prise par l'Autorit\u00e9 en application de l'article 26 de la loi n\u00b0 86-1067 du 30 septembre 1986 relative \u00e0 la libert\u00e9 de communication, l'exploitant ou le fournisseur est mis en demeure par l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes de s'y conformer dans un d\u00e9lai qu'elle d\u00e9termine.<\/p><p>La mise en demeure peut \u00eatre assortie d'obligations de se conformer \u00e0 des \u00e9tapes interm\u00e9diaires dans le m\u00eame d\u00e9lai. Elle est motiv\u00e9e et notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. L'Autorit\u00e9 peut rendre publique cette mise en demeure.\u00bb<\/p>","after":"<p>\u00ab L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes peut, soit d'office, soit \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des communications \u00e9lectroniques, d'une organisation professionnelle, d'une association agr\u00e9\u00e9e d'utilisateurs ou d'une personne physique ou morale concern\u00e9e, sanctionner les manquements qu'elle constate de la part des exploitants de r\u00e9seau et des fournisseurs de services de communications \u00e9lectroniques ou des personnes fournissant des services de communication au public en ligne.<\/p><p>Ce pouvoir de sanction est exerc\u00e9 dans les conditions suivantes :<\/p><p>I. En cas de manquement par un exploitant de r\u00e9seau, par un fournisseur de services de communications \u00e9lectroniques ou par une personne fournissant des services de communication au public en ligne :<\/p><p>- aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires au respect desquelles l'Autorit\u00e9 a pour mission de veiller ou aux textes et d\u00e9cisions pris en application de ces dispositions ;<\/p><p>- aux dispositions du r\u00e8glement n\u00b0 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil, du \u2026 \u00e9tablissant des mesures relatives au march\u00e9 unique europ\u00e9en des communications \u00e9lectroniques et visant \u00e0 faire de l\u2019Europe un continent connect\u00e9 ;<\/p><p>ainsi qu'aux prescriptions d'une d\u00e9cision d'attribution ou d'assignation de fr\u00e9quence prise par l'Autorit\u00e9 en application de l'article 26 de la loi n\u00b0 86-1067 du 30 septembre 1986 relative \u00e0 la libert\u00e9 de communication, l'exploitant ou le fournisseur est mis en demeure par l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes de s'y conformer dans un d\u00e9lai qu'elle d\u00e9termine.<\/p><p>La mise en demeure peut \u00eatre assortie d'obligations de se conformer \u00e0 des \u00e9tapes interm\u00e9diaires dans le m\u00eame d\u00e9lai. Elle est motiv\u00e9e et notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9. L'Autorit\u00e9 peut rendre publique cette mise en demeure.<\/p><p>Lorsque l\u2019Autorit\u00e9 estime qu\u2019il existe un risque caract\u00e9ris\u00e9 qu\u2019un exploitant de r\u00e9seau ou une personne fournissant des services de communications \u00e9lectroniques ne respecte pas ses obligations, r\u00e9sultant des dispositions et prescriptions mentionn\u00e9es au I, \u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pr\u00e9vue initialement, elle peut mettre en demeure l\u2019exploitant ou le fournisseur de s\u2019y conformer \u00e0 cette \u00e9ch\u00e9ance. \u00bb<\/p>","title":"Article L36-11 du CPCE"}],"votes":[{"user":{"username":"Bertrand CASSAR","displayName":"Bertrand CASSAR","uniqueId":"bertrandcassar","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandcassar","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Shirley Plumerand","displayName":"Shirley Plumerand","uniqueId":"shirleyplumerand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/shirleyplumerand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sitam Zebra","displayName":"Sitam Zebra","uniqueId":"sitamzebra","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sitamzebra","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Louis Noguera","displayName":"Louis Noguera","uniqueId":"louisnoguera","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/louisnoguera","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nicolas K.","displayName":"Nicolas K.","uniqueId":"nicolask","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolask","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Affirmer et organiser l&rsquo;application de la neutralit&eacute; de l&rsquo;internet en France<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Les op&eacute;rateurs jouent un r&ocirc;le central dans l&rsquo;acc&egrave;s &agrave; l&rsquo;information et le d&eacute;veloppement du num&eacute;rique. Ils contr&ocirc;lent notamment l&rsquo;acc&egrave;s &agrave; internet de chaque abonn&eacute; et mettent en place les technologies n&eacute;cessaires pour garantir la disponibilit&eacute;, la qualit&eacute; et la rapidit&eacute; des flux. L&rsquo;usage de ces technologies ne doit pas conduire &agrave; favoriser ind&ucirc;ment certains services, ou &agrave; restreindre l&#39;acc&egrave;s des abonn&eacute;s, en bridant ou en bloquant l&#39;acc&egrave;s &agrave; certains contenus, services ou applications en ligne (protocoles, sites web, etc.), en dehors de leurs obligations l&eacute;gales.<br \/>\r\nDor&eacute;navant, les pratiques des fournisseurs d&rsquo;acc&egrave;s seront pr&eacute;cis&eacute;ment encadr&eacute;es : il sera notamment interdit de d&eacute;t&eacute;riorer la qualit&eacute; de diffusion d&rsquo;un site au profit d&rsquo;un autre, et plus largement de limiter de mani&egrave;re injustifi&eacute;e l&rsquo;acc&egrave;s des consommateurs &agrave; l&rsquo;internet ouvert. L&rsquo;ARCEP (Autorit&eacute; de R&eacute;gulation des Communications Electroniques et des Postes) sera l&rsquo;autorit&eacute; comp&eacute;tente pour veiller au respect du principe de neutralit&eacute; de l&rsquo;internet.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un op&eacute;rateur ne pourra pas d&eacute;cider de r&eacute;duire la bande passante accord&eacute;e &agrave; certains sites de partages de vid&eacute;os et augmenter cette bande passante aupr&egrave;s d&rsquo;autres sites moyennant paiement.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 11 - Neutralit\u00e9 de l\u2019internet","votes_nok":11,"votes_ok":1370,"votes_mitige":45,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet\/article-11-neutralite-de-l-internet\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-neutralite-de-l-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}