{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":4,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":711,"created_at":"2015-10-17T13:58:37+0200","updated_at":"2015-10-17T13:58:37+0200","body":"<p>suppression de cet article<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"SACD","displayName":"SACD","uniqueId":"sacd","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sacd","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5770,"body":"Je propose de supprimer cette proposition car:<br>\n- soit mal plac\u00e9e: si il s'agit de parler d'un article, alors lien vers l'article en question<br>\n- soit voulant parler de la section des communs, et ne se focalisant donc que sur la partie de cette section qui interf\u00e8re v\u00e9ritablement avec les r\u00e9f\u00e9rences cit\u00e9es.<br>\n<br>\nDans tous les cas, c'est nier le travail des acteurs sur cette section que de demander \u00e0 le supprimer.<br>\nD'autre part, il me semble que c'est sur le pr\u00e9sent site que s'effectue la r\u00e9flexion pr\u00e9alable. <br>\nBref, la SACD se d\u00e9cr\u00e9dibilise avec des propositions aussi lapidaires \/ peu r\u00e9fl\u00e9chies (ou nie le droit des utilisateurs de la pr\u00e9sente plateforme \u00e0 participer \u00e0 la vie d\u00e9mocratique, c'est selon).","created_at":"2015-10-18T12:13:07+0200","updated_at":"2015-10-18T12:13:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression#arg-5770","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression\/arguments\/5770\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression\/arguments\/5770\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Philippe BEAUVILLARD","displayName":"Philippe BEAUVILLARD","uniqueId":"philippebeauvillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippebeauvillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Je propose de supprimer cet article qui interf&egrave;re sans r&eacute;flexion pr&eacute;alable avec la PLA et de l<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"Suppression","votes_nok":3,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/suppression\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}