{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":5,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":717,"created_at":"2015-10-17T19:29:10+0200","updated_at":"2015-10-17T19:29:10+0200","body":"<p>Les personnes &eacute;lectrosensibles doivent pouvoir avoir acc&egrave;s&nbsp;&agrave; tous les&nbsp;services publics, ce qui implique que le service soit rendu dans un lieu prot&eacute;g&eacute; de toute onde &eacute;lectromagn&eacute;tique, sans WIFI, o&ugrave; les t&eacute;l&eacute;phones portables sont interdits et o&ugrave; les autres&nbsp;appareils &eacute;lectriques &eacute;mettent le moins de champs &eacute;lectromagn&eacute;tiques possibles. L&#39;&eacute;lectrosensibilit&eacute; est un handicap reconnu.&nbsp;Dans les&nbsp;&eacute;coles primaires et maternelles notamment, le WIFI et les t&eacute;l&eacute;phones portables sont proscits. L&#39;acc&egrave;s au num&eacute;rique des &eacute;l&egrave;ves est encadr&eacute; et se fait dans une salle d&eacute;di&eacute;e o&ugrave; les enfants ne restent pas toute la journ&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;acc&egrave;s aux services publics de sant&eacute; implique la cr&eacute;ation de structures adapt&eacute;es au sein des hopitaux pour les personnes &eacute;lectrosensibles et chimicosensibles. L&#39;acc&egrave;s au logement implique la cr&eacute;ation de zones blanches sur le territoire fran&ccedil;ais.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"ROUBINE","displayName":"ROUBINE","uniqueId":"roubine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/roubine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5706,"body":"L'\u00e9lectrosensibilit\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e comme un handicap comme les autres dans beaucoup de pays Europ\u00e9ens sauf en France. Honte \u00e0 nous qui marginalisons toute une population qui ne peut habiter ailleurs que dans des caves ou des grottes ou des caravanes et qui ne peut plus aller travailler.","created_at":"2015-10-18T10:33:00+0200","updated_at":"2015-10-18T10:33:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"urbin","displayName":"urbin","uniqueId":"urbin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/urbin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles#arg-5706","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/arguments\/5706\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/arguments\/5706\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5580,"body":"Je suis d'accord pour limiter les ondes au maximum. Pas d'accord pour les zones blanches. Vous pouvez faire une cage de Faraday de votre maison ou de votre appartement mais vous n'avez pas le droit d'handicaper tout un secteur en lui interdisant internet, le t\u00e9l\u00e9phone portable et la TV par box.","created_at":"2015-10-17T22:08:10+0200","updated_at":"2015-10-17T22:08:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles#arg-5580","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/arguments\/5580\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/arguments\/5580\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"DRIOL","displayName":"DRIOL","uniqueId":"driol","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/driol","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"urbin","displayName":"urbin","uniqueId":"urbin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/urbin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"V\u00e9ronique Cherre","displayName":"V\u00e9ronique Cherre","uniqueId":"veroniquecherre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/veroniquecherre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Agn\u00e8s Esprit de Plume","displayName":"Agn\u00e8s Esprit de Plume","uniqueId":"agnesespritdeplume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agnesespritdeplume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le risque sanitaire &eacute;lectromagn&eacute;tique est reconnu par la communaut&eacute; scientifique et m&eacute;dicale internationale. Les assurances ne l&#39;assurent pas. A l&#39;instar d&#39;autres pays qui prennent en charge les personnes &eacute;lectrosensibles, la France doit prot&eacute;ger ses citoyens &eacute;lectrosensibles et surtout permettre aux personnes d&#39;&eacute;viter au maximum l&#39;exposition aux champs &eacute;lectromagn&eacute;tiques tout en ayant acc&egrave;s aux services publics. Les citoyens fran&ccedil;ais doivent pouvoir choisir de s&#39;exposer ou non &agrave; ce risque.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":473,"is_trashed":false,"title":"prendre en compte le handicap des personnes \u00e9lectrosensibles, pr\u00e9venir les risques sanitaires li\u00e9s aux champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques et laisser aux citoyens le choix d'un service publique num\u00e9rique ou non num\u00e9rique y compris dans les \u00e9coles","votes_nok":1,"votes_ok":4,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/prendre-en-compte-le-handicap-des-personnes-electrosensibles-prevenir-les-risques-sanitaires-lies-aux-champs-electromagnetiques-et-laisser-aux-citoyens-le-choix-d-un-service-publique-numerique-ou-non-numerique-y-compris-dans-les-ecoles\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}