{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":796,"arguments_yes_count":15,"arguments_no_count":32,"id":72,"created_at":"2015-09-26T02:27:58+0200","updated_at":"2015-09-26T07:23:49+0200","body":"<p>Le code de la consommation est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>I.&nbsp;-&nbsp;Le chapitre 1er du Titre II du Livre 1er du code de la consommation est compl&eacute;t&eacute; par une section 18 ainsi r&eacute;dig&eacute;e :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Section 18&nbsp;: R&eacute;cup&eacute;ration et portabilit&eacute; de donn&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Sous-section 1&nbsp;: Services de courrier &eacute;lectronique<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Art. L. 121-120.-<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;&nbsp;Tout fournisseur d&rsquo;un service de courrier &eacute;lectronique doit proposer une fonctionnalit&eacute; gratuite permettant &agrave; tout consommateur de transf&eacute;rer directement les messages qu&rsquo;il a &eacute;mis ou re&ccedil;us au moyen de ce service, et qui sont conserv&eacute;s par un syst&egrave;me de traitement automatis&eacute; mis en &oelig;uvre par le fournisseur du service, ainsi que sa liste de contacts, vers un autre fournisseur de service de courrier &eacute;lectronique, dans la limite de la capacit&eacute; de stockage de ce nouveau service.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Pour cela, tout fournisseur d&rsquo;un service de courrier &eacute;lectronique ne peut refuser de fournir &agrave; un autre fournisseur d&rsquo;un service de courrier &eacute;lectronique les informations n&eacute;cessaires &agrave; la mise en place des fonctionnalit&eacute;s mentionn&eacute;es au premier alin&eacute;a, notamment celles relatives &agrave; leurs r&egrave;gles techniques et aux standards applicables.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les fournisseurs de service de courrier &eacute;lectronique informent les consommateurs de mani&egrave;re claire et loyale du droit mentionn&eacute; au premier alin&eacute;a.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les fournisseurs de service de courrier &eacute;lectronique sont tenus de proposer gratuitement aux consommateurs, lorsque ceux-ci changent de fournisseur, une offre leur permettant de continuer, pour une dur&eacute;e de six mois &agrave; compter de la r&eacute;siliation ou de la d&eacute;sactivation du service, &agrave; avoir acc&egrave;s gratuitement au courrier &eacute;lectronique re&ccedil;u sur l&rsquo;adresse &eacute;lectronique attribu&eacute;e.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Sous-section 2&nbsp;: R&eacute;cup&eacute;ration des donn&eacute;es stock&eacute;es en ligne<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Art. L. 121-121.-<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Tout fournisseur d&rsquo;un service de communication au public en ligne propose, en prenant toutes les mesures n&eacute;cessaires &agrave; cette fin, notamment en termes d&rsquo;interface de programmation, au consommateur une fonctionnalit&eacute; gratuite permettant la r&eacute;cup&eacute;ration licite :<br \/>\r\n1&deg; de tous les fichiers mis en ligne par le consommateur;<br \/>\r\n2&deg; de toutes les donn&eacute;es associ&eacute;es au compte utilisateur du consommateur et r&eacute;sultant de l&rsquo;utilisation de ce compte, notamment les donn&eacute;es relatives au classement de contenus.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La fonctionnalit&eacute; pr&eacute;vue au premier alin&eacute;a doit offrir au consommateur une facult&eacute; de requ&ecirc;te unique &eacute;tendue au moins &agrave; un type ou un format de fichiers ou donn&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les fournisseurs de services de communication au public en ligne informent clairement le consommateur, avant la conclusion d&rsquo;un contrat et dans le contrat, de l&rsquo;impossibilit&eacute; ou de la possibilit&eacute; de r&eacute;cup&eacute;rer les donn&eacute;es ayant fait l&rsquo;objet d&rsquo;un traitement et, le cas &eacute;ch&eacute;ant, des modalit&eacute;s de cette r&eacute;cup&eacute;ration et de la forme, notamment le format de fichier, sous laquelle les donn&eacute;es sont r&eacute;cup&eacute;rables. Les fournisseurs de services de communication au public en ligne pr&eacute;cisent le cas &eacute;ch&eacute;ant le caract&egrave;re ouvert et interop&eacute;rable du format de fichier utilis&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Sous-section 3&nbsp;: Champ d&rsquo;application et sanctions<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Art. L. 121-122.- La pr&eacute;sente section est &eacute;galement applicable aux services fournis aux professionnels.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Art. L. 121-123.- Tout manquement aux articles L.&nbsp;121-120 et L.&nbsp;121-121 est passible d&#39;une amende administrative dont le montant ne peut exc&eacute;der 3 000 &euro; pour une personne physique et 15 000 &euro; pour une personne morale. L&#39;amende est prononc&eacute;e dans les conditions pr&eacute;vues &agrave; l&#39;article L. 141-1-2. &nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II. &ndash; Au 2&deg; du I de l&rsquo;article L.141-1 du code de la consommation, les mots&nbsp;:&nbsp;&laquo;&nbsp;12 et 15&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots&nbsp;:&nbsp;&laquo;&nbsp;12, 15 et 18&nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":38,"sources_count":0,"arguments_count":47,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6216,"body":"Je souhaiterais revenir sur un point \u00e9voqu\u00e9 lors des d\u00e9bats du GouvCamp consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019article 12\u00a0: la question du respect du \u00ab\u00a0secret industriel et commercial\u00a0\u00bb. Les lobbys pr\u00e9sents (nous avons eu l\u2019honneur de compter \u00e0 notre table des repr\u00e9sentants de Microsoft et de Facebook\u00a0!) ont en fait renonc\u00e9 \u00e0 se battre sur l\u2019obligation qui leur sera faite de transf\u00e9rer, en cas de r\u00e9siliation, les courriels et les contacts chez le nouveau fournisseur de messagerie. Comme cela a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 par d\u2019autres contributeurs, cela n'est ni techniquement compliqu\u00e9 ni co\u00fbteux, et la seule v\u00e9ritable raison qui les fait ren\u00e2cler n\u2019est pas publiquement avouable\u00a0: cette impossibilit\u00e9 de transf\u00e9rer n\u2019est pour eux qu'un moyen de rendre leurs clients captifs. L\u2019autre point de l\u2019article 12, en revanche, qui traite de l\u2019obligation de fournir gratuitement au consommateur le moyen de r\u00e9cup\u00e9rer ses donn\u00e9es stock\u00e9es (et pas seulement ses courriels), focalise toute leur attention. (\u2026)","created_at":"2015-10-18T23:46:12+0200","updated_at":"2015-10-18T23:46:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dominique","displayName":"Dominique","uniqueId":"dominique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dominique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-6216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/6216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/6216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6215,"body":"(suite\u2026) Or l\u2019article, dans sa r\u00e9daction actuelle, et cela a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 par tous les intervenants, n\u2019est pas suffisamment clair. L\u2019expression \u00ab\u00a0tous les fichiers mis en ligne par l'utilisateur\u00a0\u00bb et, plus loin, l\u2019\u00e9vocation d\u2019une \u00e9ventuelle impossibilit\u00e9 de \u00ab\u00a0r\u00e9cup\u00e9rer les donn\u00e9es ayant fait l\u2019objet d\u2019un traitement\u00a0\u00bb semble indiquer qu\u2019il ne serait pas possible pour le consommateur d\u2019un service en ligne de r\u00e9cup\u00e9rer TOUTES ses donn\u00e9es, mais seulement celles qu\u2019il y aurait d\u00e9pos\u00e9es (t\u00e9l\u00e9vers\u00e9es), et dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 il les y aurait d\u00e9pos\u00e9es, en excluant donc celles qui r\u00e9sulteraient d\u2019un traitement fourni par ce service. C'est pour bien b\u00e9tonner cette interpr\u00e9tation que les lobbyistes brandissent ces fameux secrets industriels\u00a0: selon eux, ces traitements reposent sur des algorithmes \u00ab\u00a0maison\u00a0\u00bb qu\u2019il n\u2019est pas question de divulguer en laissant la possibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisateur d\u2019exporter \u00ab\u00a0chez lui\u00a0\u00bb le r\u00e9sultat de ces traitements. Cet argument me semble fallacieux. En quoi le droit de poss\u00e9der le r\u00e9sultat d\u2019un traitement permettrait-il d\u2019\u00e9venter la nature exacte de ce traitement\u00a0? La baguette que vous rapportez de chez votre boulanger vous permet-elle de percer les secrets de sa fabrication\u00a0? De la m\u00eame fa\u00e7on, les documents qu\u2019un utilisateur cr\u00e9e \u00e0 partir d'un service de traitement de texte en ligne, par exemple, lui appartiennent, et le fait de pouvoir les t\u00e9l\u00e9charger sur son poste ne lui permettra pas d\u2019en d\u00e9duire les algorithmes ayant permis sa r\u00e9alisation. Le texte de cet article, dans sa future r\u00e9daction, doit donc absolument \u00e9claircir ce point, en pr\u00e9cisant bien que TOUTES les donn\u00e9es stock\u00e9es sur le compte en ligne d\u2019un utilisateur, y compris celles r\u00e9sultant de l\u2019utilisation, par l\u2019utilisateur, des services associ\u00e9s \u00e0 son compte, lui appartiennent et qu\u2019\u00e0 ce titre, il est en droit de les r\u00e9cup\u00e9rer en l\u2019\u00e9tat sur sa machine, sous un format compr\u00e9hensible par la machine.","created_at":"2015-10-18T23:45:57+0200","updated_at":"2015-10-18T23:45:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dominique","displayName":"Dominique","uniqueId":"dominique1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dominique1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-6215","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/6215\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/6215\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5997,"body":"88% de pour, mais 28 arguments contre, 12 arguments pour. Manifestement, cet article d\u00e9plait fortement aux lobbys. La raison en est simple : la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es leur fait perdre la possibilit\u00e9 de rendre leur client captif de leurs services.\n\nContrairement aux arguments \u00e9voqu\u00e9s (principalement : \"c'est compliqu\u00e9\", \"c'est couteux\"), j'affirme que cela ne l'est pas. \nPour le mail, il existe des protocoles comme IMAP ou encore plus vieux POP, qui le font depuis longtemps et il existe des serveurs IMAP gratuits. Si l'acc\u00e8s IMAP n'est pas disponible sur de nombreuses plateforme, c'est pour forcer l'utilisateur \u00e0 consulter ses mails par le WEB, et ainsi lui montrer des publicit\u00e9s r\u00e9mun\u00e9ratrices. Ce faisant, on prend en otage les donn\u00e9es de l'utilisateur. Cela n'est pas acceptable.\n\nQuant au format des donn\u00e9es, des langages comme XML font l'affaire, ou \u00e0 la limite du CSV. On peut m\u00eame envisager un dump SQL. Oui, manipuler des donn\u00e9es brutes autre que photos et textes demandent du savoir faire. \u00c0 n'en pas douter, il y a certainement de nombreuses entreprises qui verront l\u00e0 de magnifiques opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement. C'est \u00e0 la port\u00e9e de n'importe quel informaticien de cr\u00e9er des \u00ab moulinettes \u00bb pour transformer des donn\u00e9es d'un format \u00e0 un autre. Je dirai m\u00eame que c'est la base du m\u00e9tier.\n\nOn ne demande pas aux fournisseurs de service de cr\u00e9er une chaine compl\u00e8te de gestion documentaire, juste de nous rendre NOS DONN\u00c9ES dans un format exploitable (je rappelle que le format PDF n'est pas un format exploitable).\n\nTwitter le fait d\u00e9j\u00e0. Apr\u00e8s avoir \u00e9mis la demande en cliquant sur un bouton, un fichier archive .ZIP contenant les tweet en format CSV et g\u00e9n\u00e9r\u00e9. Il suffit de t\u00e9l\u00e9charger. Et voil\u00e0. Compliqu\u00e9 ? non.\n\nTous les outils existent d\u00e9j\u00e0. Seul la crainte de voir partir ses clients captifs expliquent la lev\u00e9e de bouclier des lobbys.","created_at":"2015-10-18T18:58:22+0200","updated_at":"2015-10-18T18:58:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eric BIENFAIT","displayName":"Eric BIENFAIT","uniqueId":"ericbienfait","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ericbienfait","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5997","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5997\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5997\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5977,"body":"Sur la sous-section 3, Il semble critiquable au regard de l\u2019objectif de lisibilit\u00e9 du droit de re-complexifier les choses en \u00e9tendant une nouvelle disposition du Code de la consommation aux professionnels (grandes entreprises et PME, sans distinction). La m\u00eame disposition pourrait peut-\u00eatre trouver sa place au sein du Code des postes et des communications \u00e9lectroniques ou au sein du Code civil.","created_at":"2015-10-18T18:31:10+0200","updated_at":"2015-10-18T18:31:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5977","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5977\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5977\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5976,"body":"Sur la sous-section 2, Il conviendrait de pr\u00e9ciser la r\u00e9daction de cet article. Celui-ci vise actuellement \u201ctous les fichiers mis en ligne par le consommateur \u201d et semblerait donc inclure les \u00e9ventuels fichiers qui auraient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s par le consommateur depuis sa mise en ligne ou seraient en cours de suppression.\nLa r\u00e9daction \u201ctoutes les donn\u00e9es associ\u00e9es au compte utilisateur \u201d est extr\u00eamement large et recouvre potentiellement des donn\u00e9es qui ne sont pas des donn\u00e9es personnelles mais des donn\u00e9es qui seraient uniquement utiles au fournisseur de service de communication au public en ligne. Il est n\u00e9cessaire d\u2019introduire a minima une notion de motif ou d\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de l\u2019utilisateur voire de proportionnalit\u00e9 dans la r\u00e9daction. La question de la conformit\u00e9 avec la r\u00e9daction du r\u00e8glement europ\u00e9en se pose \u00e9galement: les acteurs fran\u00e7ais devront modifier int\u00e9gralement leurs m\u00e9canismes de portabilit\u00e9 dans 24 mois si la r\u00e9daction diff\u00e8re.\nPar ailleurs, ce droit ne devra pas porter atteinte au secret industriel et commercial ni cr\u00e9er des obligations techniques excessives pour les entreprises. \n","created_at":"2015-10-18T18:30:38+0200","updated_at":"2015-10-18T18:30:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5976","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5976\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5976\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5975,"body":"Sur la sous-section 1, Il ne nous semble pas n\u00e9cessaire de transposer cette disposition existant pour le courrier postal (en version payante) aux fournisseurs de messageries. En effet, \u00e0 la diff\u00e9rence de la redirection du courrier postal qui prend tout son sens puisque l\u2019utilisateur n\u2019a plus acc\u00e8s \u00e0 son domicile, l\u2019internaute est libre d\u2019ouvrir un nouveau compte de messagerie sur un service diff\u00e9rent tout en continuant \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 son ancien compte. Il est tout \u00e0 fait possible d'avoir deux adresses co-existantes de messagerie et de les conserver pendant un temps illimit\u00e9 (six mois ou plus) permettant de faire la transition. Il est \u00e9galement possible de rediriger automatiquement tout le courrier entrant sur son ancienne adresse de messagerie vers une nouvelle adresse.\nCette disposition reviendrait pour les fournisseurs de messagerie \u00e0 cr\u00e9er une fonctionnalit\u00e9 alternative \u00e0 la suppression du compte imm\u00e9diate : une suppression non-effective instantan\u00e9ment mais qui prendrait effet six mois (laps de temps pendant lequel le courrier serait redirig\u00e9 sur la nouvelle adresse de messagerie) apr\u00e8s la d\u00e9cision de l\u2019utilisateur de cl\u00f4turer son compte. Une telle disposition serait donc techniquement tr\u00e8s lourde \u00e0 mettre en place.\nSi cette disposition vise uniquement les comptes de messagerie li\u00e9s \u00e0 un abonnement souscrit aupr\u00e8s d\u2019un fournisseur d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet, il conviendrait que le texte le pr\u00e9cise.\n\n","created_at":"2015-10-18T18:29:44+0200","updated_at":"2015-10-18T18:29:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5975","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5975\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5975\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5971,"body":"Cet article prend, une fois encore, le pas sur des dispositions discut\u00e9es au niveau europ\u00e9en et risque d\u2019isoler le march\u00e9 fran\u00e7ais, en posant en sus des barri\u00e8res \u00e0 l\u2019entr\u00e9e pour des starts-ups. La portabilit\u00e9 est, en soi, un principe support\u00e9 par l\u2019ensemble des entreprises adh\u00e9rentes de Syntec Num\u00e9rique. La mise en \u0153uvre ici propos\u00e9e, contraignante et lourde pour les services, nous fait craindre pour la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles des utilisateurs. ","created_at":"2015-10-18T18:27:33+0200","updated_at":"2015-10-18T18:27:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5971","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5971\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5971\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5441,"body":"Le droit d\u2019acc\u00e8s pr\u00e9vu par la loi Informatique et Libert\u00e9s permet d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 aux personnes d\u2019obtenir copie des donn\u00e9es trait\u00e9es par les plateformes. Pr\u00e9ciser les conditions dans lesquelles la copie doit \u00eatre fournie et pr\u00e9voir un syst\u00e8me de communication automatis\u00e9 permet d'assurer l'effectivit\u00e9 de ce droit.  Il convient n\u00e9anmoins de pr\u00e9voir les limites habituellement reconnues \u00e0 l'exercice du droit d'acc\u00e8s afin d'assurer la coh\u00e9rence avec les dispositions du projet de r\u00e8glement et son application uniforme dans les \u00c9tats membres.","created_at":"2015-10-17T18:09:15+0200","updated_at":"2015-10-18T14:11:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","displayName":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","uniqueId":"adijatelierdonneespersonnelles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1013_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adijatelierdonneespersonnelles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5441","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5441\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5441\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5797,"body":"Le Gouvernement, dans l\u2019explication qu\u2019il donne de cet article, indique qu\u2019il faudra prendre en compte le futur r\u00e8glement europ\u00e9en sur la protection des donn\u00e9es personnelles au moment de l\u2019adoption du texte d\u00e9finitif. L\u2019utilit\u00e9 de ce projet d\u2019article doit donc \u00eatre questionn\u00e9e d\u00e8s lors que le texte europ\u00e9en \u00e9tablira un corpus unique de r\u00e8gles, valable dans toute l\u2019Union (\u00ab un continent, un droit \u00bb, selon l\u2019orientation g\u00e9n\u00e9rale du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne adopt\u00e9e le 15 juin 2015 par les ministres de la justice de l\u2019UE).\nPar ailleurs, la r\u00e9daction de l\u2019article soul\u00e8ve des questions complexes au regard de la protection des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. En effet, le transfert des donn\u00e9es utilisateur d\u2019un service \u00e0 un autre ne doit pas imposer que le nouveau service propose des contenus identiques \u00e0 l\u2019ancien, pour garantir que les donn\u00e9es transf\u00e9r\u00e9es puissent \u00eatre effectivement utilis\u00e9es.\nIl convient en outre de rappeler que les questions de transfert et d\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9 des donn\u00e9es utilisateur entre services re\u00e7oivent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9ponses en pratique. D\u2019une part, certaines applications n\u2019ont pas attendu le projet de texte du Gouvernement pour proposer la conversion des listes de lecture cr\u00e9\u00e9es par un utilisateur sur un premier service de musique en ligne, en un format r\u00e9utilisable sur un second service similaire. D\u2019autre part, il convient de tenir compte de la comp\u00e9tence donn\u00e9e par le Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (articles L.331-32 et L.331-33) \u00e0 une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante pour r\u00e9gler certaines questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9.\nEn cons\u00e9quence, le projet d\u2019article, s\u2019il devait \u00eatre maintenu, devrait pr\u00e9ciser clairement que l\u2019effectivit\u00e9 du droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es ne porte pas pr\u00e9judice aux droits des tiers, et notamment \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de n\u00e9gocier les autorisations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise \u00e0 disposition des contenus.\n","created_at":"2015-10-18T13:23:07+0200","updated_at":"2015-10-18T13:23:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syndicat national de l'\u00e9dition phonographique","displayName":"Syndicat national de l'\u00e9dition phonographique","uniqueId":"syndicatnationaldeleditionphonographique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1002_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syndicatnationaldeleditionphonographique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5797","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5797\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5797\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5767,"body":"Vote mitig\u00e9 car si le principe est louable, les moyens propos\u00e9s semblent peu adapt\u00e9s : tous les services sont - heureusement - loin d'etre equivalents entre eux (\u00e0 la diff\u00e9rence d'une ligne t\u00e9l\u00e9phonique...), donc la portabilit\u00e9 ne sera pas toujours r\u00e9alisable.","created_at":"2015-10-18T12:05:43+0200","updated_at":"2015-10-18T12:05:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Kaim","displayName":"Alain Kaim","uniqueId":"alainkaim","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainkaim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5767","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5767\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5767\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5720,"body":"Je suis pour la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es, cependant il me semble que la loi au niveau fran\u00e7ais ne r\u00e9pondra pas aux enjeux strat\u00e9giques. Une discussion est en cours au niveau europ\u00e9en, quel impact sur cette loi ? Ne risque-t-elle pas d'\u00eatre caduque ou inapplicable \u00e0 peine vot\u00e9e ? Il faut \u00eatre vigilant sur le p\u00e9rim\u00e8tre des donn\u00e9es portables, l'exemple de plateformes de musique est justement mal appropri\u00e9. Je ne peux pas attendre que mes playlists Spotify, soient portables sur Deezer simplement pour une raison d'offre catalogue. Surtout le vrai enjeu est sur le stockage et l'utilisation de mes donn\u00e9es personnelles sensibles (utilisation marketing et surveillance) par les GAFA, les NATU, etc. (cf partie sur les donn\u00e9es personnelles)","created_at":"2015-10-18T10:59:49+0200","updated_at":"2015-10-18T11:07:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Gladieux","displayName":"Sylvain Gladieux","uniqueId":"sylvaingladieux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/974_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaingladieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5720","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5720\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5720\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5708,"body":"Concernant les entreprises ou organisations publiques, afin de r\u00e9pondre \u00e0 la question \"que se passe-t-il si je change de solution informatique ou de prestataire\", il est (fortement) pr\u00e9conis\u00e9 de pr\u00e9voir une clause de \"r\u00e9versibilit\u00e9\" (m\u00eame sens que la portabilit\u00e9) des donn\u00e9es dans les contrats dits d'infog\u00e9rance (saas, cloud...) - voir par exemple le guide saas du Syntec num\u00e9rique.\n\nCela me semble normal d'avoir la m\u00eame attente en tant que particulier quand je souscris un tel service...","created_at":"2015-10-18T10:36:32+0200","updated_at":"2015-10-18T10:36:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christelle Larrouy","displayName":"Christelle Larrouy","uniqueId":"christellelarrouy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christellelarrouy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5708","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5708\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5708\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5326,"body":"Probl\u00e8me de droit fondamental non universalis\u00e9 dans le domaine du droit de la donn\u00e9e informatique.\r\n\r\nInternet n'est pas exclusif \u00e0 la France.","created_at":"2015-10-17T16:00:12+0200","updated_at":"2015-10-17T16:01:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"chalandon","displayName":"chalandon","uniqueId":"chalandon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/chalandon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5326","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5326\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5326\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5221,"body":"Le projet de R\u00e8glement europ\u00e9en en cours de discussion inclut d\u00e9j\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es. Le texte propos\u00e9 fait donc  peser le risque d\u2019une fragmentation pr\u00e9coce du march\u00e9 unique et d\u2019un probl\u00e8me de coh\u00e9rence entre le pr\u00e9sent texte et l\u2019application du R\u00e8glement.\nIl parait indispensable que cette mesure fasse l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude d\u2019impact, afin de chiffrer le co\u00fbt de telles dispositions, notamment en ce qui concerne le transfert des fichiers.\nCette \u00e9tude d\u2019impact devrait \u00e9galement se pencher sur les probl\u00e9matiques op\u00e9rationnelles, eu \u00e9gard \u00e0 la r\u00e9daction actuelle de cet article, en particulier  sur l\u2019interop\u00e9rabilit\u00e9 des standards d\u2019\u00e9changes, la s\u00e9curisation du transfert, etc\u2026","created_at":"2015-10-17T14:24:14+0200","updated_at":"2015-10-17T14:24:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5221","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5221\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5221\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5077,"body":"L'UJA appelle de ses v\u0153ux \u00e0 ce que l'application du principe de portabilit\u00e9 des donn\u00e9es (webmail et fichiers) puisse b\u00e9n\u00e9ficier \u00e9galement \u00e0 tout professionnel lib\u00e9ral dans le cadre de ses fonctions. La disposition serait ainsi int\u00e9gr\u00e9e au Code des Postes et Communication Electroniques (CPCE) en lieu et place du Code de la consommation.\n\nCes dispositions seraient directement applicables \u00e0 toute convention de service en cours.","created_at":"2015-10-16T22:56:47+0200","updated_at":"2015-10-16T22:56:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5077","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5077\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5077\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5013,"body":"L'exemple ne me para\u00eet pas pertinent, ni r\u00e9aliste du tout. oui je suis pour la portabilit\u00e9 de mes donn\u00e9es personnelles (mails, photos, liste de contact). Mais je ne comprends pas comment on peut demander \u00e0 un prestataire de me fournir la m\u00eame playlist musicale par exemple que le prestataire pr\u00e9c\u00e9dent. A priori les diff\u00e9rents prestataires n'ont pas le m\u00eame catalogue et n'ont pas n\u00e9goci\u00e9s les m\u00eames droits sur les morceaux diffus\u00e9s. Il me para\u00eet aberrant d'attendre une portabilit\u00e9 sur ce genre de donn\u00e9es...","created_at":"2015-10-16T20:21:32+0200","updated_at":"2015-10-16T20:22:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elodie PONCET","displayName":"Elodie PONCET","uniqueId":"elodieponcet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elodieponcet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5013","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5013\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5013\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5010,"body":" \nL\u2019AFDEL soutient l\u2019instauration d\u2019un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 mais l\u2019approche retenue dans le projet de loi est trop large et excessivement contraignante. Elle risque de porter directement atteinte \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 et \u00e0 l\u2019innovation des services num\u00e9riques.\nL\u2019article 12 concerne un p\u00e9rim\u00e8tre extr\u00eamement vaste de donn\u00e9es incluant, bien au-del\u00e0 des donn\u00e9es personnelles, tous les fichiers mis en ligne par le consommateur et toutes les donn\u00e9es associ\u00e9es au compte utilisateur. Pourraient \u00eatre concern\u00e9s, par exemple, les playlists, les pr\u00e9f\u00e9rences associ\u00e9es \u00e0 un compte, les recommandations li\u00e9es ? Ce champ pr\u00e9sente un caract\u00e8re excessif et constitue un risque fort port\u00e9 \u00e0 l\u2019innovation et aux mod\u00e8les de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. Nombre des donn\u00e9es \u00ab associ\u00e9es au compte utilisateur \u00bb r\u00e9sultent en r\u00e9alit\u00e9 d\u2019algorithmes d\u00e9velopp\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 d\u2019importants investissements R&D.  La mise en \u0153uvre du principe de portabilit\u00e9 des donn\u00e9es ne doit pas se faire au d\u00e9triment du secret industriel et commercial, de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, ou de l\u2019incitation \u00e0 innover pour les entreprises.\nL\u2019extension des dispositions relatives \u00e0 la portabilit\u00e9 et la r\u00e9cup\u00e9ration \u00e0 tous les professionnels est en outre manifestement excessive et risque de peser sur la fili\u00e8re fran\u00e7aise, notamment sur les plateformes en mode SaaS (des \u00e9diteurs de logiciels). Elle s\u2019\u00e9carte aussi de l\u2019objectif poursuivi par le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en qui ne s\u2019applique pas aux personnes morales.  \nAlors qu\u2019un des objectifs affich\u00e9 est celui d\u2019un meilleur fonctionnement du march\u00e9 (expos\u00e9 des motifs), n\u2019est-il pas pr\u00e9f\u00e9rable de laisser le choix aux entreprises de proposer cette fonctionnalit\u00e9 plut\u00f4t que de l\u2019imposer ? De nombreux services ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 de telles possibilit\u00e9s (r\u00e9seaux sociaux, Cloud computing\u2026). Il ne semble pas pertinent de risquer de freiner les acteurs fran\u00e7ais du Cloud computing dans une phase historique de leur d\u00e9veloppement.  \n","created_at":"2015-10-16T20:13:32+0200","updated_at":"2015-10-16T20:13:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFDEL","displayName":"AFDEL","uniqueId":"afdel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/618_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afdel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5010","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5010\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5010\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5008,"body":"Concernant la sous-section 1 sur les services de courrier \u00e9lectronique, il n\u2019y a pas lieu de r\u00e9pliquer le mod\u00e8le de portabilit\u00e9 impos\u00e9 aux t\u00e9l\u00e9coms dans un contexte diff\u00e9rent : gratuit\u00e9 de nombreux services, absence d\u2019engagement des utilisateurs\u2026 De la m\u00eame mani\u00e8re, la disposition exigeant des fournisseurs de proposer gratuitement une offre permettant aux consommateurs de continuer d\u2019avoir acc\u00e8s au service pour six mois \u00e0 compter de la d\u00e9sactivation du service ne se justifie pas dans le cas des services gratuits : l\u2019internaute est libre d\u2019ouvrir un nouveau compte sur un service alternatif tout en continuant \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 son ancien compte. Il peut aussi rediriger automatiquement le courrier entrant de son ancienne adresse vers une nouvelle. Cela obligerait les acteurs \u00e9conomiques \u00e0 mettre en place, sans int\u00e9r\u00eat \u00e9vident pour le consommateur, une fonctionnalit\u00e9 de suppression non effective instantan\u00e9ment du compte, lourde \u00e0 mettre en place. \n\nNous craignons que l\u2019agglom\u00e9ration de volumes importants de donn\u00e9es ne g\u00e9n\u00e8re des co\u00fbts de formatage et de compilation consid\u00e9rables, qui p\u00e8seraient en premier lieu sur les petites et moyennes entreprises. Ainsi, l\u2019application des obligations de la sous-section 1 concernant les services de courrier \u00e9lectronique (notamment l\u2019obligation de fournir les r\u00e8gles techniques et standards applicables qui suppose la mise en place d\u2019un dispositif d\u2019\u00e9change d\u2019informations) sera la plus co\u00fbteuse pour les nouveaux entrants, les grands acteurs \u00e9tant en mesure de mobiliser rapidement des ressources. Il faut aussi rappeler que la loi Informatique et Libert\u00e9s pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 un droit d\u2019acc\u00e8s.  ","created_at":"2015-10-16T20:07:55+0200","updated_at":"2015-10-16T20:07:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFDEL","displayName":"AFDEL","uniqueId":"afdel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/618_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afdel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5008","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5008\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5008\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5003,"body":"Il existe un risque fort d\u2019incoh\u00e9rence avec le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en actuellement en cours de discussion et dont les termes du droit \u00e0 la portabilit\u00e9 nous semblent atteindre un \u00e9quilibre plus favorable entre droits des personnes et soutien \u00e0 l\u2019innovation.  D\u00e8s lors que le projet de r\u00e8glement aura \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9, il sera d\u2019application directe et aura valeur sup\u00e9rieure \u00e0 un texte de loi national qui divergerait (toute autre interpr\u00e9tation aurait pour effet de contrevenir \u00e0 l\u2019objectif affich\u00e9 par le projet de r\u00e8glement d\u2019obtenir \u00ab un niveau uniforme de protection des personnes physiques dans toute l\u2019Union, et d\u2019\u00e9viter que des divergences n\u2019entravent la libre circulation des donn\u00e9es au sein du march\u00e9 int\u00e9rieur \u00bb - Consid\u00e9rant n\u00b0 11). Nous appelons \u00e0 r\u00e9server cette discussion au niveau europ\u00e9en.","created_at":"2015-10-16T20:03:57+0200","updated_at":"2015-10-16T20:03:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFDEL","displayName":"AFDEL","uniqueId":"afdel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/618_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afdel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-5003","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5003\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/5003\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4932,"body":"Le droit \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des donn\u00e9es, vient s\u2019ajouter au droit d\u2019acc\u00e8s d\u00e9j\u00e0 reconnu aux internautes par la loi actuelle. Vouloir simplifier la mobilit\u00e9 en mati\u00e8re de services num\u00e9riques, en facilitant le transfert des donn\u00e9es entre op\u00e9rateurs, constitue un objectif louable dans l\u2019int\u00e9r\u00eat du consommateur.\nIl est important cependant de mieux pr\u00e9ciser les donn\u00e9es couvertes par ce droit. Le texte pr\u00e9voit actuellement la r\u00e9cup\u00e9rabilit\u00e9 de toutes les donn\u00e9es associ\u00e9es \u00e0 un compte client, ce qui englobe des donn\u00e9es qui n\u2019ont pas vocation \u00e0 \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es vers un nouvel op\u00e9rateur. Il semble notamment que les impacts sur la concurrence et donc sur l\u2019innovation de la mise en place de ce droit n\u2019aient pas \u00e9t\u00e9 pleinement mesur\u00e9s. Certaines donn\u00e9es associ\u00e9es \u00e0 un utilisateur peuvent \u00e9galement en impacter d\u2019autres et il appara\u00eet essentiel que les droits de ces tierces personnes soient d\u00fbment prot\u00e9g\u00e9s dans le cadre de l\u2019exercice de la r\u00e9cup\u00e9rabilit\u00e9.\nIl en va de m\u00eame pour les services de courrier \u00e9lectronique qui, faute de pr\u00e9cision, englobe tous les syst\u00e8mes d\u2019\u00e9changes \u00e9lectroniques y compris ceux qui n\u2019ont pas vocation \u00e0 \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s. \nIl conviendrait donc d\u2019introduire un principe de proportionnalit\u00e9 et de l\u00e9gitimit\u00e9, notamment afin de ne pas \u00e9tendre le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 au-del\u00e0 des donn\u00e9es n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux besoins l\u00e9gitimes des personnes qui souhaiteraient changer d\u2019op\u00e9rateur de services num\u00e9riques ; sachant, par ailleurs, que le consommateur peut toujours continuer d\u2019exercer son droit d\u2019acc\u00e8s sur l\u2019ensemble de ses donn\u00e9es, dans les conditions pr\u00e9vues par la loi actuelle.\n","created_at":"2015-10-16T18:30:20+0200","updated_at":"2015-10-16T18:30:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FEVAD","displayName":"FEVAD","uniqueId":"fevad","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/853_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fevad","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4932","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4932\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4932\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4930,"body":"Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es est aujourd\u2019hui en passe d\u2019\u00eatre consacr\u00e9 au niveau europ\u00e9en. Il fait partie des nouveaux droits reconnus dans le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en sur la protection des donn\u00e9es, dont l\u2019un des principaux objectifs est d\u2019harmoniser les r\u00e8gles en mati\u00e8re de donn\u00e9es. Cette harmonisation constitue une avanc\u00e9e importante, \u00e0 la fois pour les citoyens qui pourront compter sur les m\u00eames droits dans l\u2019ensemble de l\u2019Union, et pour les entreprises europ\u00e9ennes qui pourront s\u2019appuyer sur une seule et m\u00eame l\u00e9gislation dans les 28 Etats membres. \nL\u2019adoption du projet de r\u00e8glement devrait intervenir avant la fin de l\u2019ann\u00e9e. Compte tenu de l\u2019imminence de la reconnaissance d\u2019un droit europ\u00e9en \u00e0 la portabilit\u00e9, il est donc important de s\u2019assurer de la coh\u00e9rence du droit fran\u00e7ais \u00e0 la portabilit\u00e9 avec les dispositions prochainement adopt\u00e9es au niveau europ\u00e9en. Le meilleur moyen de d\u00e9fendre le \u00ab mod\u00e8le europ\u00e9en \u00bb en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es des consommateurs r\u00e9side dans l\u2019adoption de r\u00e8gles communes \u00e0 l\u2019ensemble des Etats de l\u2019Union europ\u00e9enne ce qui permettra de garantir le m\u00eame niveau de protection \u00e9lev\u00e9 partout en Europe, tout en cr\u00e9ant les conditions d\u2019un march\u00e9 int\u00e9rieur pour les entreprises europ\u00e9ennes. Il s\u2019agit donc d\u2019un objectif essentiel aussi bien pour les citoyens que pour l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique fran\u00e7aise et europ\u00e9enne que l\u2019adoption de mesures franco-fran\u00e7aises ne fera que retarder.","created_at":"2015-10-16T18:28:43+0200","updated_at":"2015-10-16T18:28:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FEVAD","displayName":"FEVAD","uniqueId":"fevad","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/853_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fevad","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4930","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4930\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4930\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4907,"body":"Sur l\u2019article L. 121-122\nIl semble critiquable au regard de l\u2019objectif de lisibilit\u00e9 du droit de re-complexifier les choses en \u00e9tendant une nouvelle disposition du Code de la consommation aux professionnels (grandes entreprises et PME, sans distinction). La m\u00eame disposition pourrait peut-\u00eatre trouver sa place au sein du Code des postes et des communications \u00e9lectroniques ou au sein du Code civil.","created_at":"2015-10-16T18:00:28+0200","updated_at":"2015-10-16T18:00:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4907","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4907\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4907\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4906,"body":"Sur l\u2019article L. 121-121\nLe droit \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration des donn\u00e9es, vient s\u2019ajouter au droit d\u2019acc\u00e8s d\u00e9j\u00e0 reconnu aux internautes par la loi actuelle. Il devrait permettre de faciliter la mobilit\u00e9 num\u00e9rique des utilisateurs de services num\u00e9riques. \nLa mise en \u0153uvre de ce droit va entrainer des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires pour les entreprises qui pourront se trouver r\u00e9percut\u00e9s sur le prix des produits et services. Il convient donc de ne pas \u00e9tendre le champ d\u2019application du droit \u00e0 la portabilit\u00e9 au-del\u00e0 de ce qui est n\u00e9cessaire afin de r\u00e9pondre aux besoins l\u00e9gitimes des personnes d\u00e9sireuses de r\u00e9cup\u00e9rer leurs donn\u00e9es pour les transf\u00e9rer \u00e0 d\u2019autres prestataires en cas de changement et sous r\u00e9serve du respect du secret des affaires.","created_at":"2015-10-16T18:00:19+0200","updated_at":"2015-10-16T18:00:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4906","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4906\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4906\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4905,"body":"Sur l\u2019article L. 121-120\nSi une r\u00e9flexion approfondie doit encore \u00eatre men\u00e9e sur les cons\u00e9quences de cet article, il est convient d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 de relever que cet article vise \u00e0 imposer \u00e0 tous les fournisseurs de services de courrier \u00e9lectronique des obligations notamment celle de \u00ab proposer une fonctionnalit\u00e9 gratuite permettant \u00e0 tout consommateur de transf\u00e9rer directement les messages qu\u2019il a \u00e9mis ou re\u00e7us au moyen de ce service, et qui sont conserv\u00e9s par un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9 mis en \u0153uvre par le fournisseur du service, ainsi que sa liste de contacts, vers un autre fournisseur de service de courrier \u00e9lectronique, dans la limite de la capacit\u00e9 de stockage de ce nouveau service \u00bb. Cela conduit \u00e0 s\u2019interroger sur la pertinence d\u2019un champ extr\u00eamement large qui concernerait autant les acteurs priv\u00e9s que publics. Le champ d\u2019application de cet article doit \u00eatre revu \u00e0 l\u2019aune des principes de l\u00e9gitimit\u00e9 et de proportionnalit\u00e9 de la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es par rapport au b\u00e9n\u00e9fice retir\u00e9 par le consommateur. En outre, cette disposition induirait des implications financi\u00e8res et techniques lourdes pour ces acteurs.","created_at":"2015-10-16T18:00:07+0200","updated_at":"2015-10-16T18:00:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4905","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4905\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4905\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4904,"body":"Compte tenu de l\u2019imminence de la reconnaissance d\u2019un droit europ\u00e9en \u00e0 la portabilit\u00e9, applicable dans l\u2019ensemble des pays de l\u2019Union, il est important de s\u2019assurer de la coh\u00e9rence du droit fran\u00e7ais \u00e0 la portabilit\u00e9 avec les dispositions qui devraient \u00eatre prochainement adopt\u00e9es au niveau europ\u00e9en. Le meilleur moyen de d\u00e9fendre le \u00ab mod\u00e8le europ\u00e9en \u00bb en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es des consommateurs r\u00e9side dans l\u2019adoption de r\u00e8gles communes permettant de cr\u00e9er un march\u00e9 int\u00e9rieur indispensable au d\u00e9veloppement d\u2019entreprises europ\u00e9ennes capables de rivaliser avec leurs concurrents am\u00e9ricains et asiatiques. En outre, ce droit ne devra pas porter atteinte au secret industriel et commercial ni cr\u00e9er des obligations techniques excessives pour les entreprises.","created_at":"2015-10-16T17:59:22+0200","updated_at":"2015-10-16T17:59:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4904","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4904\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4904\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4681,"body":"Le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 tel qu'\u00e9tablit dans cet article est une bonne chose mais devrait \u00eatre \u00e9tendu \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9ration personnelle des donn\u00e9es, ind\u00e9pendamment d'un transfert vers un autre op\u00e9rateur. Cf. notamment les propositions de modifications concernant l'auto-h\u00e9bergement.","created_at":"2015-10-16T13:53:33+0200","updated_at":"2015-10-16T13:53:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charlotte R\u00e9capet","displayName":"Charlotte R\u00e9capet","uniqueId":"charlotterecapet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlotterecapet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4681","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4681\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4681\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4560,"body":"La mise en \u0153uvre de la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es n\u00e9cessite une attention particuli\u00e8re car il s\u2019agit de trouver un \u00e9quilibre entre les attentes l\u00e9gitimes des internautes et les r\u00e9alit\u00e9s, techniques et \u00e9conomiques, des acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me num\u00e9rique.\nUn droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es trop \u00e9tendu, par les contraintes fortes qu\u2019il entra\u00eenerait, risque de d\u00e9tourner les acteurs du num\u00e9rique de leurs efforts d\u2019investissement et d\u2019innovation.\nLe sujet, complexe donc, est actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude dans le cadre des travaux men\u00e9s au niveau europ\u00e9en, autour du projet de r\u00e8glement de protection des donn\u00e9es personnelles (GDPR : General Data Protection Regulation). \nEt il est \u00e0 noter que cet article va au-del\u00e0 de ce que le projet de R\u00e8glement pr\u00e9voit. \nAinsi, par exemple, le Parlement europ\u00e9en a introduit la condition de la faisabilit\u00e9 technique (\u00ab dans la mesure o\u00f9 c\u2019est techniquement possible \u00bb) et le Conseil a soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 que ce droit ne devait pas s\u2019exercer s\u2019il enfreint les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\nDans ces conditions, il est pr\u00e9f\u00e9rable de surseoir \u00e0 la mise en place de cette mesure et d\u2019attendre l\u2019adoption du R\u00e8glement europ\u00e9en.\n","created_at":"2015-10-16T10:44:04+0200","updated_at":"2015-10-16T10:44:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","displayName":"SEPM - Syndicat des \u00e9diteurs de la presse magazine","uniqueId":"sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/698_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sepmsyndicatdesediteursdelapressemagazine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4560","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4560\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4560\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4334,"body":"Nous sommes d'accord avec le principe de la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles, \u00e0 condition que sa transcription dans le droit permette, d'une part, le respect du secret industriel et commercial et, d'autre part, ne cr\u00e9e pas des contraintes et obligations excessives pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques.\n\nSi nous partageons l\u2019objectif consistant \u00e0 instaurer un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles, la formulation propos\u00e9e nous semble trop large et tr\u00e8s contraignante. Elle vise en effet toutes sortes de donn\u00e9es et fichiers stock\u00e9s en ligne, au del\u00e0 des donn\u00e9es personnelles, ce qui repr\u00e9sente un risque important pour l\u2019innovation et les mod\u00e8les de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique.\n\nCompte tenu des enjeux et du caract\u00e8re international des services internet, nous pensons que cette question m\u00e9riterait d'\u00eatre au pr\u00e9alable discut\u00e9e au niveau europ\u00e9en.","created_at":"2015-10-15T17:55:18+0200","updated_at":"2015-10-15T17:55:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4334","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4334\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4334\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4333,"body":"Nous sommes d'accord avec le principe de la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles, \u00e0 condition que sa transcription dans le droit permette, d'une part, le respect du secret industriel et commercial et, d'autre part, ne cr\u00e9e pas des contraintes et obligations excessives pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques.\n\nSi nous partageons l\u2019objectif consistant \u00e0 instaurer un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles, la formulation propos\u00e9e nous semble trop large et tr\u00e8s contraignante. Elle vise en effet toutes sortes de donn\u00e9es et fichiers stock\u00e9s en ligne, au del\u00e0 des donn\u00e9es personnelles, ce qui repr\u00e9sente un risque important pour l\u2019innovation et les mod\u00e8les de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique.\n\nCompte tenu des enjeux et du caract\u00e8re international des services internet, nous pensons que cette question m\u00e9riterait d'\u00eatre au pr\u00e9alable discut\u00e9e au niveau europ\u00e9en.","created_at":"2015-10-15T17:55:14+0200","updated_at":"2015-10-15T17:55:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4333","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4333\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4333\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4042,"body":"Un article plein de bon sens qui est de surcro\u00eet facile \u00e0 mettre en oeuvre.\n\nIl suffit que les mailers utilisent nativement ou soient capables de g\u00e9n\u00e9rer un fichier par mail correspondant au mail brut de t\u00e9l\u00e9chargement (ce qu'on appelle le source du mail, ent\u00eate comprise).\n\nEt pour le carnet d'adresse, un simple fichier ASCII (une ligne par contact) peut remplir ce r\u00f4le.\n\nUne variante pour les mails (souvent nombreux), serait, \u00e0 la place des fichier individuels de produire un fichier archive dans un format libre (exemple : format tar), \u00e9ventuellement compress\u00e9 avec un compresseur libre.","created_at":"2015-10-14T19:49:22+0200","updated_at":"2015-10-14T19:49:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Chardonneau","displayName":"Bernard Chardonneau","uniqueId":"bernardchardonneau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardchardonneau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-4042","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4042\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/4042\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3983,"body":"La portabilit\u00e9 des donn\u00e9es est un principe louable. Pour autant, sa mise en \u0153uvre concr\u00e8te doit respecter strictement le secret industriel et commercial et, \u00e0 l\u2019inverse, ne doit pas cr\u00e9er de contraintes et obligations techniques excessives pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques. La capacit\u00e9 d\u2019innovation des acteurs num\u00e9riques doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e. Un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 entendu largement, ne se limitant pas aux donn\u00e9es personnelles mais concernant \u00e9galement les services de courrier \u00e9lectronique et le Cloud (r\u00e9cup\u00e9ration des donn\u00e9es stock\u00e9es en ligne), soul\u00e8ve des interrogations pour notre profession. L\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique se fonde en effet notamment sur des investissements R&D et des investissements marketing pour constituer une base d\u2019utilisateur. Le risque serait donc un co\u00fbt important pour les op\u00e9rateurs (op\u00e9rations de compilation, formatage longues et on\u00e9reuses) qui mettrait en question les possibilit\u00e9s d\u2019innovation notamment dans le Cloud. Il serait opportun que cet enjeu soit adress\u00e9 au niveau europ\u00e9en.    ","created_at":"2015-10-14T17:48:02+0200","updated_at":"2015-10-14T17:48:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3983","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3983\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3983\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3982,"body":"La portabilit\u00e9 des donn\u00e9es est un principe louable. Pour autant, sa mise en \u0153uvre concr\u00e8te doit respecter strictement le secret industriel et commercial et, \u00e0 l\u2019inverse, ne doit pas cr\u00e9er de contraintes et obligations techniques excessives pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques. La capacit\u00e9 d\u2019innovation des acteurs num\u00e9riques doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e. Un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 entendu largement, ne se limitant pas aux donn\u00e9es personnelles mais concernant \u00e9galement les services de courrier \u00e9lectronique et le Cloud (r\u00e9cup\u00e9ration des donn\u00e9es stock\u00e9es en ligne), soul\u00e8ve des interrogations pour notre profession. L\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique se fonde en effet notamment sur des investissements R&D et des investissements marketing pour constituer une base d\u2019utilisateur. Le risque serait donc un co\u00fbt important pour les op\u00e9rateurs (op\u00e9rations de compilation, formatage longues et on\u00e9reuses) qui mettrait en question les possibilit\u00e9s d\u2019innovation notamment dans le Cloud. Il serait opportun que cet enjeu soit adress\u00e9 au niveau europ\u00e9en.    ","created_at":"2015-10-14T17:48:00+0200","updated_at":"2015-10-14T17:48:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3982","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3982\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3982\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3530,"body":"Cette portabiliter implique le transph\u00e8re de donn\u00e9e personnel entre 2 acteur d\u2019un m\u00eame domaine .  C\u2019est encourager le regoupement donn\u00e9e personnel acc\u00e9ssible aux soci\u00e9t\u00e9s. ","created_at":"2015-10-13T11:28:35+0200","updated_at":"2015-10-13T11:28:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mr Johnson","displayName":"Mr Johnson","uniqueId":"mrjohnson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mrjohnson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3530","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3530\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3530\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3443,"body":"Pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer ses donn\u00e9es ne garantit en aucun cas la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es car le format est diff\u00e9rent d'un prestataire \u00e0 l'autre.\nPouvoir r\u00e9cup\u00e9rer ses donn\u00e9es brutes d'accord mais imposer la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es entre les fournisseurs serait un tr\u00e8s grand frein \u00e0 l'innovation \u00e9tant donn\u00e9 que tous les prestataires devraient alors fournir\/utiliser les m\u00eames donn\u00e9es, et donc proposer les m\u00eames fonctionnalit\u00e9s, quel int\u00e9r\u00eat ?\nPar contre, un prestataire peut proposer l'importation des donn\u00e9es d'un concurrent pour permettre \u00e0 un utilisateur de changer de service, il a int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire, et l'export aussi pour \"jouer le jeu\" mais ce ne doit pas \u00eatre une obligation l\u00e9gale.","created_at":"2015-10-13T06:11:43+0200","updated_at":"2015-10-13T06:11:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3443","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3443\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3443\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3287,"body":"La notion de portabilit\u00e9 doit \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 tous les services stockant des donn\u00e9es cr\u00e9\u00e9es par les utilisateurs.","created_at":"2015-10-12T13:55:16+0200","updated_at":"2015-10-12T14:05:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DSA","displayName":"DSA","uniqueId":"dsa","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dsa","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3287","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3287\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3287\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3288,"body":"Sur le plan technique, la portabilit\u00e9 implique de d\u00e9finir un format ouvert (extensible) pour ces donn\u00e9es, sans quoi elle risque de rester th\u00e9orique (l'utilisateur r\u00e9cup\u00e8re ses donn\u00e9es mais ne peut rien en faire s'il n'a pas d'outils ad\u00e9quat pour les traiter ou les importer dans un autre service).","created_at":"2015-10-12T13:56:13+0200","updated_at":"2015-10-12T13:56:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DSA","displayName":"DSA","uniqueId":"dsa","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dsa","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3288","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3288\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3288\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3153,"body":"Je suis pour la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es, mais organis\u00e9e differemment demain. Si l'on considere que nos donn\u00e9es (textes, photos etc) sont de notre propriet\u00e9 intellectuelle et qu'ils sont donc proteg\u00e9s par les droits d'auteurs et les droits voisins, si l'on veut creer un droit \u00e0 la personnalit\u00e9, nous pourrions favoriser la mise en place de cloud personnel certifi\u00e9 par la norme ISSN (alors elargie).\r\nNos donn\u00e9es pour celles que l'on desire publiques sont  \"partag\u00e9s\" via leur permalien avec les plateformes que nous choisissons, mais ne sont plus \"import\u00e9es\" dans des bases de donn\u00e9es de tiers.","created_at":"2015-10-11T15:33:02+0200","updated_at":"2015-10-11T15:38:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3153","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3153\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3153\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3112,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme.\r\n\r\nMon corps num\u00e9rique est ma personne mais non pas en chair et en os mais ma personne constitu\u00e9e de donn\u00e9es, qui me repr\u00e9sentent et m'incarnent dans les flux \u00e9lectroniques.\r\n\r\nMon alter ego dans l'univers num\u00e9rique doit il b\u00e9n\u00e9ficier de la m\u00eame continuit\u00e9 que mon corps biologique ?\r\n\r\nSi la vie num\u00e9rique est un droit alors je dois pouvoir transporter ce corps partout, ind\u00e9pendamment des fournisseurs d'acc\u00e8s.\r\n\r\nUn d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel.\r\n\r\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ?\r\n\r\nblogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021","created_at":"2015-10-11T11:05:01+0200","updated_at":"2015-10-11T11:06:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3112","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3112\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3112\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3034,"body":"Vu qu'on peut d\u00e9j\u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer ces donn\u00e9es, je ne vois pas l'interet d'ajouter un texte de loi. Si c'est juste pour recuperer des metadonn\u00e9es (playlist...), \u00e7a parait difficile vu que le format est defini par le fournisseur. S'il donne les donnees dans un format qui lui est propre, \u00e7a sera impossible \u00e0 r\u00e9utiliser par quiconque, donc techniquement \u00e7a me parait difficile d'en tirer quoique ce soit, voire impossible. Si on invente une nouvelle fa\u00e7on de classer des donn\u00e9es et qu'on doit la donner les m\u00e9tadonn\u00e9es permettant ce classement \u00e0 des personnes ne sachant pas les g\u00e9rer, \u00e0 quoi \u00e7a sert-il?","created_at":"2015-10-10T19:26:08+0200","updated_at":"2015-10-10T19:26:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Di Cesare","displayName":"Laurent Di Cesare","uniqueId":"laurentdicesare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentdicesare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-3034","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3034\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/3034\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2916,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme.\n\nUn d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel.\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ?\n\nici: blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021","created_at":"2015-10-10T12:12:53+0200","updated_at":"2015-10-10T12:12:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-2916","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2916\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2916\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2720,"body":"D\u00e9j\u00e0 possible actuellement pour de nombreux services (e-mail, r\u00e9seaux sociaux, cloud computing, etc.), et il n'a jamais \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de l\u00e9gif\u00e9rer pour autant... est-ce bien utile d'alourdir la loi encore et toujours ?","created_at":"2015-10-08T22:34:50+0200","updated_at":"2015-10-08T22:35:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-2720","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2720\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2720\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2026,"body":"Concernant la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es et l\u2019affirmation du principe fort que l\u2019utilisateur d\u2019un service internet doit \u00eatre, en toute circonstance, \u00e0 m\u00eame de d\u00e9cider de qu\u2019il veut faire des donn\u00e9es et informations qu\u2019il y a d\u00e9pos\u00e9es ou produites, il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019une grande avanc\u00e9e.\nL\u2019Afnic a d\u00e9fendu cette id\u00e9e d\u00e8s ses origines. C\u2019est m\u00eame un argument fort pour nous quand nous d\u00e9clinons les avantages du .fr : maitriser son identit\u00e9 num\u00e9rique (par exemple \u00e0 travers son courrier \u00e9lectronique) en \u00e9tant en capacit\u00e9 de changer d\u2019op\u00e9rateur sans changer d\u2019identit\u00e9. \nLe fait que ces nouveaux droits s\u2019appliquent non seulement aux services de courrier \u00e9lectronique, mais \u00e9galement aux plateformes et r\u00e9seaux sociaux, est une bonne nouvelle.\n","created_at":"2015-10-02T16:33:41+0200","updated_at":"2015-10-02T16:33:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNIC","displayName":"AFNIC","uniqueId":"afnic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/367_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-2026","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2026\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/2026\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1372,"body":"Le terme de \"service de communication au public en ligne\" me semble bien vague. Car si comme je le comprends, cela signifie que (par exemple) allocin\u00e9 doit me permettre d'exporter mes commentaires de film si je veux les mettre sur sens critique ou autre, la complexit\u00e9 technique risque d'\u00eatre \u00e9norme et tr\u00e8s co\u00fbteuse, surtout pour les petits acteurs.","created_at":"2015-09-29T20:31:36+0200","updated_at":"2015-09-29T20:31:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-1372","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/1372\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/1372\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":979,"body":"je suis pour le principe, mais alors, techniquement, bonjour ! \nps : une loi fran\u00e7aise peut-elle s'imposer \u00e0 des op\u00e9rateurs am\u00e9ricains comme Google ou Apple ?","created_at":"2015-09-28T17:52:16+0200","updated_at":"2015-09-28T17:52:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JB Guinot","displayName":"JB Guinot","uniqueId":"jbguinot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jbguinot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-979","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/979\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/979\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":763,"body":"Rejoignant les commentaires pr\u00e9c\u00e9dents, le principe est louable bien que la difficult\u00e9 juridique principale puisse \u00eatre celle de savoir si les donn\u00e9es sont effectivement des biens en droit. De cette question d\u00e9coule la probl\u00e9matique de savoir si nous pouvons en \u00eatre propri\u00e9taire et si elles peuvent \u00eatre des biens au sein de notre patrimoine dont nous pourrions user librement. La jurisprudence fran\u00e7aise semble assimiler ces donn\u00e9es \u00e0 des biens sans pour autant les qualifier de fa\u00e7on d\u00e9finitive comme tels. Enfin, reconna\u00eetre un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es supposerait une avanc\u00e9e technique de la part de nombreux op\u00e9rateurs, les m\u00e9tadonn\u00e9es devenant les principales sources de la diffusion des donn\u00e9es concernant un individu. D\u00e9placement de la question de la nature juridique des donn\u00e9es \u00e0 celles de la nature des m\u00e9tadonn\u00e9es : reconna\u00eetre des donn\u00e9es comme des biens implique que l'on puisse les commercialiser librement. Si en pratique, les GAFA ont aujourd'hui un certain pouvoir r\u00e9sultant de leur monopole \u00e9conomique et technologique, l'Union europ\u00e9enne semble au contraire limiter la vente de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et l'encadrer de fa\u00e7on toujours plus stricte. De nombreuses organisation, telles le CNNum fran\u00e7ais, s'opposent \u00e0 cette qualification des donn\u00e9es en tant que bien puisque cela cr\u00e9erait de nombreuses ill\u00e9galit\u00e9s entre les personnes aptes \u00e0 se quantifier et \u00e0 disposer de ses donn\u00e9es (et d'ailleurs la question des standards de vente y est rlative) et celles n'y \u00e9tant pas form\u00e9es. La portabilit\u00e9 des donn\u00e9es, si elle devait \u00eatre organis\u00e9e, devrait ainsi prendre en compte ces enjeux : quel est le but v\u00e9ritable de la portabilit\u00e9 ? Disposer de ses donn\u00e9es ou moduler l'\u00e9conomique num\u00e9rique et l'or noir qu'elles constituent ? Le \"re-empowerment\" ne devra pas cr\u00e9er de nouvelles in\u00e9galit\u00e9s face \u00e0 l'appr\u00e9hension des technologies par la population. ","created_at":"2015-09-28T09:47:17+0200","updated_at":"2015-09-28T09:47:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-763","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/763\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/763\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":596,"body":"Le principe est \u00e9videmment louable. \nN\u00e9anmoins, en consid\u00e9rant un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 \"des donn\u00e9es\" sans plus de pr\u00e9cisions, la question des risques li\u00e9s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle des plateformes \/ fournisseurs se pose. Il conviendrait de limiter aux donn\u00e9es \"brutes\", c'est-\u00e0-dire celles strictement introduites par l'utilisateur ou re\u00e7ues dans le seul cas de la messagerie\/chat. \nPar exemple, qu'une messagerie comme Gmail vous transmette l'historique de vos mails entre dans la portabilit\u00e9. Que Gmail vous la transmette en conservant sa nomenclature \"principale\/r\u00e9seaux sociaux\/Promotions\/notifications\" ne devrait pas \u00eatre une obligation puisqu'il s'agit d'un traitement propre \u00e0 cette plateforme et \u00e0 aucune autre.","created_at":"2015-09-27T17:14:09+0200","updated_at":"2015-09-27T17:14:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Diane Rambaldini","displayName":"Diane Rambaldini","uniqueId":"dianerambaldini","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dianerambaldini","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-596","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/596\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/596\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":389,"body":"je suis un peu mitig\u00e9,  rajouter des contraintes compliquera la lisibilit\u00e9 de la loi et la vie des fournisseurs de courrier \u00e9lectroniques ( y compris des fournisseurs associatifs ). a ma connaissance la majorit\u00e9 des services de courrier \u00e9lectroniques permettent d\u00e9j\u00e0 de t\u00e9l\u00e9charger les e-mails en local ( protocole : pop ).","created_at":"2015-09-27T08:07:07+0200","updated_at":"2015-09-27T08:07:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees#arg-389","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/389\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/arguments\/389\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"Art. L. 121-120","before":"","after":"<p>Tout fournisseur d\u2019un service de courrier \u00e9lectronique doit proposer une fonctionnalit\u00e9 gratuite permettant \u00e0 tout consommateur de transf\u00e9rer directement les messages qu\u2019il a \u00e9mis ou re\u00e7us au moyen de ce service, et qui sont conserv\u00e9s par un syst\u00e8me de traitement automatis\u00e9 mis en \u0153uvre par le fournisseur du service, ainsi que sa liste de contacts, vers un autre fournisseur de service de courrier \u00e9lectronique, dans la limite de la capacit\u00e9 de stockage de ce nouveau service.<\/p><p>Pour cela, tout fournisseur d\u2019un service de courrier \u00e9lectronique ne peut refuser de fournir \u00e0 un autre fournisseur d\u2019un service de courrier \u00e9lectronique les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place des fonctionnalit\u00e9s mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a, notamment celles relatives \u00e0 leurs r\u00e8gles techniques et aux standards applicables.<\/p><p>Les fournisseurs de service de courrier \u00e9lectronique informent les consommateurs de mani\u00e8re claire et loyale du droit mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a.<\/p><p>Les fournisseurs de service de courrier \u00e9lectronique sont tenus de proposer gratuitement aux consommateurs, lorsque ceux-ci changent de fournisseur, une offre leur permettant de continuer, pour une dur\u00e9e de six mois \u00e0 compter de la r\u00e9siliation ou de la d\u00e9sactivation du service, \u00e0 avoir acc\u00e8s gratuitement au courrier \u00e9lectronique re\u00e7u sur l\u2019adresse \u00e9lectronique attribu\u00e9e.<\/p>","title":"Art. L. 121-120"},{"key":"Art. L. 121-121","before":"","after":"<p>Tout fournisseur d\u2019un service de communication au public en ligne propose, en prenant toutes les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 cette fin, notamment en termes d\u2019interface de programmation, au consommateur une fonctionnalit\u00e9 gratuite permettant la r\u00e9cup\u00e9ration licite :<br>1\u00b0 de tous les fichiers mis en ligne par le consommateur;<br>2\u00b0 de toutes les donn\u00e9es associ\u00e9es au compte utilisateur du consommateur et r\u00e9sultant de l\u2019utilisation de ce compte, notamment les donn\u00e9es relatives au classement de contenus.<\/p><p>La fonctionnalit\u00e9 pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a doit offrir au consommateur une facult\u00e9 de requ\u00eate unique \u00e9tendue au moins \u00e0 un type ou un format de fichiers ou donn\u00e9es.<\/p><p>Les fournisseurs de services de communication en ligne informent clairement le consommateur, avant la conclusion du contrat et dans le contrat, de l\u2019impossibilit\u00e9 ou de la possibilit\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer les donn\u00e9es ayant fait l\u2019objet d\u2019un traitement et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des modalit\u00e9s de cette r\u00e9cup\u00e9ration et de la forme, notamment le format de fichier, sous laquelle les donn\u00e9es sont r\u00e9cup\u00e9rables. Les fournisseurs de services de communication au public en ligne pr\u00e9cisent le cas \u00e9ch\u00e9ant le caract\u00e8re ouvert et interop\u00e9rable du format de fichier utilis\u00e9.<\/p>","title":"Art. L. 121-121"},{"key":"article L.141-1","before":"<p>\u00ab I. Sont recherch\u00e9s et constat\u00e9s, dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 450-1, L. 450-3 \u00e0 L. 450-4, L. 450-7 et L. 450-8 du code de commerce, les infractions ou manquements aux dispositions suivantes du pr\u00e9sent code :<\/p><p>1\u00b0 Le chapitre pr\u00e9liminaire du titre II du livre Ier ;<\/p><p>2\u00b0 Les sections 1 \u00e0 4 bis, 8,9,12 et 15 du chapitre Ier du titre II du livre Ier ;\u00bb<\/p>","after":"<p>\u00ab I. Sont recherch\u00e9s et constat\u00e9s, dans les conditions fix\u00e9es par les articles L. 450-1, L. 450-3 \u00e0 L. 450-4, L. 450-7 et L. 450-8 du code de commerce, les infractions ou manquements aux dispositions suivantes du pr\u00e9sent code :<\/p><p>1\u00b0 Le chapitre pr\u00e9liminaire du titre II du livre Ier ;<\/p><p>2\u00b0 Les sections 1 \u00e0 4 bis, 8,9,12, 15 et 18 du chapitre Ier du titre II du livre Ier ;\u00bb<\/p>","title":"Article L141-1 du code de la consommation"},{"key":"Art. L. 121-122","before":"","after":"<p>La pr\u00e9sente section est \u00e9galement applicable aux services fournis aux professionnels.<\/p>","title":"Art. L. 121-122"},{"key":"Art. L. 121-123","before":"","after":"<p>Tout manquement aux articles L. 121-120 et L. 121-121 est passible d'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 3 000 \u20ac pour une personne physique et 15 000 \u20ac pour une personne morale. L'amende est prononc\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1-2.  \u00bb<\/p>","title":"Art. L. 121-123"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Prat","displayName":"Prat","uniqueId":"prat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/prat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Rothmony VAR","displayName":"Rothmony VAR","uniqueId":"rothmonyvar","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rothmonyvar","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Penlou","displayName":"Pierre Penlou","uniqueId":"pierrepenlou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrepenlou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> instaurer un droit &agrave; la portabilit&eacute; des donn&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Ce nouveau droit permettra aux clients de r&eacute;cup&eacute;rer leurs donn&eacute;es aupr&egrave;s de leurs prestataires de services num&eacute;riques (e-mails, photos, listes de contacts etc.) et de les transf&eacute;rer aupr&egrave;s d&rsquo;autres prestataires en cas de changement. La perspective de perdre ses donn&eacute;es ou de devoir se lancer dans une fastidieuse r&eacute;cup&eacute;ration manuelle de celles-ci peut en effet inciter l&rsquo;utilisateur &agrave; renoncer &agrave; changer d&rsquo;op&eacute;rateur, quand bien m&ecirc;me il ne serait plus satisfait de ses services. A l&rsquo;avenir, il se permettra de lever cette barri&egrave;re et am&eacute;liorer ainsi le fonctionnement du march&eacute; tout en offrant &agrave; l&rsquo;utilisateur (particulier ou professionnel) une mobilit&eacute; num&eacute;rique accrue. L&rsquo;adoption finale de cet article sera faite en coordination avec le projet de r&egrave;glement europ&eacute;en sur la protection des donn&eacute;es personnelles en cours de n&eacute;gociation.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un utilisateur pourra r&eacute;cup&eacute;rer la liste des morceaux qu&rsquo;il &eacute;coute r&eacute;guli&egrave;rement r&eacute;alis&eacute;es sur les sites de diffusion en ligne lorsqu&rsquo;il changera de prestataire.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 12 - Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","votes_nok":32,"votes_ok":704,"votes_mitige":60,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/article-12-portabilite-des-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}