{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":0,"id":725,"created_at":"2015-10-18T11:41:51+0200","updated_at":"2015-10-18T21:53:27+0200","body":"<p>Affirmer la soumission des conditions g&eacute;n&eacute;rales relatives aux traitements des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel aux exigences des article L. 133-2 du Code de la consommation et L. 132-1 et suivants relatifs aux clauses abusives.<\/p>\r\n\r\n<p>[Dans ce cas, soumettre leur contr&ocirc;le aux m&ecirc;mes organes de contr&ocirc;le (ainsi qu&rsquo;aux recommandations de la Commission des clauses abusives).&nbsp;<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"Digital New Deal Foundation","displayName":"Digital New Deal Foundation","uniqueId":"digitalnewdealfoundation1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/996_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/digitalnewdealfoundation1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5846,"body":"Imposer la langue locale pour ces conditions g\u00e9n\u00e9rales. Beaucoup de personnes non-anglophones acceptent des conditions dont ils ne comprennent pas un seul mot !!!","created_at":"2015-10-18T14:55:23+0200","updated_at":"2015-10-18T14:55:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales#arg-5846","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales\/arguments\/5846\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales\/arguments\/5846\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Les conditions g&eacute;n&eacute;rales ne sont que tr&egrave;s rarement lues et souvent obscures. Aussi est-il n&eacute;cessaire de proc&eacute;der &agrave; une r&eacute;affirmation de leurs n&eacute;cessaires caract&egrave;res compr&eacute;hensible et transparent. Des associations de d&eacute;fense des consommateurs ont d&eacute;j&agrave; commenc&eacute; &agrave; requ&eacute;rir des juridictions des contr&ocirc;les de ce type. Dans le m&ecirc;me ordre d&rsquo;id&eacute;es, la Commission des clauses abusives a &eacute;mis une recommandation n&deg; 2014-2, relative aux contrats propos&eacute;s par les fournisseurs de service de r&eacute;seaux sociaux.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9affirmer la soumission des conditions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel  aux r\u00e8gles du Code de la consommation","votes_nok":0,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/controler-les-conditions-generales\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}