{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":728,"created_at":"2015-10-18T11:47:37+0200","updated_at":"2015-10-18T21:49:42+0200","body":"<p>Imposer aux op&eacute;rateurs d&rsquo;informer clairement l&rsquo;utilisateur de l&rsquo;&eacute;ventuelle incidence d&rsquo;un consentement donn&eacute; ou non au traitement de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel sur le fonctionnement du service.&nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Digital New Deal Foundation","displayName":"Digital New Deal Foundation","uniqueId":"digitalnewdealfoundation1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/996_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/digitalnewdealfoundation1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le premier imp&eacute;ratif concernant la protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel est de permettre aux personnes de s&rsquo;informer correctement sur les donn&eacute;es r&eacute;colt&eacute;es et les usages qui en sont faits.<\/p>\r\n\r\n<p>Les op&eacute;rateurs invoquent r&eacute;guli&egrave;rement le bon fonctionnement du service ou son am&eacute;lioration pour justifier le traitement des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel.<\/p>\r\n\r\n<p>Une bonne information de l&rsquo;utilisateur impose, ainsi que l&rsquo;affirme la CNIL, que ce dernier puisse juger de la pertinence ou non du traitement de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel pour le fonctionnement du service en l&rsquo;&eacute;change duquel il les fournit. Pour cela, les op&eacute;rateurs doivent informer l&rsquo;utilisateur de fa&ccedil;on loyale et transparente de l&rsquo;utilit&eacute; du traitement des donn&eacute;es pour la performance de leur service.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"Instaurer une obligation de transparence relative au lien entre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services et un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.","votes_nok":0,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/transparence-quant-au-lien-entre-acces-au-service-et-collecte-de-donnees-a-caractere-personnel","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/transparence-quant-au-lien-entre-acces-au-service-et-collecte-de-donnees-a-caractere-personnel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/transparence-quant-au-lien-entre-acces-au-service-et-collecte-de-donnees-a-caractere-personnel\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}