{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":729,"created_at":"2015-10-18T11:48:56+0200","updated_at":"2015-10-18T21:48:35+0200","body":"<p>Les plateformes&nbsp;offrant divers services &agrave; l&rsquo;occasion desquels sont effectu&eacute;s des traitements de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel doivent informer les personnes concern&eacute;es par ces traitement si des croisements de donn&eacute;es sont effectu&eacute;s entre ces services.<\/p>\r\n\r\n<p>Il doit fournir aux personnes concern&eacute;es, quand leur consentement est le fondement l&eacute;gitime du traitement, des moyens simples de contr&ocirc;ler et de d&eacute;cider des traitements effectu&eacute;s, ainsi que des finalit&eacute;s auxquelles peuvent servir ces traitements. &nbsp;<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"Digital New Deal Foundation","displayName":"Digital New Deal Foundation","uniqueId":"digitalnewdealfoundation1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/996_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/digitalnewdealfoundation1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Le premier imp&eacute;ratif concernant la protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel est de permettre aux personnes de s&rsquo;informer correctement sur les donn&eacute;es r&eacute;colt&eacute;es et les usages qui en sont faits.<\/p>\r\n\r\n<p>Cette information doit s&rsquo;appliquer aux donn&eacute;es relatives &agrave; l&rsquo;usage d&rsquo;un service mais &eacute;galement &agrave; l&rsquo;ensemble des donn&eacute;es susceptibles d&rsquo;&ecirc;tre mises en relation. Le fonctionnement en silo des grands op&eacute;rateurs type Google, Apple, Microsoft, etc. impose que l&rsquo;utilisateur puisse b&eacute;n&eacute;ficier d&rsquo;une vue d&rsquo;ensemble des donn&eacute;es d&eacute;tenues par chaque syst&egrave;me et des usages qui en sont faits, notamment par croisement.&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"Imposer un tableau de bord permettant \u00e0 toute personne concern\u00e9e d\u2019avoir la ma\u00eetrise de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019un responsable de traitement ou de son \u00e9cosyst\u00e8me.","votes_nok":0,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/un-tableau-de-bord-concernant-les-donnees-au-sein-d-un-ecosysteme","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/un-tableau-de-bord-concernant-les-donnees-au-sein-d-un-ecosysteme\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/un-tableau-de-bord-concernant-les-donnees-au-sein-d-un-ecosysteme\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}