{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1,"arguments_yes_count":1,"arguments_no_count":1,"id":730,"created_at":"2015-10-18T11:50:45+0200","updated_at":"2015-10-18T21:45:57+0200","body":"<p>Le consentement de la personne concern&eacute;e, quand il l&eacute;gitime initialement le traitement&nbsp;de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, devra &ecirc;tre renouvel&eacute; p&eacute;riodiquement.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":2,"author":{"username":"Digital New Deal Foundation","displayName":"Digital New Deal Foundation","uniqueId":"digitalnewdealfoundation1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/996_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/digitalnewdealfoundation1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6128,"body":"En lieu et place de portabilit\u00e9, eparpillement de nos donn\u00e9es, si l'on possede un \"coffre de nos donn\u00e9es perso et d'activit\u00e9s\", ce type de requete pourrait etre facilement ger\u00e9","created_at":"2015-10-18T22:23:19+0200","updated_at":"2015-10-18T22:23:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement#arg-6128","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/arguments\/6128\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/arguments\/6128\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5842,"body":"Je pense que c'est trop lourd. Au d\u00e9part, c'est suffisant. Par contre l'internaute doit toujours avoir acc\u00e8s \u00e0 cela.","created_at":"2015-10-18T14:50:03+0200","updated_at":"2015-10-18T14:50:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement#arg-5842","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/arguments\/5842\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/arguments\/5842\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Au-del&agrave; d&rsquo;une information satisfaisante de l&rsquo;utilisateur, la protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel exige la ma&icirc;trise dans le temps des traitements qui en sont faits.<\/p>\r\n\r\n<p>Aujourd&rsquo;hui, quand le consentement l&eacute;gitime initialement les traitements, il est accord&eacute; de fa&ccedil;on ponctuel et pour une dur&eacute;e d&eacute;finie par l&rsquo;op&eacute;rateur. Or, les donn&eacute;es collect&eacute;es et les usages qui peuvent en &ecirc;tre effectu&eacute;s sont susceptibles d&rsquo;&eacute;volution, tout comme la volont&eacute; de l&rsquo;utilisateur. C&rsquo;est pourquoi ce consentement devrait pouvoir &ecirc;tre &ecirc;tre r&eacute;affirm&eacute; de fa&ccedil;on p&eacute;riodique, concernant les donn&eacute;es exploit&eacute;es et les traitements en cours. Cette p&eacute;riodicit&eacute; pourrait &ecirc;tre fond&eacute;e sur une p&eacute;riode de p&eacute;remption moyenne des donn&eacute;es en fonction des usages et finalit&eacute;s. Ce renouvellement du consentement serait obligatoire pour les donn&eacute;es entretenant un lien direct avec la personne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"R\u00e9affirmation p\u00e9riodique du consentement","votes_nok":0,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/reaffirmation-periodique-du-consentement\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}