{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":3,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":1,"id":740,"created_at":"2015-10-18T15:32:40+0200","updated_at":"2015-10-18T15:32:40+0200","body":"<p>La maquette num&eacute;rique appliqu&eacute;e au b&acirc;timent et aux infrastructures est en fort d&eacute;veloppement actuellement et, sans aucun doute, elle va transformer la mani&egrave;re de construire.<\/p>\r\n\r\n<p>N&eacute;anmoins, dans cette maquette num&eacute;rique, de nombreux acteurs, (Architectes, bureaux d&rsquo;&eacute;tudes&hellip;) d&eacute;posent des &eacute;l&eacute;ments de conception qui sont le r&eacute;sultat d&rsquo;une prestation intellectuelle interne et de la valeur ajout&eacute;e d&eacute;velopp&eacute;e par ces entreprises gr&acirc;ce &agrave; leur ing&eacute;niosit&eacute; et &agrave; leur R&amp;D en continu. D&eacute;poser ces &eacute;l&eacute;ments dans une maquette ouverte dont le propri&eacute;taire final est incertain et dont l&rsquo;acc&egrave;s est ouvert &agrave; de nombreux acteurs qui interagissent sur le projet, posent de nombreuses questions en termes de propri&eacute;t&eacute; intellectuelle des concepteurs et de s&eacute;curisation des donn&eacute;es.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":1,"author":{"username":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","displayName":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","uniqueId":"cinovitpresident","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cinovitpresident","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":90,"title":"Section 1","subtitle":"Les Communs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5918,"body":"C'est d\u00e9j\u00e0 le cas depuis des d\u00e9cennies avec la protection des mod\u00e8les.","created_at":"2015-10-18T17:07:23+0200","updated_at":"2015-10-18T17:07:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures#arg-5918","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures\/arguments\/5918\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures\/arguments\/5918\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maisonobe Luc","displayName":"Maisonobe Luc","uniqueId":"maisonobeluc","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/710_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maisonobeluc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"Protection des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle des concepteurs dans le cadre de la maquette num\u00e9rique appliqu\u00e9e au b\u00e2timent et aux infrastructures.","votes_nok":1,"votes_ok":2,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs\/protection-des-droits-de-propriete-intellectuelle-des-concepteurs-dans-le-cadre-de-la-maquette-numerique-appliquee-au-batiment-et-aux-infrastructures\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-les-communs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}