{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":0,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":742,"created_at":"2015-10-18T15:36:23+0200","updated_at":"2015-10-18T15:36:23+0200","body":"<p>Le projet de loi pr&eacute;voit pour les fournisseurs de service de courriers &eacute;lectroniques de proposer une fonctionnalit&eacute; permettant d&rsquo;assurer &laquo; la portabilit&eacute; des donn&eacute;es &raquo; (mails, liste des contacts&hellip;) vers un autre fournisseur de service de courrier &eacute;lectronique. Cette proposition reste floue, notamment sur le point de savoir si cette disposition s&rsquo;appliquera uniquement aux fournisseurs d&rsquo;acc&egrave;s &agrave; internet ou &eacute;galement aux prestataires de services num&eacute;riques (l&rsquo;article faisant r&eacute;f&eacute;rence au fournisseur d&rsquo;un service de communication au public en ligne).<\/p>\r\n\r\n<p>Nous proposons que cela soit clarifi&eacute; dans le texte final<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","displayName":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","uniqueId":"cinovitpresident","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cinovitpresident","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":95,"title":"Section 2","subtitle":"Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":633,"is_trashed":false,"title":"Pr\u00e9ciser l'article 12 : Portabilit\u00e9 des donn\u00e9es","votes_nok":0,"votes_ok":0,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/preciser-l-article-12-portabilite-des-donnees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/preciser-l-article-12-portabilite-des-donnees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees\/preciser-l-article-12-portabilite-des-donnees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-portabilite-des-donnees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}