{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":2,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":750,"created_at":"2015-10-18T15:56:00+0200","updated_at":"2015-10-18T15:56:00+0200","body":"<p>Un aspect ne semble pas abord&eacute; dans ce projet de loi alors qu&rsquo;il est essentiel : la cr&eacute;ation d&rsquo;une autorit&eacute; de r&eacute;gulation (ou l&rsquo;extension du champ de comp&eacute;tences d&rsquo;une telle autorit&eacute; d&eacute;j&agrave; en place).<\/p>\r\n\r\n<p>En effet, il parait &eacute;vident aujourd&rsquo;hui &ndash; et de r&eacute;cents &eacute;v&eacute;nements l&rsquo;ont montr&eacute; &ndash; que l&rsquo;&eacute;mergence de grandes plateformes d&rsquo;envergure mondiale s&rsquo;accompagne d&rsquo;une tendance forte &agrave; s&rsquo;affranchir (pour ces plateformes) des autorit&eacute;s locales que sont les Etats &ndash; le volet fiscal de cet &eacute;tat de fait&nbsp; est aujourd&rsquo;hui largement m&eacute;diatis&eacute; mais il n&rsquo;est pas le seul, le bouleversement des &eacute;quilibres sociaux en est un autre probablement plus lourd de cons&eacute;quences.<\/p>\r\n\r\n<p>L&rsquo;enjeu, et donc le risque, r&eacute;side notamment dans la captation de la valeur produite par tous au seul profit de quelques-uns. L&rsquo;Etat a ici un r&ocirc;le majeur &agrave; tenir en soutenant, incitant et prot&eacute;geant un d&eacute;veloppement intelligemment r&eacute;gul&eacute; prenant en consid&eacute;ration les plus fragiles (les TPE et les PME ainsi que les citoyens) ; l&rsquo;Etat en anticipant suffisamment et en se positionnant en puissance r&eacute;gulatrice de ce nouvel &eacute;cosyst&egrave;me qui se met en place, s&rsquo;inscrirait ainsi dans une d&eacute;marche citoyenne et &eacute;thique.<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","displayName":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","uniqueId":"cinovitpresident","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cinovitpresident","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"J\u00e9r\u00f4me B.","displayName":"J\u00e9r\u00f4me B.","uniqueId":"jeromeb","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromeb","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":542,"is_trashed":false,"title":"Commentaires g\u00e9n\u00e9raux : Instaurer une r\u00e9gulation","votes_nok":0,"votes_ok":2,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/commentaires-generaux-instaurer-une-regulation","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/commentaires-generaux-instaurer-une-regulation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/commentaires-generaux-instaurer-une-regulation\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}