{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":1,"arguments_yes_count":0,"arguments_no_count":0,"id":752,"created_at":"2015-10-18T15:59:56+0200","updated_at":"2015-10-18T15:59:56+0200","body":"<p>Les dispositions visent les personnes recueillant des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, aussi appel&eacute;es &laquo; responsables de traitement &raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>Nous proposons&nbsp; de clarifier les responsabilit&eacute;s et obligations respectives des fournisseurs de &laquo; contenants &raquo; (plateformes et autres fournisseurs d&rsquo;infrastructures) et des fournisseurs de &laquo; contenus &raquo; (prestataires de services d&rsquo;applications et autres).<\/p>","versions_count":0,"sources_count":0,"arguments_count":0,"author":{"username":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","displayName":"CINOV-IT - Pr\u00e9sident","uniqueId":"cinovitpresident","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cinovitpresident","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":577,"is_trashed":false,"title":"Commentaire g\u00e9n\u00e9ral","votes_nok":0,"votes_ok":1,"votes_mitige":0,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/commentaire-general","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/commentaire-general\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/commentaire-general\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}