{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":733,"arguments_yes_count":15,"arguments_no_count":10,"id":76,"created_at":"2015-09-26T02:28:00+0200","updated_at":"2015-09-26T07:22:24+0200","body":"<p>A l&rsquo;article 1er de la loi n&deg; 78-17 du 6 janvier 1978 relative &agrave; l&#39;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s il est ajout&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Toute personne dispose du droit de d&eacute;cider des usages qui sont faits de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel et de les contr&ocirc;ler, dans les conditions et limites fix&eacute;es par les lois et r&egrave;glements en vigueur.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":31,"sources_count":2,"arguments_count":25,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":37,"title":"D\u00e9finition de la notion de donn\u00e9es personnelles","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000886460&fastPos=1&fastReqId=720401810&categorieLien=cid&oldAction=rechTexte","body":"La notion de donn\u00e9e personnelle est claire et figure d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'article 2 de la loi du 6 janvier 1978:\n\n\"La pr\u00e9sente loi s'applique aux traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, ainsi qu'aux traitements non automatis\u00e9s de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel contenues ou appel\u00e9es \u00e0 figurer dans des fichiers, \u00e0 l'exception des traitements mis en oeuvre pour l'exercice d'activit\u00e9s exclusivement personnelles, lorsque leur responsable remplit les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 5.\nConstitue une donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel toute information relative \u00e0 une personne physique identifi\u00e9e ou qui peut \u00eatre identifi\u00e9e, directement ou indirectement, par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un num\u00e9ro d'identification ou \u00e0 un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui lui sont propres. Pour d\u00e9terminer si une personne est identifiable, il convient de consid\u00e9rer l'ensemble des moyens en vue de permettre son identification dont dispose ou auxquels peut avoir acc\u00e8s le responsable du traitement ou toute autre personne.\nConstitue un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel toute op\u00e9ration ou tout ensemble d'op\u00e9rations portant sur de telles donn\u00e9es, quel que soit le proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9, et notamment la collecte, l'enregistrement, l'organisation, la conservation, l'adaptation ou la modification, l'extraction, la consultation, l'utilisation, la communication par transmission, diffusion ou toute autre forme de mise \u00e0 disposition, le rapprochement ou l'interconnexion, ainsi que le verrouillage, l'effacement ou la destruction.\nConstitue un fichier de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel tout ensemble structur\u00e9 et stable de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel accessibles selon des crit\u00e8res d\u00e9termin\u00e9s.\nLa personne concern\u00e9e par un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est celle \u00e0 laquelle se rapportent les donn\u00e9es qui font l'objet du traitement\".\n\nBref, pas besoin d'en rajouter, juste d'appliquer le droit existant.","created_at":"2015-09-28T12:47:00+0200","updated_at":"2015-09-28T12:47:00+0200","author":{"username":"Nicolas Ochoa","displayName":"Nicolas Ochoa","uniqueId":"nicolasochoa","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasochoa","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/sources\/definition-de-la-notion-de-donnees-personnelles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/sources\/definition-de-la-notion-de-donnees-personnelles\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":22,"title":"D\u00e9finition des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","link":"http:\/\/www.village-justice.com\/articles\/adresse-est-elle-une-donnee,20484.html","body":"Tout comme l'illustre cette contribution, la d\u00e9finition de la donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel n'est pas totalement arr\u00eat\u00e9e. Il est par ailleurs manifeste que les citoyens en grande majorit\u00e9 ne savent pas forc\u00e9ment d\u00e9finir une donn\u00e9e et \u00e0 fortiori une donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel, qu'elle identifie une personne de fa\u00e7on directe ou indirecte. \nIl serait bon d'introduire, apr\u00e8s l'adoption du r\u00e8glement europ\u00e9en sur les donn\u00e9es personnelles, une d\u00e9finition claire dans la loi informatique et libert\u00e9s et un moyen de la faire mentionner par les fournisseurs aupr\u00e8s des utilisateurs (introduction dans les CGU\/CGV par exemple)","created_at":"2015-09-27T17:53:56+0200","updated_at":"2015-09-27T17:53:56+0200","author":{"username":"Diane Rambaldini","displayName":"Diane Rambaldini","uniqueId":"dianerambaldini","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dianerambaldini","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/sources\/definition-des-donnees-a-caractere-personnel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/sources\/definition-des-donnees-a-caractere-personnel\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6196,"body":"oui dans l'esprit mais quid de la r\u00e9alit\u00e9 op\u00e9rationnelle dans le cadre d'un traitement  big data pr\u00e9alablement accept\u00e9: comment contr\u00f4ler sa donn\u00e9e ? Cela vise-t-il \u00e0 cr\u00e9er un droit de suite (\u00e0 l'instar du droit d'auteur) de sa donn\u00e9e ? Cette possibilit\u00e9 de contr\u00f4le, sans pr\u00e9cision ni p\u00e9rim\u00e8tre, am\u00e8ne \u00e0 une ins\u00e9curit\u00e9 juridique pour tout consentement initial au traitement de sa donn\u00e9e, donn\u00e9 conventionnellement par exemple, qui serait remis en cause ult\u00e9rieurement . \nEn outre, le principe de l'opt in  avec une information pr\u00e9alable, claire et loyale est plus pragmatique et appara\u00eet suffisant","created_at":"2015-10-18T23:24:16+0200","updated_at":"2015-10-18T23:24:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathieu MARTIN","displayName":"Mathieu MARTIN","uniqueId":"mathieumartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieumartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-6196","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/6196\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/6196\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5730,"body":"Plus que mitig\u00e9... Bien entendu la protection et libre disposition de ses donn\u00e9es personnelles. Cependant cette proposition de loi n'aura que le m\u00e9rite d'exister... Ces probl\u00e9matiques ont depuis longtemps d\u00e9pass\u00e9es le cadre juridique franco-fran\u00e7ais. Les discussions en cours au niveau europ\u00e9ens apporteront-elles des solutions ? Le r\u00e9el enjeu est sur le stockage et l'utilisation des donn\u00e9es personnelles par les GAFA, les NATU, etc... \u00e0 usage marketing sauvage et surveillance (cf Snowden).","created_at":"2015-10-18T11:15:28+0200","updated_at":"2015-10-18T11:15:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Gladieux","displayName":"Sylvain Gladieux","uniqueId":"sylvaingladieux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/974_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaingladieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-5730","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5730\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5730\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5230,"body":"L\u2019article 16 anticipe un sujet trait\u00e9 dans le cadre du futur R\u00e8glement europ\u00e9en. De ce fait, il constitue un risque de fragmentation du march\u00e9 unique au travers d\u2019une \u00ab sur-transposition \u00bb pr\u00e9coce, alors que l\u2019harmonisation intra-europ\u00e9enne doit demeurer l\u2019objectif prioritaire.\nPar ailleurs, l\u2019attention doit aussi \u00eatre port\u00e9e \u00e0 la complexit\u00e9 de mise en \u0153uvre de cette mesure. Il existe des pr\u00e9c\u00e9dents (droit \u00e0 l\u2019oubli par exemple) qui mettent en \u00e9vidence l\u2019effet d\u00e9ceptif que constitue l\u2019espoir d\u00e9\u00e7u pour le public de droits absolus, intangibles et applicables en toutes circonstances se r\u00e9v\u00e9lant a posteriori impossibles \u00e0 satisfaire op\u00e9rationnellement.","created_at":"2015-10-17T14:27:57+0200","updated_at":"2015-10-17T14:27:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-5230","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5230\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/5230\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4185,"body":"Pour le Forum Media Mobiles, l\u2019article 16 convient \u00e0 la mesure d\u2019audience. Il permet \u00e0 des acteurs comme M\u00e9diam\u00e9trie de continuer \u00e0  exploiter les donn\u00e9es personnelles de ses pan\u00e9listes sur les bases actuelles. En effet, les panelistes disposent du droit de d\u00e9cider des usages qui seront faits de leurs donn\u00e9es. \nToutefois, le projet de loi actuel ne remet pas en cause des principes \u00e9tablis par le Code des Postes et des T\u00e9l\u00e9communications (notamment l\u2019article L.34-1 du CPCE qui vise les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9communication). De ce fait, les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9communication - et indirectement certains de leurs partenaires comme les soci\u00e9t\u00e9s de mesure d\u2019audience - ne peuvent exploiter les donn\u00e9es de leurs clients quand bien m\u00eame ces derniers y consentent. \nCette incoh\u00e9rence des textes de loi peut encourager certaines entreprises \u00e0 travailler avec des acteurs \u00e9trangers qui ne sont pas soumis \u00e0 de telles restrictions plut\u00f4t qu\u2019avec des acteurs fran\u00e7ais.\n","created_at":"2015-10-15T13:00:16+0200","updated_at":"2015-10-15T13:00:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FORUM MEDIAS MOBILES","displayName":"FORUM MEDIAS MOBILES","uniqueId":"forummediasmobiles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/727_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forummediasmobiles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-4185","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/4185\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/4185\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3991,"body":"Le consentement du consommateur dans la divulgation et l\u2019utilisation de ses donn\u00e9es demeure en effet un principe essentiel de la protection des donn\u00e9es personnelles.  ","created_at":"2015-10-14T17:54:37+0200","updated_at":"2015-10-14T17:54:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-3991","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3991\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3991\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3448,"body":"Compl\u00e9tement d'accord, les donn\u00e9es personnelles appartiennent \u00e0 la personne et \u00e0 personne d'autre.\nTout comme les donn\u00e9es produites par cet utilisateur. Un prestataire peut les utiliser mais elles ne lui appartiennent pas, jamais.","created_at":"2015-10-13T06:34:03+0200","updated_at":"2015-10-13T06:34:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-3448","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3448\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3448\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3332,"body":"Dans un contexte o\u00f9 les donn\u00e9es personnelles deviennent le moteur de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, et o\u00f9 l\u2019individu prend une part de plus en plus active dans cette \u00e9conomie, le CIGREF soutient l\u2019importance de garantir un droit d\u2019usage des personnes sur leurs donn\u00e9es personnelles. L\u2019id\u00e9e d\u2019un droit \u00e0 \u00ab l\u2019auto-d\u00e9termination informationnelle \u00bb, consacr\u00e9 successivement par le droit international, le droit de l\u2019Union europ\u00e9enne et la jurisprudence constitutionnelle, est un vecteur primordial dans la promotion de la confiance dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. Il faut maintenant d\u00e9finir les conditions d\u2019applicabilit\u00e9 de  cette \u00ab capacitation \u00bb (empowerment) des individus sur leurs donn\u00e9es. Si \u00ab toute personne dispose du droit de d\u00e9cider des usages qui sont faits de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et de les contr\u00f4ler \u00bb, jusqu\u2019o\u00f9 ira la responsabilit\u00e9 de l\u2019individu vis-\u00e0-vis de sa propre protection ? \nParall\u00e8lement, ce principe pourrait stimuler la cr\u00e9ation de nouveaux services et \u00eatre un vecteur de croissance par le d\u00e9veloppement de plateformes exclusivement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 sa mise en pratique, facilitant la ma\u00eetrise des individus sur leurs donn\u00e9es.","created_at":"2015-10-12T16:35:06+0200","updated_at":"2015-10-12T16:35:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CIGREF","displayName":"CIGREF","uniqueId":"cigref","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cigref","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-3332","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3332\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3332\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3216,"body":"trop impr\u00e9cis, il serait n\u00e9cessaire d'\u00eatre beaucoup plus directif, permettre une r\u00e9elle action pour l'usager (quid des actions collectives)  et non pas un vague droit qui n'est jamais respect\u00e9 chacun y allant de sa mauvaise volont\u00e9 \u00e0 respecter nos donn\u00e9es.\n","created_at":"2015-10-11T20:54:28+0200","updated_at":"2015-10-11T20:54:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-3216","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3216\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3216\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3162,"body":"Mitig\u00e9 et globalement pour. Mitig\u00e9 car cela m'\u00e9tonnerait qu'un ajout aussi court, qui plus est limit\u00e9 par \"dans les conditions et limites fix\u00e9es par les lois et r\u00e8glements en vigueur\", puisse atteindre les objectifs exprim\u00e9s dans les explications, maintenant et \u00e0 l'avenir. Il suffira d'une autre loi ou un r\u00e8glement ailleurs pour affirmer de plus en plus de limites.\n\nCela m\u00e9rite une reformulation plus forte.","created_at":"2015-10-11T17:01:21+0200","updated_at":"2015-10-11T17:01:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-3162","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3162\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/3162\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2731,"body":"\u00ab Toute personne dispose du droit de d\u00e9cider des usages qui sont faits de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et de les contr\u00f4ler, dans les conditions et limites fix\u00e9es par les lois et r\u00e8glements en vigueur. \u00bb\nOk, mais concernant le contr\u00f4le, comment on va mat\u00e9riellement pouvoir offrir \u00e7a aux utilisateurs ? \u00e7a sent l'usine \u00e0 gaz \u00e0 plein nez...","created_at":"2015-10-08T23:18:06+0200","updated_at":"2015-10-08T23:18:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-2731","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2731\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2731\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2516,"body":"Ne modifie pas fondamentalement le droit positif, car les personnes int\u00e9ress\u00e9es sont d\u00e9j\u00e0, en droit strict, ma\u00eetres des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui les concernent. Mais rappeler ce principe permettrait, en effet, une meilleure protection des droits de l'usager en cas de litige. Peut-\u00eatre serait-ce plus clair si le l\u00e9gislateur affirmait nettement  \"l\u2019absence de droit de propri\u00e9t\u00e9 sur les donn\u00e9es\", rappel\u00e9 dans l'explication de l'article. En pr\u00e9cisant que les DCP ne peuvent faire l'objet que d'une licence d'usage dans un cadre clairement (contractuellement) d\u00e9termin\u00e9 et en aucun cas d'un transfert de propri\u00e9t\u00e9.","created_at":"2015-10-07T18:21:23+0200","updated_at":"2015-10-07T18:21:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pascal ALIX","displayName":"Pascal ALIX","uniqueId":"pascalalix","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/435_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pascalalix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-2516","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2516\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2516\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2437,"body":"Outre les classiques Opt in pour utilisation des donn\u00e9es, il faudrait que l'usage des donn\u00e9es soient communiqu\u00e9 \u00e0 l'individu qui a d\u00e9cid\u00e9 de partager ses donn\u00e9es afin qu'ils acceptent de les partager en ayant pleinenement connaissance de qui les utilise et pour faire quoi. Alarme par email pour information et demande d'autorisation ou via appli smartphone comme cela existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 priori.\n","created_at":"2015-10-06T21:58:46+0200","updated_at":"2015-10-06T21:58:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-2437","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2437\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/2437\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1771,"body":"Une disposition l\u00e9gale doit avoir une valeur normative \u00e0 peine d'inconstitutionnalit\u00e9. Il se trouve que la pr\u00e9sent disposition est vague et n'apporte rien \u00e0 la l\u00e9gislation d\u00e8s lors qu'elle ne fait qu'affirmer que le fait que \"les lois et r\u00e8glements en vigueur\" fixent les conditions qui sont fix\u00e9es par eux... En somme c'est une d\u00e9claration d'intention doubl\u00e9e d'un raisonnement circulaire. ","created_at":"2015-10-01T09:38:00+0200","updated_at":"2015-10-01T09:38:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Quentin Berthe","displayName":"Quentin Berthe","uniqueId":"quentinberthe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinberthe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-1771","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1771\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1771\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1636,"body":"Disposition hypocrite et inutile qui, de plus, tend \u00e0 transformer les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel en biens susceptibles d'appropriation.\r\nQuid si une personne ne veut pas que ses donn\u00e9es donn\u00e9es fassent l'objet d'un traitement obligatoire (INSEE, imp\u00f4ts, S\u00e9curit\u00e9 sociale, par exemple ?) ?\r\nQuid si la finalit\u00e9 d'un traitement ne correspond pas exactement aux \"usages\" envisag\u00e9s par la personne dont les donn\u00e9es sont trait\u00e9es ?\r\nQuant au \"contr\u00f4le\" de ces \"usages\", il est d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 par les diff\u00e9rents droits institu\u00e9s par la loi du 6 janvier 1978.","created_at":"2015-09-30T17:25:06+0200","updated_at":"2015-09-30T18:30:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Joseph Joe Dredd","displayName":"Joseph Joe Dredd","uniqueId":"josephjoedredd","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/josephjoedredd","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-1636","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1636\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1636\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1058,"body":"Le seul biais introduit par cette disposition est qu'en pratique, le consommateur n'est pas inform\u00e9 de l'utilisation faite de ses donn\u00e9es (commerciale, en terme de localisation, etc.) et ne peut donc pas juger en connaissance de cause. L'information par le prestataire est cl\u00e9.","created_at":"2015-09-28T22:18:20+0200","updated_at":"2015-09-28T22:18:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FOREZ","displayName":"FOREZ","uniqueId":"forez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/313_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-1058","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1058\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1058\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1057,"body":"Afin de pouvoir d\u00e9cider de l'utilisation faite de ses donn\u00e9es, le prestataire de service num\u00e9rique doit informer le consommateur de l'utilisation faite de ses donn\u00e9es (voir proposition d'article \"Assurer la tra\u00e7abilit\u00e9 de l'utilisation commerciale des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/assurer-la-tracabilite-de-l-utilisation-commerciale-des-donnees-a-caractere-personnel)","created_at":"2015-09-28T22:15:53+0200","updated_at":"2015-09-28T22:16:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FOREZ","displayName":"FOREZ","uniqueId":"forez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/313_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/forez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-1057","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1057\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1057\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1056,"body":"Mitig\u00e9 car cela d\u00e9pend de la teneur des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnelles mise en ligne. Si, sur un forum, un contributeur d\u00e9cide de supprimer un post, par exemple une histoire v\u00e9cue, sa suppression entra\u00eene l'incoh\u00e9rence du fil de discussion. Que son post soit anonymis\u00e9, oui, supprim\u00e9, non.","created_at":"2015-09-28T22:06:35+0200","updated_at":"2015-09-28T22:06:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Perrot","displayName":"Olivier Perrot","uniqueId":"olivierperrot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierperrot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-1056","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1056\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/1056\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":779,"body":"Contre : un principe g\u00e9n\u00e9ral et abstrait portant sur le droit de la personne concern\u00e9e de d\u00e9cider \" de la libre disposition de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel\". \r\nToutefois, un renforcement du cadre g\u00e9n\u00e9ral en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles s'av\u00e8re fondamental. \r\nPour donner sens \u00e0 ce principe, un renforcement des droits de la personne concern\u00e9e est essentiel (droit \u00e0 l'information, droit d'acc\u00e8s, droit de rectification...), tout en pr\u00e9voyant la cr\u00e9ation de nouveaux droits (droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es, droit \u00e0 l'oubli num\u00e9rique...).\r\nEn ce sens, il conviendrait de s'aligner sur le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en relatif \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.","created_at":"2015-09-28T10:27:32+0200","updated_at":"2015-09-28T10:28:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dania Saleh","displayName":"Dania Saleh","uniqueId":"daniasaleh","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/daniasaleh","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-779","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/779\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/779\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":768,"body":"Pour : une meilleure ma\u00eetrise par les personnes concern\u00e9es, des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, qui font l'objet d'un traitement. En effet, l'individu devrait \u00eatre en mesure de ma\u00eetriser ses donn\u00e9es, et de d\u00e9cider de leur utilisation.","created_at":"2015-09-28T09:55:53+0200","updated_at":"2015-09-28T09:55:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dania Saleh","displayName":"Dania Saleh","uniqueId":"daniasaleh","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/daniasaleh","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-768","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/768\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/768\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":730,"body":"L'exemple fr\u00e9quent des CGU qui affirment d\u00e9tenir un droit de propri\u00e9t\u00e9s des donn\u00e9es mises en ligne est un point qu'il faut effectivement prohiber.  N\u00e9anmoins, les donn\u00e9es mises en ligne n'ont pas toujours un caract\u00e8re personnel (ex:  cr\u00e9ation d'un texte original, ou encore donn\u00e9es mises en ligne avec un pseudonyme).  Le fait d'ancrer cet article dans le cadre le la loi informatique et libert\u00e9 est donc trop r\u00e9ducteur pour \u00eatre efficace.","created_at":"2015-09-28T00:39:17+0200","updated_at":"2015-09-28T00:41:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-730","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/730\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/730\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":434,"body":"C'est un droit absolument fondamental de pouvoir d\u00e9cider de l'usage qui est fait de sa ou de ses identit\u00e9s num\u00e9riques. Le retard de la loi en la mati\u00e8re eu \u00e9gard aux pratiques commerciales actuelles est d\u00e9j\u00e0 trop grand. Il faudrait \u00e9galement des dispositifs pour aider le citoyen dans l'appr\u00e9hension des risques qu'il prend en confiant ses donn\u00e9es \u00e0 un tiers ou des outils pour lui permettre de mieux contr\u00f4ler les usages a posteriori de la premi\u00e8re autorisation. L'Etat ne pourrait-il pas mettre en place ou favoriser la mise en place d'organismes ou d'entreprises charg\u00e9s d'aider les personnes dans le r\u00e9\u00e9quilibrage de leurs relations avec leurs partenaires num\u00e9riques ? ","created_at":"2015-09-27T10:24:51+0200","updated_at":"2015-09-27T10:24:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"TRUFFET Jean-Marc","displayName":"TRUFFET Jean-Marc","uniqueId":"truffetjeanmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/truffetjeanmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-434","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/434\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/434\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":391,"body":"dans la pratique les CGU expliquent que les donn\u00e9es seront fournies a des tiers pour diff\u00e9rent buts : traitement \/ sous traitances \/ marketing, mais personne dans le grand public ne lit les CGU...","created_at":"2015-09-27T08:14:00+0200","updated_at":"2015-09-27T08:14:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-391","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/391\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/391\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":347,"body":"\"dans les conditions et limites fix\u00e9es par les lois et r\u00e8glements en vigueur.\"\nA maintenir ABSOLUMENT","created_at":"2015-09-27T01:15:57+0200","updated_at":"2015-09-27T01:15:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-347","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/347\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/347\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":225,"body":"Cela sera-t-il possible et applicable vers des sites situ\u00e9s hors de France ou d'Europe?","created_at":"2015-09-26T19:33:30+0200","updated_at":"2015-09-26T19:33:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lafrette","displayName":"Lafrette","uniqueId":"lafrette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lafrette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-225","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/225\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/225\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":134,"body":"Ouvre le chemin vers le citoyen gestionnaire de son parc de donn\u00e9es priv\u00e9es (le SSO France Connect pourrait introduire cette comp\u00e9tence citoyenne d\u00e8s 2016).\r\nEt  ult\u00e9rieurement propri\u00e9taire de ses donn\u00e9es administratives priv\u00e9es ?","created_at":"2015-09-26T16:44:05+0200","updated_at":"2015-09-26T16:44:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel#arg-134","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/134\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/arguments\/134\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 1er","before":"<p>\u00ab L'informatique doit \u00eatre au service de chaque citoyen. Son d\u00e9veloppement doit s'op\u00e9rer dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale. Elle ne doit porter atteinte ni \u00e0 l'identit\u00e9 humaine, ni aux droits de l'homme, ni \u00e0 la vie priv\u00e9e, ni aux libert\u00e9s individuelles ou publiques. \u00bb<\/p>","after":"<p>\u00ab L'informatique doit \u00eatre au service de chaque citoyen. Son d\u00e9veloppement doit s'op\u00e9rer dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale. Elle ne doit porter atteinte ni \u00e0 l'identit\u00e9 humaine, ni aux droits de l'homme, ni \u00e0 la vie priv\u00e9e, ni aux libert\u00e9s individuelles ou publiques. \u00bb<\/p><p>Toute personne dispose du droit de d\u00e9cider des usages qui sont faits de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et de les contr\u00f4ler, dans les conditions et limites fix\u00e9es par les lois et r\u00e8glements en vigueur.\u00bb<\/p>","title":"Article 1 de la loi informatique et libert\u00e9 (n\u00b0 78-17) du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nourry","displayName":"Nourry","uniqueId":"nourry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nourry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mathilde Barbour","displayName":"Mathilde Barbour","uniqueId":"mathildebarbour","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathildebarbour","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Arnaud M.","displayName":"Arnaud M.","uniqueId":"arnaudm","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/97_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arnaudm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> affirmer le droit de chacun &agrave; la Libre disposition de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Alors que la quantit&eacute; de donn&eacute;es cro&icirc;t de mani&egrave;re exponentielle, il est essentiel que l&rsquo;individu puisse d&eacute;cider de la communication et de l&rsquo;utilisation des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel qui le concerne. Ce principe, recommand&eacute; parle Conseil d&rsquo;Etat, constitue une r&eacute;ponse d&rsquo;une grande ambition &agrave; la perte g&eacute;n&eacute;rale de ma&icirc;trise par les individus de leurs donn&eacute;es personnelles. Il ne constitue pas un ajout &agrave; la liste des droits d&eacute;j&agrave; reconnu par les textes existants (droit d&rsquo;acc&egrave;s, droit d&rsquo;opposition&hellip;) mais il donne sens &agrave; tous ces droits.<br \/>\r\nEnfin, ce choix permet de clarifier l&rsquo;absence de droit de propri&eacute;t&eacute; sur les donn&eacute;es, qui emporterait des risques sur la cession de ce droit et la marchandisation des donn&eacute;es personnelles. Il est donc pr&eacute;f&eacute;rable de cr&eacute;er un droit rattach&eacute; &agrave; la personne, c&rsquo;est-&agrave;-dire un droit de la personnalit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> Les CGU (conditions g&eacute;n&eacute;rales d&rsquo;utilisation) des sites internet qui affirment d&eacute;tenir un droit de propri&eacute;t&eacute; sur les donn&eacute;es mises en ligne par les utilisateurs pourront &ecirc;tre annul&eacute;es<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 16 - Libre disposition de ses donn\u00e9es","votes_nok":12,"votes_ok":693,"votes_mitige":28,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-16-libre-disposition-de-ses-donnees-a-caractere-personnel\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}