{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":495,"arguments_yes_count":10,"arguments_no_count":13,"id":77,"created_at":"2015-09-26T02:28:00+0200","updated_at":"2015-09-26T07:22:46+0200","body":"<p>L&rsquo;article 11 de la m&ecirc;me loi est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Il est ajout&eacute; un 1&deg; bis ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;1&deg; bis Elle soutient, dans le cadre de ses missions, le d&eacute;veloppement des technologies respectueuses de la vie priv&eacute;e;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Au d) du 2&deg;, apr&egrave;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;et conseille&nbsp;&raquo;, sont remplac&eacute;s par les mots &laquo;&nbsp;, conseille et accompagne&nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; Le 4&deg; est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>a) Au troisi&egrave;me alin&eacute;a les mots &laquo;&nbsp;relatif &agrave; la protection des personnes &agrave; l&#39;&eacute;gard des traitements automatis&eacute;s&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots &laquo;&nbsp;comportant des dispositions relatives &agrave; la protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel ou au traitement de telles donn&eacute;es.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>b) Apr&egrave;s le troisi&egrave;me alin&eacute;a, il est ajout&eacute; l&rsquo;alin&eacute;a suivant&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Le pr&eacute;sident d&#39;une assembl&eacute;e parlementaire peut soumettre &agrave; l&#39;avis de la commission une proposition de loi comportant des dispositions relatives &agrave; la protection des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel ou au traitement de telles donn&eacute;es, d&eacute;pos&eacute;e par l&#39;un des membres de cette assembl&eacute;e, sauf si ce dernier s&#39;y oppose.&nbsp;&raquo;&nbsp;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>c) Il est ajout&eacute; un e) ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;e) Elle conduit une r&eacute;flexion sur les probl&egrave;mes &eacute;thiques et les questions de soci&eacute;t&eacute; soulev&eacute;s par l&rsquo;&eacute;volution des technologies num&eacute;riques. Un d&eacute;cret pr&eacute;cise les conditions de mise en &oelig;uvre de cette mission, notamment quant aux modalit&eacute;s d&rsquo;implication de personnalit&eacute;s qualifi&eacute;es et d&rsquo;organisation du d&eacute;bat public.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":30,"sources_count":2,"arguments_count":23,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":68,"title":"Qu'est ce que la CNIL ?","link":"http:\/\/www.cnil.fr\/linstitution\/qui-sommes-nous\/","body":"\"(...) La Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s est charg\u00e9e de veiller \u00e0 ce que l\u2019informatique soit au service du citoyen et qu\u2019elle ne porte atteinte ni \u00e0 l\u2019identit\u00e9 humaine, ni aux droits de l\u2019homme, ni \u00e0 la vie priv\u00e9e, ni aux libert\u00e9s individuelles ou publiques.\r\nElle exerce ses missions conform\u00e9ment \u00e0  la loi informatique et libert\u00e9s qui la qualifie d'autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante (...)\"","created_at":"2015-09-29T12:01:40+0200","updated_at":"2015-09-29T12:02:03+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/sources\/qu-est-ce-que-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/sources\/qu-est-ce-que-la-cnil\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":52,"title":"La CNIL :  sa vie, son oeuvre","link":"http:\/\/www.cnil.fr\/documentation\/deliberations\/normes-simplifiees\/","body":"Depuis sa cr\u00e9ation la CNIL d\u00e9finit la libert\u00e9 comme : libert\u00e9 garantie des administrations et entreprises de proc\u00e9der \u00e0 toutes les collectes de donn\u00e9es qu'elles souhaitent en toute impunit\u00e9. Merci qui ? Merci la CNIL.\r\nhttp:\/\/www.cnil.fr\/documentation\/deliberations\/normes-simplifiees\/","created_at":"2015-09-28T19:31:49+0200","updated_at":"2015-09-28T19:35:15+0200","author":{"username":"yadlajoie","displayName":"yadlajoie","uniqueId":"yadlajoie","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/128_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yadlajoie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/sources\/la-cnil-sa-vie-son-oeuvre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/sources\/la-cnil-sa-vie-son-oeuvre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6107,"body":"Oui \u00e0 la saisine pour avis du pr\u00e9sident d'une assembl\u00e9e parlementaire, ce qui est coh\u00e9rent avec l'ensemble de ses missions.\nPlus r\u00e9serv\u00e9e sur la mission d'\u00e9thique cons\u00e9quente aux \u00e9volutions technologiques, qui peuvent \u00eatre partag\u00e9es par plusieurs instances, avec des conflits de l\u00e9gitimit\u00e9.","created_at":"2015-10-18T21:47:30+0200","updated_at":"2015-10-18T21:47:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicole Gauthier","displayName":"Nicole Gauthier","uniqueId":"nicolegauthier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolegauthier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-6107","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/6107\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/6107\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6047,"body":"Je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat du point 2 (ajout de \"et accompagne\"), qui me semble, \u00e0 premi\u00e8re vue, redondant avec \"conseille\".","created_at":"2015-10-18T19:56:52+0200","updated_at":"2015-10-18T19:56:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-6047","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/6047\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/6047\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5759,"body":"\u00c9tant Correspondant Relais Informatique et Libert\u00e9s dans une grande entreprise d'assurance, je suis tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u du fonctionnement de la CNIL.Et oppos\u00e9, par cons\u00e9quent, \u00e0 tout \u00e9largissement de son r\u00f4le. Pour illustrer mon propos, nos repr\u00e9sentants ont d\u00fb n\u00e9gocier durant des mois avec des personnes sans aucune connaissance de notre activit\u00e9. Et, bien souvent, les exigences de la CNIL n'allaient pas dans le sens de la protection du citoyen, bien au contraire ! La CNIL a \u00e9galement 10 ans de retard sur les moyens technologiques... Bref, commen\u00e7ons par r\u00e9nover son fonctionnement avant d'\u00e9largir ses pouvoirs.","created_at":"2015-10-18T11:54:59+0200","updated_at":"2015-10-18T11:54:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Kaim","displayName":"Alain Kaim","uniqueId":"alainkaim","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainkaim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-5759","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/5759\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/5759\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5232,"body":"Les avis de la CNIL devraient \u00eatre rendus publics.","created_at":"2015-10-17T14:28:41+0200","updated_at":"2015-10-17T14:28:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-5232","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/5232\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/5232\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4199,"body":"La CNIL ne doit statuer que sur l'application des lois pas les faire elle m\u00eame.","created_at":"2015-10-15T13:36:24+0200","updated_at":"2015-10-15T13:36:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Gerdy","displayName":"Laurent Gerdy","uniqueId":"laurentgerdy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentgerdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-4199","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/4199\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/4199\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4057,"body":"la cnil n est pas un vrai contre pouvoir. seul le public avec un pouvoir de class action peut faire contre pouvoir.","created_at":"2015-10-14T21:45:27+0200","updated_at":"2015-10-14T21:45:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"frederic dupont","displayName":"frederic dupont","uniqueId":"fredericdupont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdupont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-4057","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/4057\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/4057\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3992,"body":"La FIEEC partage les missions nouvelles conf\u00e9r\u00e9es \u00e0 la CNIL en particulier en mati\u00e8re de conseil des autorit\u00e9s publiques et des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques.","created_at":"2015-10-14T17:55:55+0200","updated_at":"2015-10-14T17:55:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-3992","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3992\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3992\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3737,"body":"transformer la cnil en comit\u00e9 d'\u00e9thique ent\u00e9rine son total manque de pouvoir de sanction \n","created_at":"2015-10-13T22:58:14+0200","updated_at":"2015-10-13T22:58:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Frederic Lefevre","displayName":"Frederic Lefevre","uniqueId":"fredericlefevre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericlefevre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-3737","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3737\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3737\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3381,"body":"Oui. C'est aussi le r\u00f4le de l'ANSI. Pourquoi ne pas fusionner les deux ?","created_at":"2015-10-12T20:53:34+0200","updated_at":"2015-10-12T20:53:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Arnaud Legrand","displayName":"Arnaud Legrand","uniqueId":"arnaudlegrand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arnaudlegrand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-3381","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3381\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3381\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3354,"body":"Outre la composition de la CNIL, insuffisamment ouverte \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile, on constate que ses d\u00e9cisions souffrent en partie d'avoir \u00e9t\u00e9 prises au cas par cas, sans consid\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale du contexte \u00e9conomique, social & \u00e9thique. Cela se voit notamment sur la biom\u00e9trie, dont elle a pr\u00e9tendu nous mettre en garde ds ses rapports annuels, ms que paradoxalement elle a favoris\u00e9 en laissant se diffuser insidieusement une culture & une v\u00e9ritable \u00e9ducation aux dispositifs de contr\u00f4le biom\u00e9trique (cf cantines scolaires et c\u00e9l\u00e8bre Livre blanc du GIXEL).","created_at":"2015-10-12T19:09:50+0200","updated_at":"2015-10-12T19:09:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-3354","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3354\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/3354\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2743,"body":"Cet article est bien timide... Cela fait des ann\u00e9es que la plupart des experts d\u00e9noncent l'impuissance de la Cnil et son manque de moyens. Ce n'est pas d'un \u00e9largissement de ses missions dont l'institution a besoin mais d'une refondation pour avoir un r\u00f4le capital de d\u00e9fenseur des libert\u00e9s num\u00e9riques et individuelles, et pas simplement donner des avis qui ne seront dans tous les cas pas suivis par le gouvernement. Une Cnil puissante et digne de ce nom aurait eu le pouvoir de peser dans le d\u00e9bat voire de faire barrage \u00e0 certaines dispositions de la Loi de programmation militaire et la loi sur le Renseignement, toutes deux vot\u00e9es pendant ce quinquennat.","created_at":"2015-10-09T00:29:08+0200","updated_at":"2015-10-09T00:29:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Julien","displayName":"Julien","uniqueId":"julien3","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julien3","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-2743","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2743\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2743\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2732,"body":"Pas d'accord pour offrir plus de pouvoir \u00e0 la CNIL, tant qu'on aura pas d\u00e9fini les modalit\u00e9s de d\u00e9signation citoyenne des acteurs de la CNIL... pour le moment, je ne vois rien de d\u00e9mocratique dans tout \u00e7a...","created_at":"2015-10-08T23:19:53+0200","updated_at":"2015-10-08T23:19:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-2732","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2732\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2732\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2438,"body":"Il faut donner plus de moyens \u00e0 a CNIL qui est aujourdh'ui bcp trop spectatrice et pas assez actrice sur le terrain (trop \u00e9loign\u00e9e des r\u00e9alit\u00e9s rencontr\u00e9es sur le terrain)","created_at":"2015-10-06T22:06:16+0200","updated_at":"2015-10-06T22:06:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-2438","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2438\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2438\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2194,"body":"Ses moyens budg\u00e9taires sont la vraie cl\u00e9 : elle les a vu r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9corn\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Sinon c'est de l'enfumage...","created_at":"2015-10-04T20:08:41+0200","updated_at":"2015-10-04T20:08:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Venet","displayName":"Venet","uniqueId":"venet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/venet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-2194","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2194\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/2194\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1928,"body":"La CNIL a maintes fois prouv\u00e9 son inefficacit\u00e9 et son incompr\u00e9hension d'Internet. Laur\u00e9ate du prix Big Brother \u00e0 travers son pr\u00e9sident, elle sert surtout de cache sexe au gouvernement et il est probable que son existence soit plus n\u00e9faste que b\u00e9n\u00e9fique.\nPlut\u00f4t que de vouloir faire du rafistolage, je pr\u00e9conise de dissoudre la CNIL et de faire un organisme de protection de la vie priv\u00e9e digne de ce nom.","created_at":"2015-10-01T18:53:54+0200","updated_at":"2015-10-01T18:53:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Ricou","displayName":"Olivier Ricou","uniqueId":"olivierricou","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/362_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierricou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-1928","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1928\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1928\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1485,"body":"La CNIL manque de moyens pour faire respecter la loi. Et la loi sur le renseignement ne va pas du tout dans le bon sens\u2026","created_at":"2015-09-30T10:53:43+0200","updated_at":"2015-09-30T10:53:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"hipparkhos","displayName":"hipparkhos","uniqueId":"hipparkhos","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hipparkhos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-1485","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1485\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1485\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1139,"body":"J'ai vot\u00e9 \"contre\" car je suis favorable \u00e0 une \u00e9volution des droits de la CNIL mais je pense que le texte ne va pas assez loin, elle doit pouvoir bloquer et punir tout manquement. A l'inverse, les r\u00e9flexions \u00e9thiques me paraissent trop loin de ses attrinutions","created_at":"2015-09-29T09:24:07+0200","updated_at":"2015-09-29T09:24:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Gobert","displayName":"Olivier Gobert","uniqueId":"oliviergobert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviergobert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-1139","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1139\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/1139\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":900,"body":"Le contr\u00f4le \u00e9thique et compliance doit rester avant tout dans le pouvoir l\u00e9gislatif, pas administratif","created_at":"2015-09-28T14:56:15+0200","updated_at":"2015-09-28T14:56:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","displayName":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","uniqueId":"marieclaireperoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marieclaireperoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-900","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/900\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/900\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":787,"body":"Adapter le r\u00f4le de la CNIL \u00e0 l\u2019\u00e9conomie du XXI\u00e8 si\u00e8cle suppose un renforcement de ses missions, mais \u00e9galement de ses moyens et de ses effectifs. \nUne entit\u00e9 sp\u00e9cifique au sein de la CNIL pourrait se charger exclusivement de conduire des r\u00e9flexions de probl\u00e9matiques \u00e9thiques et soci\u00e9tales. Ce qui est notamment le cas actuellement, dans les rapports,  recommandations et fiches pratiques remis par la CNIL.","created_at":"2015-09-28T10:49:41+0200","updated_at":"2015-09-28T10:49:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dania Saleh","displayName":"Dania Saleh","uniqueId":"daniasaleh","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/daniasaleh","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-787","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/787\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/787\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":734,"body":"Le pass\u00e9 l\u00e9gislatif r\u00e9cent a montr\u00e9 que la CNIL est inefficace pour s'opposer \u00e0 des projets de traitements par les autorit\u00e9s publiques, ou des projets de lois \"\u00e0 risques\".  Si on souhaite r\u00e9ellement un garde-fou pour la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, il faudrait que la CNIL dispose dans certains cas d'un droit de veto (apr\u00e8s tout, l'avis de la cnil est contraignant pour les soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, alors porquoi pas pour l'autorit\u00e9 publique ?).  ","created_at":"2015-09-28T00:49:58+0200","updated_at":"2015-09-28T00:49:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-734","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/734\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/734\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":732,"body":"La CNIL n'a pas vocation a conduire des r\u00e9flexions \u00e9thiques et technocratiques sur les questions de soci\u00e9t\u00e9.  Ceci devrait rester du ressort des politiques et des commissions parlementaires.  ","created_at":"2015-09-28T00:46:12+0200","updated_at":"2015-09-28T00:46:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-732","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/732\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/732\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":616,"body":"Le conseil et l'accompagnement des entreprises afin de d\u00e9velopper le Privacy by design est essentiel. \nil conviendrait n\u00e9anmoins de pr\u00e9ciser la fa\u00e7on dont cela est cens\u00e9 se traduire. \nC'est au coeur m\u00eame de l'innovation que se joue la finalit\u00e9 de cet article. Les arbres\/chemins de d\u00e9cisions propos\u00e9s sur le site de la CNIL (au demeurant  tr\u00e8s utiles) ne sont cependant pas suffisants. La CNIL doit grossir en m\u00eame temps que ces responsabilit\u00e9s et que ce soit des experts du Privacy by design de la CNIL ou de prestataires labellis\u00e9s CNIL, une mission de sensibilisation doit \u00eatre introduite. Par exemple, aller \u00e0 la rencontre des acteurs du num\u00e9rique et de l'innovation en commen\u00e7ant par les business angels, investisseurs et incubateurs de startup.","created_at":"2015-09-27T18:08:55+0200","updated_at":"2015-09-27T18:08:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Diane Rambaldini","displayName":"Diane Rambaldini","uniqueId":"dianerambaldini","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dianerambaldini","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-616","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/616\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/616\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":318,"body":"La r\u00e9flexion ethique est essentielle. Cela devrait \u00eatre le r\u00f4le essentiel de la CNIL","created_at":"2015-09-27T00:11:52+0200","updated_at":"2015-09-27T00:11:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","uniqueId":"fredericricher","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/140_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericricher","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil#arg-318","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/318\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/arguments\/318\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 11","before":"<p>La Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante. Elle exerce les missions suivantes :<\/p><p>1\u00b0 Elle informe toutes les personnes concern\u00e9es et tous les responsables de traitements de leurs droits et obligations ;<\/p><p>2\u00b0 Elle veille \u00e0 ce que les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel soient mis en oeuvre conform\u00e9ment aux dispositions de la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>...<\/p><p>d) Elle r\u00e9pond aux demandes d'avis des pouvoirs publics et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juridictions, et conseille les personnes et organismes qui mettent en oeuvre ou envisagent de mettre en oeuvre des traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ;<\/p><p>...<\/p><p>a) Elle est consult\u00e9e sur tout projet de loi ou de d\u00e9cret relatif \u00e0 la protection des personnes \u00e0 l'\u00e9gard des traitements automatis\u00e9s.<\/p><p>A la demande du pr\u00e9sident de l'une des commissions permanentes pr\u00e9vue \u00e0 l'article 43 de la Constitution, l'avis de la commission sur tout projet de loi est rendu public ;<\/p><p>...<\/p>","after":"<p>La Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante. Elle exerce les missions suivantes :<\/p><p>1\u00b0 Elle informe toutes les personnes concern\u00e9es et tous les responsables de traitements de leurs droits et obligations ;<\/p><p>1\u00b0 bis : Elle soutient dans le cadre de ces missions, le d\u00e9veloppement des technologies respectueuses de la vie priv\u00e9e ;<\/p><p>2\u00b0 Elle veille \u00e0 ce que les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel soient mis en oeuvre conform\u00e9ment aux dispositions de la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>...<\/p><p>d) Elle r\u00e9pond aux demandes d'avis des pouvoirs publics et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juridictions, conseille et accompagne les personnes et organismes qui mettent en \u0153uvre ou envisagent de mettre en \u0153uvre des traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ;<\/p><p>...<\/p><p>a) Elle est consult\u00e9e sur tout projet de loi ou de d\u00e9cret comportant des dispositions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ou au traitement de telles donn\u00e9es.<\/p><p>A la demande du pr\u00e9sident de l'une des commissions permanentes pr\u00e9vue \u00e0 l'article 43 de la Constitution, l'avis de la commission sur tout projet de loi est rendu public ;<\/p><p>Le pr\u00e9sident d\u2019une assembl\u00e9e parlementaire peut soumettre \u00e0 l\u2019avis de la commission une proposition de loi comportant des dispositions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ou au traitement de telles donn\u00e9es, d\u00e9pos\u00e9e par l\u2019un des membres de cette assembl\u00e9e, sauf si ce dernier s\u2019y oppose. \u00bb<\/p><p>...<\/p><p>e) Elle conduit une r\u00e9flexion sur les probl\u00e8mes \u00e9thiques et les questions de soci\u00e9t\u00e9 soulev\u00e9es par l\u2019\u00e9volution des technologies num\u00e9riques. Un d\u00e9cret pr\u00e9cise les conditions de mise en \u0153uvre de cette mission, notamment quant aux modalit\u00e9s d\u2019implication de personnalit\u00e9s qualifi\u00e9e et d\u2019organisation du d\u00e9bat public.<\/p>","title":"Article 11 de la loi informatique et libert\u00e9s n\u00b0 78-17 du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Tom Delmas","displayName":"Tom Delmas","uniqueId":"tomdelmas","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tomdelmas","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Max Dauchet","displayName":"Max Dauchet","uniqueId":"maxdauchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxdauchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nourry","displayName":"Nourry","uniqueId":"nourry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nourry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Adapter le r&ocirc;le de la CNIL &agrave; l&rsquo;&eacute;conomie du XXI&egrave; si&egrave;cle<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> La CNIL (Commission nationale pour l&rsquo;informatique et les libert&eacute;s), autorit&eacute; de contr&ocirc;le de la protection des donn&eacute;es personnelles, doit faire &eacute;voluer son r&ocirc;le pour accompagner les entreprises et les &eacute;volutions technologiques. en d&eacute;veloppant son intervention en amont (Privacy by Design). Il semble &eacute;galement important de renforcer son r&ocirc;le aupr&egrave;s des pouvoirs publics en cr&eacute;ant une possibilit&eacute; pour les pr&eacute;sidents des assembl&eacute;es parlementaires de la saisir pour avis en cas de proposition de loi int&eacute;ressant les donn&eacute;es personnelles. Enfin, elle sera charg&eacute;e de conduire une r&eacute;flexion sur les probl&egrave;mes &eacute;thiques et les questions de soci&eacute;t&eacute; soulev&eacute;es par l&rsquo;&eacute;volution des technologies.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> une institution sera charg&eacute;e d&rsquo;organiser les d&eacute;bats &eacute;thiques sur l&rsquo;intelligence artificielle ou la modification du corps humain par la technologie.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 17 - Evolution des missions de la CNIL","votes_nok":24,"votes_ok":428,"votes_mitige":43,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-17-missions-de-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}