{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":324,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":15,"id":78,"created_at":"2015-09-26T02:28:01+0200","updated_at":"2015-09-26T07:23:06+0200","body":"<p>Il est ins&eacute;r&eacute; dans la m&ecirc;me loi un article 37-1ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Art. 37-1. &ndash; Tout responsable de traitement ou sous-traitant peut demander &agrave; la Commission nationale de l&rsquo;informatique et des libert&eacute;s, au titre de sa mission pr&eacute;vue au d) du 2&deg; de l&rsquo;article 11 de la pr&eacute;sente loi, &agrave; b&eacute;n&eacute;ficier d&rsquo;un accompagnement &agrave; la mise en conformit&eacute; des traitements de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel &agrave; la pr&eacute;sente loi.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La Commission nationale de l&rsquo;informatique et des libert&eacute;s peut notamment certifier la conformit&eacute; &agrave; la pr&eacute;sente loi de processus d&rsquo;anonymisation totale ou partielle de jeux de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, notamment en vue de la r&eacute;utilisation d&rsquo;informations publiques mises en ligne dans les conditions pr&eacute;vues par le chapitre II de la loi du 17 juillet 1978.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Il est tenu compte pour la mise en &oelig;uvre du chapitre VII de la pr&eacute;sente loi des mesures prises par la Commission en application du pr&eacute;sent article.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":13,"sources_count":1,"arguments_count":22,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":35,"title":"Exemple d'appel \u00e0 la certification pour une exigence r\u00e8glementaire","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000641866","body":"Un r\u00e9f\u00e9rentiel de certification a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par la Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9 \u00e0 destination des organismes certificateurs pour encadrer les activit\u00e9s de promotion des m\u00e9dicaments.\n\nCe mod\u00e8le de fonctionnement pourrait \u00eatre copi\u00e9 avantageusement pour le certificat de conformit\u00e9 CNIL sur le traitement des informations personlles, sans engorger la CNIL avec des missions relevant d'un tiers de confiance.","created_at":"2015-09-28T11:17:04+0200","updated_at":"2015-09-28T11:17:04+0200","author":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/sources\/exemple-d-appel-a-la-certification-pour-une-exigence-reglementaire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/sources\/exemple-d-appel-a-la-certification-pour-une-exigence-reglementaire\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4914,"body":"Concernant l'alin\u00e9a 2, ces dispositions peuvent constituer un \u00e9l\u00e9ment de s\u00e9curit\u00e9 juridique pour les entreprises. Toutefois, des pr\u00e9cisions pourraient \u00eatre apport\u00e9es quant aux dispositifs pouvant faire l\u2019objet d\u2019une certification par la CNIL afin de d\u00e9terminer s\u2019il est opportun de les soumettre \u00e0 un tel processus. En outre, la faisabilit\u00e9 quantitative et qualitative du dispositif pose question. ","created_at":"2015-10-16T18:05:41+0200","updated_at":"2015-10-16T18:05:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4914","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4914\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4914\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4912,"body":"Concernant l'alin\u00e9a 1er de cet article, il est \u00e9videmment louable de conforter le r\u00f4le de la CNIL dans son accompagnement des entreprises \u00e0 la mise en conformit\u00e9 des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00e0 la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s modifi\u00e9e.","created_at":"2015-10-16T18:03:46+0200","updated_at":"2015-10-16T18:04:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4912","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4912\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4912\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4911,"body":"Le projet de texte devrait pr\u00e9ciser comment les dispositions anticipant la proposition de r\u00e8glement europ\u00e9en relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) s\u2019articulent avec ce dernier et si la date d\u2019application de ce projet de loi est pr\u00e9vue apr\u00e8s le r\u00e8glement europ\u00e9en.","created_at":"2015-10-16T18:03:37+0200","updated_at":"2015-10-16T18:03:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4911","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4911\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4911\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4373,"body":"Mitig\u00e9. Si cela est fait, l'entreprise devrait payer qqchose \u00e0 la CNIL. Ce n'est pas au contribuable de payer la mise en conformit\u00e9 des entreprises avec la loi, qu'elles soient petites ou plut\u00f4t du genre DASSAULT.","created_at":"2015-10-15T18:32:08+0200","updated_at":"2015-10-15T18:32:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4373","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4373\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4373\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4352,"body":"Nous partageons l'objectif de cette proposition.\n\nToutefois, certains points m\u00e9riteraient d'\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s, notamment la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du dispositif (dimensionnement de la CNIL pour r\u00e9pondre aux demandes des entreprises, ressources \u00e0 mobiliser par les entreprises, notamment les PME..).\n\nLe dispositif doit \u00eatre suffisamment simple pour que les PME puissent avoir acc\u00e8s \u00e0 ce dispositif.\n\nEnfin, il serait n\u00e9cessaire de mieux cerner les cons\u00e9quences pour les entreprises qui d\u00e9cideraient de ne pas \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de certificats de conformit\u00e9.","created_at":"2015-10-15T18:08:54+0200","updated_at":"2015-10-15T18:08:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4352","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4352\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4352\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4098,"body":"incapacit\u00e9 d un organe de l etat a suivre les nouvelles technologies. ce n est pas la bonne approche il vaut mieu passer par un organe prive pour avoir de la r\u00e9activit\u00e9","created_at":"2015-10-15T08:12:53+0200","updated_at":"2015-10-15T08:12:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"frederic dupont","displayName":"frederic dupont","uniqueId":"fredericdupont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericdupont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-4098","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4098\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/4098\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3996,"body":"La FIEEC partage cette proposition visant \u00e0 aider les entreprises dans la mise en conformit\u00e9 du traitement des donn\u00e9es avec le cadre juridique existant en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles. Le partenariat exemplaire entre la FIEEC et la CNIL dans le domaine de la gestion des donn\u00e9es personnelles dans les secteurs de l\u2019autonomie et des smart grids (pack de conformit\u00e9) s\u2019inscrit pleinement dans cette logique. Toutefois, certains points m\u00e9riteraient d'\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s, notamment la faisabilit\u00e9 \u00e9conomique du dispositif (pour la CNIL et les entreprises) et les cons\u00e9quences pour les entreprises qui d\u00e9cideraient de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier de certificats de conformit\u00e9.","created_at":"2015-10-14T17:57:49+0200","updated_at":"2015-10-14T17:57:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-3996","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3996\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3996\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3334,"body":"Le CIGREF, en tant que repr\u00e9sentant des grandes entreprises de France, souligne le fait que le Projet de R\u00e8glement Europ\u00e9en repr\u00e9sente pour les entreprises des contraintes tr\u00e8s lourdes tant en termes op\u00e9rationnels, techniques que financiers. Les investissements d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la transformation des infrastructures et au d\u00e9veloppement de technologies de protection et de s\u00e9curit\u00e9 seront cons\u00e9quents et cela exige la mobilisation de nombreuses fonctions et m\u00e9tiers dans l\u2019entreprise et un temps d\u2019adaptation non n\u00e9gligeable. De nombreuses entreprises commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 se pr\u00e9parer en allouant un budget de ressources pour la formation du personnel, mais afin de faciliter leur d\u00e9marche, il semble primordial qu\u2019un accompagnement juridique soit fait le plus en amont possible. La CNIL a d\u00e9j\u00e0 une mission de conseil aupr\u00e8s des entreprises, et c\u2019est une d\u00e9marche \u00e0 encourager.\n\nMais, il est faux de dire, dans l\u2019explication de l\u2019article que \u00ab les entreprises ne savent pas comment g\u00e9rer les donn\u00e9es personnelles qu\u2019elles collectent.\u00bb La gestion des donn\u00e9es personnelles est bien un sujet prioritaire dans les entreprises et sa prise en charge est effective : les CIL (Correspond Informatiques et Libert\u00e9s) ont pour mission d\u2019assurer la conformit\u00e9 et travaillent souvent avec les responsables de traitement ; les RSSI et les directeurs informatiques savent construire des architectures s\u00e9curis\u00e9es et mettre en place une gouvernance des donn\u00e9es personnelles adapt\u00e9e au contexte Big Data. \n\nCependant, afin d\u2019optimiser l\u2019efficacit\u00e9 de leurs d\u00e9marches, les entreprises demandent un cadre stable et clair relatif \u00e0 la gestion des donn\u00e9es personnelles (anonymisation,  protection\u2026). Elles rappellent par ailleurs que tout citoyen doit pouvoir \u00eatre en mesure d\u2019assurer la protection, au bon niveau, de ses propres donn\u00e9es personnelles (sensibilisation, information, outils\u2026).","created_at":"2015-10-12T16:40:28+0200","updated_at":"2015-10-12T16:40:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CIGREF","displayName":"CIGREF","uniqueId":"cigref","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cigref","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-3334","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3334\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3334\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3189,"body":"Le mot-clef est \"La CNIL *peut* certifier...\", autrement dit elle n'y est pas tenue. Si elle y \u00e9tait tenue, cela poserait d'autres probl\u00e8mes \u00e9vidents (elle serait submerg\u00e9e). J'imagine que le but de cet article est d'inscrire le conseil en amont dans les missions de la CNIL sans cr\u00e9er toutefois une proc\u00e9dure opposable, mais la formulation est pour le moins maladroite.","created_at":"2015-10-11T18:43:12+0200","updated_at":"2015-10-11T18:43:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"JM","displayName":"JM","uniqueId":"jm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-3189","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3189\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3189\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3026,"body":"La CNIL peut-elle remplir cette mission? Sera-t-elle accessible \u00e0 des entreprises priv\u00e9es (type Bureau Veritas ou T\u00dcV) ? Cette possibilit\u00e9 cr\u00e9era-t-elle une obligation de fait et donc une rente de situation pour ces entreprises?","created_at":"2015-10-10T19:11:50+0200","updated_at":"2015-10-10T19:11:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Platon","displayName":"Philippe Platon","uniqueId":"philippeplaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippeplaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-3026","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3026\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/3026\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2765,"body":"D'accord.  Cela va cr\u00e9er toute une fili\u00e8re de consultants et d'emploi, comme la p\u00e9riode de mise en route des standard 'Qualit\u00e9' dans les ann\u00e9es '80.  \u00c7a va g\u00e9n\u00e9rer plein d'emplois pour des sp\u00e9cialistes qui devront \u00eatre form\u00e9s, accr\u00e9dit\u00e9s, contr\u00f4l\u00e9s et dispatch\u00e9s dans toutes les entreprises... Une nouveau job pour le 21i\u00e8me si\u00e8cle","created_at":"2015-10-09T10:22:22+0200","updated_at":"2015-10-09T10:22:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2765","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2765\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2765\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2733,"body":"Pourquoi l\u00e9gif\u00e9rer sur une d\u00e9marche d'accompagnement ? Est-ce n\u00e9cessaire de cr\u00e9er une loi pour mettre un service public en place ? On a vraiment cette passion de l'alourdissement administratif inutile dans ce pays, c'est fou !","created_at":"2015-10-08T23:22:49+0200","updated_at":"2015-10-08T23:22:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2733","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2733\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2733\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2439,"body":"Il faut donner les moyens et la l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 la CNIL d'assurer cette mission, en l'incluant aussi bcp plus sur le terrain pour une vu plus concr\u00e8te des soucis rencontr\u00e9s : Bureau r\u00e9gionaux de la CNIL pour pouvoir r\u00e9pondre aux demandes locales de mani\u00e8re plus efficace ?","created_at":"2015-10-06T22:09:58+0200","updated_at":"2015-10-06T22:09:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2439","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2439\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2439\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2264,"body":"comment la CNIL pourrait elle v\u00e9rifier que les traitements annonc\u00e9s seront bien r\u00e9alis\u00e9s ? On risque de d\u00e9livrer des certificats sans r\u00e9elle valeur, si ce n'est d'entraver les recours en cas d'utilisation abusive.","created_at":"2015-10-05T12:05:48+0200","updated_at":"2015-10-05T12:05:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Martine Legris Revel","displayName":"Martine Legris Revel","uniqueId":"martinelegrisrevel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/martinelegrisrevel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2264","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2264\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2264\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2249,"body":"Prendre m\u00eame dispositions que certifications et services de l\u2019ANSSI pour la s\u00e9curit\u00e9.","created_at":"2015-10-05T10:39:44+0200","updated_at":"2015-10-05T10:39:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"LAUNAY","displayName":"LAUNAY","uniqueId":"launay","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/348_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/launay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2249","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2249\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2249\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2226,"body":"tout ceci existe d\u00e9j\u00e0 dans la pratique. je r\u00eave","created_at":"2015-10-04T22:51:01+0200","updated_at":"2015-10-04T22:51:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-2226","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2226\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/2226\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":773,"body":"Le label CNIL existe d\u00e9j\u00e0 !","created_at":"2015-09-28T10:03:00+0200","updated_at":"2015-09-28T10:03:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-773","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/773\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/773\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":735,"body":"La CNIL manque d\u00e9j\u00e0 cruellement de moyens pour s\u2019acquitter de ses obligations principales et encore plus pour faire des contr\u00f4les r\u00e9guliers.  Surcharger la barque avec des t\u00e2ches suppl\u00e9mentaires et complexes n'aura pour effet que de r\u00e9duire encore sa marge de maneouvre.  ","created_at":"2015-09-28T00:54:27+0200","updated_at":"2015-09-28T00:54:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe Thierry","displayName":"Christophe Thierry","uniqueId":"christophethierry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophethierry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-735","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/735\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/735\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":569,"body":"Il s'agit d'un service de conseil aux entreprises dans leur mise en conformit\u00e9 avec la l\u00e9gislation europ\u00e9enne. A moins que les entreprises paient pour le service, j'ai du mal \u00e0 voir pourquoi le contribuable devrait financer ce service. Par ailleurs, quel est le statut juridique du certificat ? apporte-t-il une protection ? Par exemple, que se passe-t-il si apr\u00e8s avoir obtenu le certificat, les instances europ\u00e9ennes ne parviennent pas aux m\u00eames conclusions que la CNIL ? L'entreprise, si sanctionn\u00e9e par une amende, peut-elle se retourner contre la CNIL ?","created_at":"2015-09-27T16:19:47+0200","updated_at":"2015-09-27T16:19:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"SGL","displayName":"SGL","uniqueId":"sgl","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sgl","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-569","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/569\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/569\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":435,"body":"C'est tr\u00e8s bien mais la CNIL risque d'\u00eatre rapidement submerg\u00e9e par la t\u00e2che. Il faudrait plut\u00f4t \u00e9tablir des relais : la CNIL certifierait des formations auxquelles s'inscriraient des CIL issus des entreprises, avec \u00e9ventuellement un syst\u00e8me de contr\u00f4le et de sanction.","created_at":"2015-09-27T10:33:37+0200","updated_at":"2015-09-27T10:33:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"TRUFFET Jean-Marc","displayName":"TRUFFET Jean-Marc","uniqueId":"truffetjeanmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/truffetjeanmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-435","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/435\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/435\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":142,"body":"quelle charge et quel co\u00fbt pour la CNIL? Ne serait-il pas plus efficace d'anticiper sur le r\u00e8glement et d'\u00e9tendre pour les entreprises le recours \u00e0 un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es interne ou externe?","created_at":"2015-09-26T16:59:29+0200","updated_at":"2015-09-26T16:59:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christine Hennion","displayName":"Christine Hennion","uniqueId":"christinehennion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christinehennion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-142","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/142\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/142\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":68,"body":"La d\u00e9livrance d'un tel certificat de conformit\u00e9 ne doit pas prot\u00e9ger l'entreprise de contr\u00f4les r\u00e9guliers quand \u00e0 la nature et aux moyens de stockages des donn\u00e9es.\n\nCe certificat devrait m\u00eame \u00eatre renouvel\u00e9 tous les x ann\u00e9es, apr\u00e8s contr\u00f4le de la CNIL.","created_at":"2015-09-26T14:05:43+0200","updated_at":"2015-09-26T14:05:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite#arg-68","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/68\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/arguments\/68\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 37-1","before":"","after":"<p>\u00ab Tout responsable de traitement ou sous-traitant peut demander \u00e0 la Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s, au titre de sa mission pr\u00e9vue au d) du 2\u00b0 de l\u2019article 11 de la pr\u00e9sente loi, \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un accompagnement \u00e0 la mise en conformit\u00e9 des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00e0 la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>La Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s peut notamment certifier la conformit\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente loi de processus d\u2019anonymisation totale ou partielle de jeux de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, notamment en vue de la r\u00e9utilisation d\u2019informations publiques mises en ligne dans les conditions pr\u00e9vues par le chapitre II de la loi du 17 juillet 1978.<\/p><p>Il est tenu compte pour la mise en \u0153uvre du chapitre VII de la pr\u00e9sente loi des mesures prises par la Commission en application du pr\u00e9sent article. \u00bb<\/p>","title":"Cr\u00e9ation du nouvel article 37-1 de la loi informatique et libert\u00e9 (n\u00b0 78-17) du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Matthieu CHASSAIN","displayName":"Matthieu CHASSAIN","uniqueId":"matthieuchassain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieuchassain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Monchamps","displayName":"S\u00e9bastien Monchamps","uniqueId":"sebastienmonchamps","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonchamps","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Accompagner les entreprises en amont par la CNIL, dans les d&eacute;marches relatives &agrave; leurs traitements de donn&eacute;es<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Aujourd&rsquo;hui de nombreuses entreprises ne savent pas comment g&eacute;rer les donn&eacute;es personnelles qu&rsquo;elles collectent. Avec le futur r&egrave;glement europ&eacute;en, les entreprises devront appr&eacute;cier par elles-m&ecirc;mes les risques engendr&eacute;s par leurs traitements de donn&eacute;es et faire seules les d&eacute;marches n&eacute;cessaires. Par ailleurs, les sanctions p&eacute;cuniaires seront alourdies. Pour faire face &agrave; cette nouvelle situation, le projet de loi pr&eacute;voit pour tout responsable de traitement la possibilit&eacute; de b&eacute;n&eacute;ficier d&rsquo;un accompagnement &agrave; la mise en conformit&eacute; des traitements de donn&eacute;es. Cette option permettra d&#39;apporter une meilleure s&eacute;curit&eacute; juridique aux porteurs de projets.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> une entreprise traitant de donn&eacute;es sensibles pourra obtenir un avis d&eacute;taill&eacute; de la CNIL sur la conformit&eacute; d&rsquo;une m&eacute;thode d&rsquo;anonymisation<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 18 - Certificat de conformit\u00e9","votes_nok":20,"votes_ok":230,"votes_mitige":74,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-18-certificat-de-conformite\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}