{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":561,"arguments_yes_count":5,"arguments_no_count":23,"id":79,"created_at":"2015-09-26T02:28:01+0200","updated_at":"2015-09-26T07:37:12+0200","body":"<p>Apr&egrave;s le deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&rsquo;article 40 de la loi n&deg;78-17 du 6 janvier 1978 relative &agrave; l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s, sont ins&eacute;r&eacute;s les alin&eacute;as suivants :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo; Le responsable du traitement est tenu d&#39;effacer dans les meilleurs d&eacute;lais les donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel qui ont &eacute;t&eacute; collect&eacute;es dans le cadre de l&rsquo;offre de services de la soci&eacute;t&eacute; de l&rsquo;information lorsque la personne concern&eacute;e &eacute;tait mineure au moment de la collecte.<br \/>\r\n&laquo;&nbsp;En cas de refus ou d&rsquo;absence de r&eacute;ponse de la part du responsable de traitement &agrave; l&rsquo;&eacute;gard de la personne concern&eacute;e, cette derni&egrave;re peut saisir la Commission nationale de l&rsquo;informatique et des libert&eacute;s, qui se prononce sur la demande dans un d&eacute;lai de 15 jours.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les dispositions des deux alin&eacute;as pr&eacute;c&eacute;dents ne s&#39;appliquent pas lorsque le traitement de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel est n&eacute;cessaire :<br \/>\r\n- pour exercer le droit &agrave; la libert&eacute; d&rsquo;expression et d&rsquo;information<br \/>\r\n- pour respecter une obligation l&eacute;gale qui requiert le traitement des donn&eacute;es ou pour exercer une mission d&rsquo;int&eacute;r&ecirc;t public ou relevant de l&rsquo;exercice de l&rsquo;autorit&eacute; publique dont est investi le responsable du traitement<br \/>\r\n- pour des motifs d&rsquo;int&eacute;r&ecirc;t public dans le domaine de la sant&eacute; publique<br \/>\r\n- &agrave; des fins d&rsquo;archivage dans l&rsquo;int&eacute;r&ecirc;t public ou &agrave; des fins scientifiques statistiques et historiques<br \/>\r\n- &agrave; la constatation, &agrave; l&#39;exercice ou &agrave; la d&eacute;fense de droits en justice<br \/>\r\n&laquo;&nbsp;Les modalit&eacute;s d&rsquo;application des huit alin&eacute;as pr&eacute;c&eacute;dents sont fix&eacute;es par d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":34,"sources_count":0,"arguments_count":28,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6217,"body":"le texte  tel que libell\u00e9 laisse appara\u00eetre qu'il faut \u00eatre majeur pour alors pouvoir faire supprimer une donn\u00e9e post\u00e9e lorsque l'on \u00e9tait mineur : \"\u00e9tait mineure au moment de la collecte\". Pourquoi l'utilisation de l'imparfait ? Qui plus est un droit \u00e0 l'efficacement, en coh\u00e9rence avec le projet de r\u00e8glement UE doit viser indistinctement les internautes, mineurs ou majeurs surtout si cela constitue un droit fondamental ","created_at":"2015-10-18T23:49:40+0200","updated_at":"2015-10-18T23:49:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mathieu MARTIN","displayName":"Mathieu MARTIN","uniqueId":"mathieumartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mathieumartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-6217","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6217\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6217\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6112,"body":"On oublie trop souvent que c\u2019est souvent le mineur qui est \u00e0 l\u2019origine de sa pr\u00e9sence sur Internet via son inscription sur les r\u00e9seaux sociaux et la publication de contenus qui pourront se retourner contre lui, le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\nEt cette tendance ne va faire que se confirmer avec le rajeunissement des usages.\n\nL\u2019\u00e9ducation au num\u00e9rique est donc essentielle et primordiale pour que les mineurs apprennent \u00e0 s\u2019autor\u00e9guler, en fonction de leur \u00e2ge et leurs usages. La reconnaissance d\u2019un droit \u00e0 l\u2019oubli semble l\u2019occulter. \n\nLes industriels ont leur part de responsabilit\u00e9 en ne respectant pas toujours non seulement l\u2019incapacit\u00e9 juridique des mineurs mais aussi l\u2019impossibilit\u00e9 des enfants \u00e0 appr\u00e9hender le traitement qu\u2019il pourra \u00eatre fait de leurs donn\u00e9es personnelles. Trop souvent sans contr\u00f4le ni m\u00eame accord parental.\n\nIls doivent aussi assurer \u00e0 leurs utilisateurs un meilleur acc\u00e8s \u00e0 leurs donn\u00e9es personnelles, aux proc\u00e9dures de signalement et leur permettre ainsi de mieux appr\u00e9hender la diffusion des contenus qu\u2019ils g\u00e9n\u00e8rent afin d\u2019en faire des utilisateurs \u00e9clair\u00e9s, aguerris et maitre de leur vie num\u00e9rique. \n\nL\u2019affirmation d\u2019un droit \u00e0 l\u2019oubli comme l\u2019alpha et l\u2019om\u00e9ga de l\u2019utilisation d\u2019Internet r\u00e9duit \u00e0 n\u00e9ant toute d\u00e9marche \u00e9ducative. \nNous ne pouvons pas transmettre \u00e0 nos jeunes l\u2019illusion que la r\u00e9alit\u00e9 rejoint le virtuel, que l\u2019on peut tout effacer et recommencer la partie de notre vie \u00e0 tout moment comme dans un jeu vid\u00e9o. \n\nNotre devoir c\u2019est de garantir sur Internet \u00e0 nos enfants et adolescents le statut protecteur li\u00e9 \u00e0 leur minorit\u00e9, tout en les accompagnant progressivement \u00e0 faire face \u00e0 leur responsabilit\u00e9 d\u2019adulte.  ","created_at":"2015-10-18T21:52:55+0200","updated_at":"2015-10-18T21:52:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"e-Enfance","displayName":"e-Enfance","uniqueId":"eenfance","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eenfance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-6112","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6112\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6112\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6104,"body":"La notion de \u00ab droit \u00e0 l\u2019oubli \u00bb est tout a fait discutable \u00e0 plus d\u2019un \u00e9gard. \n\nOutre la fausse promesse de l\u2019oubli qui comme chacun sait n\u2019est pas sur commande tout autant que le souvenir, l\u2019id\u00e9e de reconna\u00eetre un droit absolu \u00e0 \u00ab l\u2019oubli\u00bb aux mineurs est contraire au message \u00e9ducatif qui vise \u00e0 apprendre \u00e0 chaque enfant \u00e0 assumer ses actes et les cons\u00e9quences de ceux-ci.  \n\nCe n\u2019est pas tant la r\u00e9alit\u00e9 que l\u2019affirmation de ce principe qui vient contredire un message et un processus \u00e9ducatif.\n\nLa r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est que ce droit existe d\u00e9j\u00e0 et qu\u2019il est reconnu. Les moteurs de recherche et les r\u00e9seaux sociaux mettent en \u0153uvre une gestion prioritaire des demandes de suppression et\/ou d\u00e9r\u00e9f\u00e9rencement des contenus concernant les mineurs  depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es dans le cadre de l\u2019application de la charte SNS Principles sign\u00e9e en f\u00e9vrier 2009 avec la Commissaire europ\u00e9enne Viviane Reding. \n\nCette pratique a encore \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e avec les accords mis en place par les r\u00e9seaux sociaux et les helpline europ\u00e9ennes dans le cadre du programme Safer Internet de la Commission europ\u00e9enne, dont l\u2019association eEnfance est membre en tant qu\u2019operateur de la helpline fran\u00e7aise Net Ecoute. \n\nA ce titre, nous pouvons t\u00e9moigner tous les jours du traitement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 dont font l\u2019objet nos demandes relatives \u00e0 des contenus concernant des mineurs aupr\u00e8s des diff\u00e9rents acteurs du num\u00e9rique.\n\n","created_at":"2015-10-18T21:45:29+0200","updated_at":"2015-10-18T21:45:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"e-Enfance","displayName":"e-Enfance","uniqueId":"eenfance","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eenfance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-6104","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6104\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6104\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6051,"body":"un peu compliqu\u00e9. Et qui est charg\u00e9 de faire appliquer ce droit : le mineur ? la personne majeure civilement responsable (parent, tuteur) ? le D\u00e9fenseur des enfants ? ","created_at":"2015-10-18T20:00:05+0200","updated_at":"2015-10-18T20:00:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-6051","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6051\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6051\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5982,"body":"La question de l\u2019articulation de ces dispositions avec celles contenues dans le projet de r\u00e8glement europ\u00e9en se pose encore une fois. Les moteurs de recherche peinent toujours \u00e0 d\u00e9gager, plus d\u2019un an apr\u00e8s, les crit\u00e8res d\u2019application du droit \u00e0 l\u2019oubli tel que reconnu par la Cour de justice de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le droit \u00e0 l\u2019oubli va \u00eatre en outre d\u00e9fini par le r\u00e8glement europ\u00e9en en pr\u00e9paration et va concerner tout le monde, et non que les mineurs. De plus cet article cr\u00e9\u00e9 un faux sentiment de s\u00e9curit\u00e9 pour les mineurs et ce qui pourrait avoir des effets n\u00e9gatifs \u00e0 rebours car l\u2019effacement des donn\u00e9es sur internet est incertain. \nAinsi, Syntec Num\u00e9rique invite les pouvoirs publics \u00e0 renforcer l\u2019acculturation num\u00e9rique de tous les publics et particuli\u00e8rement des mineurs, notamment par le biais d\u2019enseignements obligatoires et renforc\u00e9s d\u00e8s l\u2019\u00e9cole primaire et au coll\u00e8ge. Cela pourrait notamment passer par un renforcement du B2I. \n\n","created_at":"2015-10-18T18:38:35+0200","updated_at":"2015-10-18T18:38:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Syntec Num\u00e9rique","displayName":"Syntec Num\u00e9rique","uniqueId":"syntecnumerique","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/202_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syntecnumerique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-5982","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5982\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5982\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5694,"body":"Pourquoi consacrer ce droit \u00e0 l'oubli aux mineurs uniquement?","created_at":"2015-10-18T10:08:06+0200","updated_at":"2015-10-18T10:08:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Badi Ibrahim","displayName":"Badi Ibrahim","uniqueId":"badiibrahim","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/126_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/badiibrahim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-5694","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5694\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5694\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5519,"body":"La proc\u00e9dure d'\u00e9ventuel droit \u00e0 l'oubli ne doit pas \u00eatre li\u00e9e au fait d'\u00eatre ou non mineur","created_at":"2015-10-17T20:17:09+0200","updated_at":"2015-10-17T20:17:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Abraham","displayName":"Abraham","uniqueId":"abraham","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/abraham","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-5519","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5519\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5519\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5484,"body":"Peut on vraiment statuer en faveur de cette r\u00e9forme ? L'arriv\u00e9e d'internet a permis \u00e0 tout un chacun de publier ce qu'il veut, aussi bien partager ce qu'il lui plaisait de dire mais aussi d'attenter aux libert\u00e9s individuelles, ce qui \u00e0 l'heure actuelle pose probl\u00e8me. La jeune fille qui subit un viol n'a-t-elle pas le droit \u00e0 l'oubli pour se reconstruire ? Mais les mineurs comme ceux qui ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9s responsables des massacres dans les universit\u00e9s Am\u00e9ricaines y ont ils droit de la sorte ? Il semble n\u00e9cessaire, dans le cadre de la mise en \u0153uvre de cette r\u00e9forme de mettre en place ou de d\u00e9signer une instance charg\u00e9e de juger et d'enqu\u00eater sur les demandes qui viendront \u00e0 \u00eatre soumises. Certains mentionnent que \"l'oubli est un processus neuropsychologique complexe.\" qui ne se fait pas par la simple suppression des donn\u00e9es. Je suis d'accord sur ce point. Mais laisser ces donn\u00e9es accessibles n'est pas non plus une solution, autant pour la victime que pour ceux qui viendront \u00e0 penser ces derni\u00e8res l\u00e9gitimes. Et \u00e0 ceux qui pensent qu'il est du ressort des parents de prot\u00e9ger leurs enfants, ces derniers sont des victimes. D'une part les parents ne peuvent rien faire, pour pr\u00e9venir de la publication d'un contenu pr\u00e9judiciable, d'autre part, il n'ont aucun moyen d'action efficace \u00e0 l'heure actuelle. Les Etats Unis ont d'ailleurs une politique qui vise \u00e0 prot\u00e9ger les mineurs. Facebook, Google, Twitter devraient donc se montrer compr\u00e9hensif \u00e0 l'\u00e9gard de cette r\u00e9forme.","created_at":"2015-10-17T18:57:39+0200","updated_at":"2015-10-17T18:58:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Romain Perrone","displayName":"Romain Perrone","uniqueId":"romainperrone","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/romainperrone","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-5484","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5484\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/5484\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4915,"body":"Le projet de texte devrait pr\u00e9ciser comment les dispositions anticipant la proposition de r\u00e8glement europ\u00e9en relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) s\u2019articulent avec ce dernier et si la date d\u2019application de ce projet de loi est pr\u00e9vue apr\u00e8s le r\u00e8glement europ\u00e9en.\nLa mise en \u0153uvre de cet article reste floue.","created_at":"2015-10-16T18:06:25+0200","updated_at":"2015-10-16T18:06:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-4915","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/4915\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/4915\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4150,"body":"Je trouve que c'est tr\u00e8s pertinent, cela \u00e9viterai un grand nombre d'harc\u00e8lements , \u00e9norm\u00e9ment d'adolescents retrouvent des photos compromettante sur internet , et souvent prise contre leur gr\u00e9 .\nIl faut pas tout g\u00e9n\u00e9raliser \u00e0 \"des mineurs qui ont fait un peu trop la f\u00eate\" pour citer Philippe pittoli , car les jeunes surtout les coll\u00e9giens , sont \"sadiques\" avec les autres , j'ai d\u00e9j\u00e0 put constater des photos prises dans les toilettes par exemple sans que la personne s'en rende compte. Et ces photos misent sur internet , encourage les harc\u00e8lement et bizutage des \u00e9l\u00e8ves. Donc ce projet d'acc\u00e9l\u00e9rer la proc\u00e9dure du droit \u00e0 l'oubli est essentiel.","created_at":"2015-10-15T11:30:35+0200","updated_at":"2015-10-15T11:30:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lassalle Jessica","displayName":"Lassalle Jessica","uniqueId":"lassallejessica","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lassallejessica","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-4150","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/4150\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/4150\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3854,"body":"Dans le fond, c'est int\u00e9ressant, mais pourquoi sp\u00e9cifiquement pour les mineurs ? \nIl est tr\u00e8s probable que des adules soient tout autant int\u00e9ress\u00e9s par cette proposition.\n","created_at":"2015-10-14T11:53:47+0200","updated_at":"2015-10-14T11:53:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"firelemure","displayName":"firelemure","uniqueId":"firelemure","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/firelemure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-3854","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3854\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3854\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3655,"body":"Autoriser l'\u00e9tat \u00e0 supprimer des donn\u00e9es, c'est l'autoriser \u00e0 censurer. Aujourd'hui, c'est pour les mineurs qui ont fait un peu trop la f\u00eate, demain ce sera quoi ? Ceci est un simple premier pas.","created_at":"2015-10-13T17:53:10+0200","updated_at":"2015-10-13T17:53:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Pittoli","displayName":"Philippe Pittoli","uniqueId":"philippepittoli","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippepittoli","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-3655","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3655\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3655\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3092,"body":"J'ajoute qu'aussi dommageable qu'aient pu \u00eatre les abus d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9s, ils ont servi d'exemple 'a ne pas suivre' pour la grande masse des adolescents.   Autoriser la destruction\/effacement c'est laisser la porte ouverte a tous les abus par des adolescents qui n'auraient alors plus aucune h\u00e9sitation a exp\u00e9rimenter.   ","created_at":"2015-10-11T04:24:06+0200","updated_at":"2015-10-11T04:24:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-3092","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3092\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3092\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3091,"body":"Doit-on permettre le droit a l'effacement\/destruction des donn\u00e9es d'un mineur comme ceux qui \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment responsables des massacres dans les universit\u00e9s Am\u00e9ricaines?  Je ne le crois pas car c'est le seul moyen d'analyser le parcours de descente aux enfers de ces malheureux...   Alors, peut-\u00eatre, pass\u00e9 une certaine p\u00e9riode, avec une demande officielle et un jugement judiciaire (pas celui de la CNIL) on pourrait acc\u00e9der a une demande d'oubli...  mais il faut r\u00e9fl\u00e9chir a une proc\u00e9dure qui tiendra aussi en compte la protection de  la soci\u00e9t\u00e9...","created_at":"2015-10-11T04:18:08+0200","updated_at":"2015-10-11T04:18:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-3091","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3091\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3091\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2734,"body":"Il y a la responsabilit\u00e9 parentale, c'est vrai... bon... mais c'est pas tant \u00e7a qui me choque. Au fond je trouve que c'est pas une mauvaise id\u00e9e tout \u00e7a... Mais encore une fois, on octroie des pouvoirs \u00e0 la CNIL sans se poser la question de la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique de cette entit\u00e9... \u00e7a me choque un peu...","created_at":"2015-10-08T23:26:33+0200","updated_at":"2015-10-08T23:26:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-2734","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/2734\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/2734\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2225,"body":"aux parents de surveiller ce que font les mineurs sur internet, de s'impliquer un peu plus, de limiter l'utilisation dangereuse d'internet de leurs enfants qui n'appr\u00e9cient pas du tout la port\u00e9e de leurs \u00e9crits","created_at":"2015-10-04T22:49:26+0200","updated_at":"2015-10-04T22:49:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"pas folle la guepe","displayName":"pas folle la guepe","uniqueId":"pasfollelaguepe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pasfollelaguepe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-2225","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/2225\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/2225\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1643,"body":"De toute fa\u00e7on l'oubli n'existe pas sur internet.\nUne fois l'information supprim\u00e9e d'un site, quid des moteurs de recherche ? Et je ne parle pas seulement des quelques connus du grand public. N'importe qui peut installer un moteur de recherche et ses robots qui vont indexer tout ce qu'on veut. Il est m\u00eame possible qu'il ne soit qu'un n\u0153ud dans un r\u00e9seau mondial de partage de donn\u00e9es.","created_at":"2015-09-30T17:43:21+0200","updated_at":"2015-09-30T17:43:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-1643","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/1643\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/1643\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":694,"body":"La France ne doit pas s'isoler de l'Europe et attendre la prochaine loi europ\u00e9enne sur les donn\u00e9es qui va consacrer ce droit pour tout le monde.","created_at":"2015-09-27T22:05:41+0200","updated_at":"2015-09-27T22:05:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Publius","displayName":"Publius","uniqueId":"publius","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/publius","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-694","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/694\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/694\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":656,"body":"Le droit \u00e0 l'oubli est un sujet tr\u00e8s large. Il faudrait d\u00e9finir les limites, et justifier pourquoi, hors avis \u00e9motionnels, il est n\u00e9cessaire de supprimer une trace sur Internet.\nPour cela, je suis contre, car le sujet n'est pas assez explicite.","created_at":"2015-09-27T19:40:52+0200","updated_at":"2015-09-27T19:40:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Danny Willems","displayName":"Danny Willems","uniqueId":"dannywillems","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/174_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dannywillems","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-656","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/656\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/656\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":371,"body":"Le droit \u00e0 l'oubli de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale est un point probl\u00e9matique. L'oubli est un processus neuropsychologique complexe. Ce n'est pas parce qu'on enl\u00e8ve une photo d'un site public que les gens l'auront oubli\u00e9e. Ils l'auront d'ailleurs peut-\u00eatre enregistr\u00e9e. Cela laissera simplement l'illusion d'avoir effac\u00e9 ses traces. Est-ce bien souhaitable ? Par ailleurs, est-on en droit de demander la suppression d'une donn\u00e9e qui inclut d'autres personnes, qui, elles, ne souhaitent pas sa suppression ?\nDans le fond, pourquoi d'ailleurs restreindre cet article aux mineurs ?","created_at":"2015-09-27T02:19:10+0200","updated_at":"2015-09-27T02:19:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-371","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/371\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/371\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":336,"body":"On se plaint r\u00e9guli\u00e8rement des d\u00e9rives de la jeunesse, notamment sur Internet poussant m\u00eame certaines personnes fragiles au suicide, ne serait-il pas trop facile d'effacer un pass\u00e9 de d\u00e9linquant num\u00e9rique d'un clic ? C'est inciter les jeunes \u00e0 commettre plus de m\u00e9faits.","created_at":"2015-09-27T00:50:04+0200","updated_at":"2015-09-27T00:50:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-336","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/336\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/336\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":135,"body":"Accompagn\u00e9e d'une formation initiale obligatoire \u00e0 la \"critique des m\u00e9dias num\u00e9riques\" (Cf CLEMI)","created_at":"2015-09-26T16:46:48+0200","updated_at":"2015-09-26T16:46:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florence Durand Tornare","displayName":"Florence Durand Tornare","uniqueId":"florencedurandtornare","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florencedurandtornare","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-135","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/135\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/135\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":29,"body":"Une diff\u00e9rence pour les mineurs de moins de 10 ans, peut-\u00eatre, mais pas au del\u00e0. Le droit \u00e0 l'oubli est un droit \u00e0 faire des b\u00eatises (euph\u00e9misme), ou des magouilles. On se servira d'un compte d'un petit fr\u00e8re pour diffuser ce qui est interdit. Aujourd'hui on a d\u00e9j\u00e0 les chiffres et la nature des demandes d'oubli, et on voit bien la nuisance de ce droit.","created_at":"2015-09-26T12:53:24+0200","updated_at":"2015-09-26T12:53:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elisabeth Porteneuve","displayName":"Elisabeth Porteneuve","uniqueId":"elisabethporteneuve","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elisabethporteneuve","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-29","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/29\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/29\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6,"body":"Quid des cons\u00e9quences de l'appr\u00e9ciation du droit \u00e0 l'oubli par des entit\u00e9s priv\u00e9es ? \r\nPar exemple, s'agissant de la libert\u00e9 d'expression comme exception au droit \u00e0 l'oubli, il appara\u00eet regrettable que ce soit le responsable du traitement qui, en premier lieu, juge de la mise en oeuvre de cette exception. Malgr\u00e9 la possibilit\u00e9 de saisir la CNIL, le mineur risque de se voir refuser syst\u00e9matiquement l'effacement de ses donn\u00e9es sur le fondement de cette exception.","created_at":"2015-09-26T11:38:17+0200","updated_at":"2015-09-26T12:50:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CUCHOT Emeline","displayName":"CUCHOT Emeline","uniqueId":"cuchotemeline","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cuchotemeline","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-6","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/6\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":21,"body":"Qu'en est-il des crit\u00e8res d'appr\u00e9ciation permettant de mettre en balance le droit \u00e0 l'oubli et les diverses exceptions pr\u00e9vues ? ","created_at":"2015-09-26T12:29:40+0200","updated_at":"2015-09-26T12:29:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CUCHOT Emeline","displayName":"CUCHOT Emeline","uniqueId":"cuchotemeline","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cuchotemeline","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-21","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/21\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/21\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":9,"body":"1) Le droit \u00e0 l'oubli du mineur doit pouvoir \u00eatre exerc\u00e9 par le mineur lui-m\u00eame ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal et pas seulement \u00e0 sa majorit\u00e9, cela pose la question de la capacit\u00e9 l\u00e9gale du mineur (mise \u00e0 jour du d\u00e9cret 2008-1484).\n\n2) Pour les sites ou r\u00e9seaux sociaux, la notion d'offre de services de soci\u00e9t\u00e9 de l'information n'est pas suffisamment explicite et pourrait m\u00eame porter \u00e0 confusion en raison de l'existence d'une d\u00e9finition pr\u00e9existante dans la directive 98\/84\/CE (service payant uniquement).\n\n3) Le d\u00e9lai des 15 jours pour une r\u00e9ponse, b\u00e9n\u00e9ficie-t-il au seul mineur concern\u00e9 ?","created_at":"2015-09-26T11:41:09+0200","updated_at":"2015-09-26T11:41:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FANGET Alyson","displayName":"FANGET Alyson","uniqueId":"fangetalyson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fangetalyson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-9","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/9\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/9\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":7,"body":"Pourquoi ne pas \u00e9largir \u00e0 l'ensemble des citoyens, mineurs comme majeurs ?","created_at":"2015-09-26T11:40:51+0200","updated_at":"2015-09-26T11:40:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Louis BONHOMME","displayName":"Jean-Louis BONHOMME","uniqueId":"jeanlouisbonhomme","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanlouisbonhomme","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-7","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/7\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/7\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3,"body":"Quid du droit \u00e0 l'oubli des majeurs ?","created_at":"2015-09-26T11:36:49+0200","updated_at":"2015-09-26T11:36:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"CUCHOT Emeline","displayName":"CUCHOT Emeline","uniqueId":"cuchotemeline","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cuchotemeline","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree#arg-3","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/arguments\/3\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 40","before":"<p>Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d'un traitement que soient, selon les cas, rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, mises \u00e0 jour, verrouill\u00e9es ou effac\u00e9es les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant, qui sont inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques, p\u00e9rim\u00e9es, ou dont la collecte, l'utilisation, la communication ou la conservation est interdite.<\/p><p>Lorsque l'int\u00e9ress\u00e9 en fait la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p><p>En cas de contestation, la charge de la preuve incombe au responsable aupr\u00e8s duquel est exerc\u00e9 le droit d'acc\u00e8s sauf lorsqu'il est \u00e9tabli que les donn\u00e9es contest\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es par l'int\u00e9ress\u00e9 ou avec son accord.<\/p><p>Lorsqu'il obtient une modification de l'enregistrement, l'int\u00e9ress\u00e9 est en droit d'obtenir le remboursement des frais correspondant au co\u00fbt de la copie mentionn\u00e9e au I de l'article 39.<\/p>","after":"<p>Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d'un traitement que soient, selon les cas, rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, mises \u00e0 jour, verrouill\u00e9es ou effac\u00e9es les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant, qui sont inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques, p\u00e9rim\u00e9es, ou dont la collecte, l'utilisation, la communication ou la conservation est interdite.<\/p><p>Lorsque l'int\u00e9ress\u00e9 en fait la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p><p>Le responsable du traitement est tenu d'effacer dans les meilleurs d\u00e9lais les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es dans le cadre de l\u2019offre de services de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information lorsque la personne concern\u00e9e \u00e9tait mineure au moment de la collecte.<\/p><p>En cas de refus ou d\u2019absence de r\u00e9ponse de la part du responsable de traitement \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la personne concern\u00e9e, cette derni\u00e8re peut saisir la Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s, qui se prononce sur la demande dans un d\u00e9lai de 15 jours.<\/p><p>Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne s'appliquent pas lorsque le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est n\u00e9cessaire :<\/p><p>-pour exercer le droit \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression et d\u2019information<br>-pour respecter une obligation l\u00e9gale qui requiert le traitement des donn\u00e9es ou pour exercer une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat public ou relevant de l\u2019exercice de l\u2019autorit\u00e9 publique dont est investi le responsable du traitement<br>-pour des motifs d\u2019int\u00e9r\u00eat public dans le domaine de la sant\u00e9 publique<br>-\u00e0 des fins d\u2019archivage dans l\u2019int\u00e9r\u00eat public ou \u00e0 des fins scientifiques statistiques et historiques<br>- \u00e0 la constatation, \u00e0 l'exercice ou \u00e0 la d\u00e9fense de droits en justice<\/p><p>Les modalit\u00e9s d\u2019application des huit alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d\u2019Etat<\/p><p>En cas de contestation, la charge de la preuve incombe au responsable aupr\u00e8s duquel est exerc\u00e9 le droit d'acc\u00e8s sauf lorsqu'il est \u00e9tabli que les donn\u00e9es contest\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es par l'int\u00e9ress\u00e9 ou avec son accord.<\/p><p>Lorsqu'il obtient une modification de l'enregistrement, l'int\u00e9ress\u00e9 est en droit d'obtenir le remboursement des frais correspondant au co\u00fbt de la copie mentionn\u00e9e au I de l'article 39.<\/p>","title":"Article 40 de la loi informatique et libert\u00e9s (n\u00b0 78-17) du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"A\u00efssatou Danso","displayName":"A\u00efssatou Danso","uniqueId":"aissatoudanso","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aissatoudanso","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Constance Beyeler","displayName":"Constance Beyeler","uniqueId":"constancebeyeler","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/constancebeyeler","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ghebali","displayName":"Ghebali","uniqueId":"ghebali","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ghebali","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sophie CALIXTE","displayName":"Sophie CALIXTE","uniqueId":"sophiecalixte","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophiecalixte","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Pr&eacute;voir une proc&eacute;dure acc&eacute;l&eacute;r&eacute;e pour le droit &agrave; l&rsquo;oubli des mineurs<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> le futur r&egrave;glement europ&eacute;en sur la protection des donn&eacute;es personnelles permettra aux mineurs de disposer d&rsquo;un droit &agrave; l&rsquo;effacement. Le projet de loi propose de pr&eacute;voir une proc&eacute;dure acc&eacute;l&eacute;r&eacute;e pour les mineurs dans l&rsquo;exercice de ce droit. Ainsi, le responsable de traitement devra faire droit &agrave; la demande du mineur dans ses meilleurs d&eacute;lais et la CNIL disposera d&rsquo;un d&eacute;lai de 15 jours pour statuer en cas de refus ou de silence du responsable de traitement.<br \/>\r\n<em>L&rsquo;adoption finale de cet article sera faite en coordination avec le projet de r&egrave;glement europ&eacute;en sur la protection des donn&eacute;es personnelles en cours de n&eacute;gociation.<\/em><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> Un mineur qui souhaite effacer des photos d&eacute;plaisantes le concernant sur un r&eacute;seau social, pourra obtenir plus facilement et plus rapidement leur effacement<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 19 - Droit \u00e0 l\u2019oubli pour les mineurs","votes_nok":44,"votes_ok":427,"votes_mitige":90,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-19-droit-a-l-oubli-pour-les-mineurs-procedure-acceleree\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}