{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":625,"arguments_yes_count":15,"arguments_no_count":20,"id":80,"created_at":"2015-09-26T02:28:01+0200","updated_at":"2015-09-26T07:24:37+0200","body":"<p>L&rsquo;article 40 de la loi n&deg; 78-17 du 6 janvier 1978 relative &agrave; l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Au d&eacute;but du premier alin&eacute;a, est ajout&eacute;e la mention&nbsp;: &laquo;&nbsp;I. - &raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Il est ins&eacute;r&eacute; apr&egrave;s le quatri&egrave;me alin&eacute;a sept alin&eacute;as ainsi r&eacute;dig&eacute;s&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;II. &ndash; Toute personne peut d&eacute;finir des directives relatives &agrave; la conservation et &agrave; la communication de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel apr&egrave;s son d&eacute;c&egrave;s. Ces directives sont g&eacute;n&eacute;rales ou particuli&egrave;res.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les directives particuli&egrave;res concernent les traitements de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel qu&rsquo;elles d&eacute;signent. Elles sont enregistr&eacute;es aupr&egrave;s des responsables de traitement concern&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les directives d&eacute;finissent la mani&egrave;re dont la personne entend que soient exerc&eacute;s apr&egrave;s son d&eacute;c&egrave;s les droits qu&rsquo;elle d&eacute;tient en application de la pr&eacute;sente loi. Ces directives sont sans pr&eacute;judice des dispositions applicables aux donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel relevant du r&eacute;gime sur les archives publiques.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Lorsque les directives pr&eacute;voient la communication de donn&eacute;es qui comportent &eacute;galement des donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel relatives &agrave; des tiers, cette communication doit &ecirc;tre effectu&eacute;e dans le respect de la pr&eacute;sente loi.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La personne peut modifier ou r&eacute;voquer ses directives &agrave; tout moment. Elles sont r&eacute;dig&eacute;es selon un mod&egrave;le dont le contenu est fix&eacute; par d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;III. - Les directives peuvent d&eacute;signer une personne charg&eacute;e de leur ex&eacute;cution. Celle-ci a alors qualit&eacute;, lorsque la personne est d&eacute;c&eacute;d&eacute;e, pour prendre connaissance des directives et demander leur mise en &oelig;uvre aux responsables de traitement concern&eacute;s. A d&eacute;faut de d&eacute;signation, les h&eacute;ritiers de la personne d&eacute;c&eacute;d&eacute;e ont cette qualit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;IV. - Sauf lorsque la personne concern&eacute;e a exprim&eacute; une volont&eacute; contraire dans les directives mentionn&eacute;es au II, ses h&eacute;ritiers peuvent exercer apr&egrave;s son d&eacute;c&egrave;s les droits mentionn&eacute;s &agrave; la pr&eacute;sente section. Toutefois, l&rsquo;effacement des donn&eacute;es dans les conditions pr&eacute;vues par l&rsquo;article 40 ne peut intervenir lorsqu&rsquo;un des h&eacute;ritiers s&rsquo;y oppose.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;V. - Le prestataire de stockage de signaux &eacute;crits, images, sons ou messages de toute nature sur Internet informe l&rsquo;utilisateur de ses droits &agrave; la protection de sa vie priv&eacute;e, du secret de ses correspondances et de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Il informe l&rsquo;utilisateur du sort de ces donn&eacute;es &agrave; son d&eacute;c&egrave;s et lui permet de choisir de transmettre ou non ses donn&eacute;es &agrave; un tiers qu&rsquo;il d&eacute;signe pr&eacute;alablement &agrave; la conclusion du contrat de prestation&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>II.&nbsp;-&nbsp;A la fin de l&rsquo;article 36 de la m&ecirc;me loi, il est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;- soit en vertu de directives de la personne concern&eacute;e, dans les conditions d&eacute;finies au II de l&rsquo;article 40&nbsp;;&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":16,"sources_count":0,"arguments_count":35,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6167,"body":"Le texte semble indiquer que les donn\u00e9es \u00e9tant personnelles ne peuvent faire l'objet d'un transfert et doivent donc \u00eatre trait\u00e9es diff\u00e9remment des autres biens du d\u00e9funt.\nSi ce postulat est vrai pour les seules donn\u00e9es d'\u00e9tat civil et d'adresse, cela est loin d'\u00eatre le cas pour l'ensemble des donn\u00e9es susceptibles d'\u00eatres stock\u00e9es par un internautes dont certaines, peuvent avoir une v\u00e9ritable valeur v\u00e9nale (oeuvres litt\u00e9raires, photos, dessins, mod\u00e8les, logiciels etc...) et relever par cons\u00e9quent du droit successoral de droit commun.\n\nIl faut arr\u00eater d'empiler les r\u00e9gimes d\u00e9rogatoires, de cr\u00e9er des organismes agr\u00e9es par la CNIL et des mod\u00e8les de directives, le citoyen doit RESTER LIBRE\n.\nLa loi doit seulement op\u00e9rer une distinction stricte entre les donn\u00e9es purement personnelles (\u00e9tat civil, adresse, mots de passe etc...) dont l'effacement est obligatoire pour le prestataire internet d\u00e8s qu'il a connaissance du d\u00e9c\u00e8s.\nIl faut \u00e0 cet \u00e9gard, cr\u00e9er en la mati\u00e8re un organisme similaire \u00e0 AGIRA qui, obligatoirement interrog\u00e9 par tout notaire charg\u00e9 du r\u00e8glement d'une succession, r\u00e9percuterait l'information du d\u00e9c\u00e8s \u00e0 tous les h\u00e9bergeurs de contenu. Ceux-ci  proc\u00e9deraient alors \u00e0 l'effacement des donn\u00e9es personnelles et informeraient le notaire de l'existence dans leurs bases de donn\u00e9es non personnelles dont la disposition rel\u00e8verait alors du droit commun et d'un \u00e9ventuel testament.\nCe dernier pourra notamment contenir des instructions quant \u00e0 l'effacement, la d\u00e9volution ou la disposition des don\u00e9es.\nC'est alors \u00e0 l'ex\u00e9cuteur testamentaire, au(x) l\u00e9gataire(s) et aux h\u00e9ritiers qu'il appartiendra, avec l'assistance du notaire, d'assurer la bonne ex\u00e9cution des derni\u00e8res volont\u00e9s du d\u00e9funt.\nA d\u00e9faut d'instructions testamentaires, ce sont les h\u00e9ritiers, CONTINUATEURS DE LA PERSONNE DU DEFUNT AUX TERMES DES DISPOSITIONS DU CODE CIVIL qui auront toute latitude pour prendre les d\u00e9cisions qui s'imposeront.\n\n\n","created_at":"2015-10-18T22:53:21+0200","updated_at":"2015-10-18T22:53:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe LEVECQ","displayName":"Christophe LEVECQ","uniqueId":"christophelevecq","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophelevecq","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-6167","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/6167\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/6167\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6052,"body":"D'accord sur le contenu de l'article mais le titre est particuli\u00e8rement d\u00e9plaisant. \"Survie num\u00e9rique\" aurait \u00e9t\u00e9 aussi appropri\u00e9\u2026 mais il s'agit plut\u00f4t du \"Devenir des donn\u00e9es personnelles apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de la personne\".","created_at":"2015-10-18T20:02:38+0200","updated_at":"2015-10-18T20:02:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-6052","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/6052\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/6052\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5502,"body":"L'article traite d'un sujet de pr\u00e9occupation r\u00e9el, mais complexe. Il doit \u00eatre articul\u00e9 avec le droit des successions et ne peut juste \u00eatre un r\u00e9gime autonome.La notion de \u201cprestataire de stockage de signaux\u201d est floue. La proposition d\u2019article pourrait renvoyer \u00e0 l\u2019article 6-I-2 de la loi pour la confiance dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, qui fournit une d\u00e9finition des h\u00e9bergeurs ainsi que d\u2019autres acteurs d\u2019Internet. Les d\u00e9finitions contenues par la LCEN ont l\u2019avantage d\u2019\u00eatre connues et leur interpr\u00e9tation est relativement stabilis\u00e9e dans la doctrine et la jurisprudence.La dur\u00e9e de validit\u00e9 des directives anticip\u00e9es devrait \u00eatre pr\u00e9vue.","created_at":"2015-10-17T19:36:37+0200","updated_at":"2015-10-18T14:10:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","displayName":"ADIJ Atelier donn\u00e9es personnelles","uniqueId":"adijatelierdonneespersonnelles","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1013_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adijatelierdonneespersonnelles","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-5502","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5502\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5502\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5735,"body":"Enti\u00e8rement d'accord. Il est cependant n\u00e9cessaire que la personne ait exprim\u00e9 ce choix auparavant. Si c'est le cas, je ne vois pas en quoi un avocat ou un notaire aurait \u00e0 intervenir.... Il me semble que pour ce sujet en particulier, le num\u00e9rique peut apporter des services gratuits (!!!) afin de permettre \u00e0 la personne d'exprimer sa volont\u00e9 et de s'assurer qu'elle soit respect\u00e9e. Il faut certes encadrer cela mais il me semble que pour les digital natives, devoir passer par un avocat ou un notaire, pour r\u00e9cup\u00e9rer ou effacer les donn\u00e9es personnelles d'un proche va relever de l'anachronisme voire du surr\u00e9alisme. Je vais cependant lire attentivement les arguments qui d\u00e9fendent ce point de vue car il ne me semble pas (\u00e0 premi\u00e8re vue) \u00eatre pleinement orient\u00e9 dans l'int\u00e9r\u00eat premier des citoyens.","created_at":"2015-10-18T11:26:14+0200","updated_at":"2015-10-18T11:38:03+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Gladieux","displayName":"Sylvain Gladieux","uniqueId":"sylvaingladieux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/974_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaingladieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-5735","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5735\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5735\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5081,"body":"L\u2019UJA souhaite que les directives d\u2019une personne sur sa \u00ab mort num\u00e9rique \u00bb puissent \u00eatre confi\u00e9es \u00e0 l\u2019avocat, lequel serait labellis\u00e9 par la Cnil, comme cela existe d\u00e9j\u00e0 pour d\u2019autres domaines (audit, formations Informatique & libert\u00e9s). L\u2019UJA s\u2019oppose ainsi \u00e0 la mise en place de tiers de confiance agr\u00e9\u00e9s qui priverait les avocats d\u2019un domaine d\u2019activit\u00e9 pour lesquels, en raison de leur proximit\u00e9 avec le justiciable et leur qualit\u00e9 d\u2019auxiliaire de justice ils sont parfaitement l\u00e9gitimes \u00e0 intervenir, sous r\u00e9serve de la labellisation pr\u00e9cit\u00e9e.","created_at":"2015-10-16T23:01:32+0200","updated_at":"2015-10-16T23:01:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-5081","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5081\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/5081\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4916,"body":"Le projet de texte devrait pr\u00e9ciser comment les dispositions anticipant la proposition de r\u00e8glement europ\u00e9en relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) s\u2019articulent avec ce dernier et si la date d\u2019application de ce projet de loi est pr\u00e9vue apr\u00e8s le r\u00e8glement europ\u00e9en.\nSi une r\u00e9flexion approfondie doit encore \u00eatre men\u00e9e sur les cons\u00e9quences de cet article et notamment sa coh\u00e9rence avec les dispositions en vigueur en mati\u00e8re de succession, l\u2019alourdissement consid\u00e9rable les conditions g\u00e9n\u00e9rales et l\u2019atteinte au principe de transparence peuvent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00eatre relev\u00e9s. ","created_at":"2015-10-16T18:06:53+0200","updated_at":"2015-10-16T18:06:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4916","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4916\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4916\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4881,"body":"Les h\u00e9ritiers ne devraient pas pouvoir s'opposer \u00e0 la suppression des donn\u00e9es lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 explicitement choisie par le d\u00e9funt.","created_at":"2015-10-16T17:29:51+0200","updated_at":"2015-10-16T17:29:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4881","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4881\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4881\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4877,"body":"Cela me parait tr\u00e8s simple \u00e0 mettre en \u0153uvre.","created_at":"2015-10-16T17:27:48+0200","updated_at":"2015-10-16T17:27:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4877","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4877\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4877\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4444,"body":"Il convient d\u2019\u00eatre vigilants sur le maintien de la sp\u00e9cificit\u00e9  des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel (qu\u2019il soit en ligne ou non) dans le cadre d\u2019un service public. Ces donn\u00e9es sont des archives publiques et de fait ne peuvent faire l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision individuelle d\u2019effacement. ","created_at":"2015-10-15T22:26:18+0200","updated_at":"2015-10-15T22:26:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association des archivistes fran\u00e7ais","displayName":"Association des archivistes fran\u00e7ais","uniqueId":"associationdesarchivistesfrancais","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/797_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationdesarchivistesfrancais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4444","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4444\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4444\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4408,"body":"Cet article est pour moi globalement int\u00e9ressant m\u00eame si cela parrait compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place. Cela permet de pr\u00e9venir  les h\u00e9ritiers mais n\u00e9anmoins, comment le site saura t'il mis au courant du d\u00e9c\u00e8s d'un des membres ? ","created_at":"2015-10-15T20:16:40+0200","updated_at":"2015-10-15T20:16:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"LEGRIP","displayName":"LEGRIP","uniqueId":"legrip","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/legrip","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4408","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4408\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4408\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4168,"body":"Les donn\u00e9es permettent \u00e0 chaque individu de s'identifier. Elles rentrent donc dans le patrimoine de son propri\u00e9taire. Au m\u00eame titre que les biens, les donn\u00e9es sont transf\u00e9rables.","created_at":"2015-10-15T12:26:38+0200","updated_at":"2015-10-15T12:26:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"HAJA","displayName":"HAJA","uniqueId":"haja","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/haja","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4168","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4168\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4168\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4132,"body":"je suis d'avis mitig\u00e9. Je pense que la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e est libre de d\u00e9cider sur le sort de ses donn\u00e9es. je pense que la future personne morte doit pr\u00e9venir un ou plusieurs membres de sa famille (ou des personnes de confiances) qui eux transmettrons \u00e0 la CNIL ou autres responsables, le choix de la personne.","created_at":"2015-10-15T11:03:17+0200","updated_at":"2015-10-15T11:03:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Romain Mercier","displayName":"Romain Mercier","uniqueId":"romainmercier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/romainmercier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4132","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4132\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4132\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4131,"body":"Je suis d'avis mitig\u00e9. premi\u00e8rement, je pense que cela est compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en place.Deuxi\u00e8mement comment la CNIL ou un autre responsable de donn\u00e9es sera pr\u00e9venu ? Cela veut donc dire que le concern\u00e9 doit pr\u00e9venir de son choix sur le traitement de ses donn\u00e9es avant sa mort ?","created_at":"2015-10-15T10:58:05+0200","updated_at":"2015-10-15T10:58:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Romain Mercier","displayName":"Romain Mercier","uniqueId":"romainmercier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/romainmercier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-4131","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4131\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/4131\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3483,"body":"La famille n'est pas \"propri\u00e9taire\" de ses membres, chaque membre est libre d'informer ou non, de donner acc\u00e8s ou non. La mort n'est pas une raison valable pour mettre son nez dans la vie d'un autre, lien familial ou pas. Les ados d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ont aussi droit \u00e0 leur intimit\u00e9. Ce qu'on a choisi de garder priv\u00e9 et perso de notre vivant, doit le rester !\nLes personnes ayant des donn\u00e9es sur internet qui n\u00e9cessitent un suivi ou une gestion, anticiperont leur d\u00e9c\u00e8s en donnant acc\u00e8s, mots de passe, r\u00e9f\u00e9rence de comptes... avec leurs instructions (de destruction si besoin). \nSi le d\u00e9c\u00e8s peut \u00eatre prouv\u00e9 sans ambiguit\u00e9, et c'est discutable, mieux vaut d\u00e9truire les donn\u00e9es qu'en autoriser l'acc\u00e8s.\n","created_at":"2015-10-13T10:10:02+0200","updated_at":"2015-10-13T10:10:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"alice bachelier","displayName":"alice bachelier","uniqueId":"alicebachelier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alicebachelier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-3483","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3483\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3483\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3447,"body":"Mise en oeuvre tr\u00e8s compliqu\u00e9. Comment le service en ligne sera averti de la mort d'un de ses utilisateurs ?","created_at":"2015-10-13T06:32:17+0200","updated_at":"2015-10-13T06:32:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-3447","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3447\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3447\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3238,"body":"Je suis pour car cela pourrait transmettre des donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la famille de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e (donn\u00e9es bancaires etc) mais seulement si la personne est d'accord avant sa mort et choisit \u00e0 quels types de donn\u00e9es on pourrait avoir acc\u00e8s.\nCela permettrait aussi de transmettre un patrimoine familial  ","created_at":"2015-10-11T22:34:48+0200","updated_at":"2015-10-11T22:34:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"fatimezzahrae tehitahe","displayName":"fatimezzahrae tehitahe","uniqueId":"fatimezzahraetehitahe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fatimezzahraetehitahe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-3238","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3238\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3238\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3160,"body":"Mitig\u00e9, mais globalement pour. \n\nMitig\u00e9 par ce que la mort num\u00e9rique est diff\u00e9rente par bien des aspects de la mort physique. Deux exemples :\n\n1) les \u00e9l\u00e9ments num\u00e9riques ont pour caract\u00e9ristiques de pouvoir appartenir \u00e0 de nombreuses personnes \u00e0 la fois. Par exemple, toutes les interactions sur Facebook avec une personne qui serait d\u00e9c\u00e9d\u00e9e doivent-elles dispara\u00eetre des murs facebook des gens qui sont encore en vie ? Replac\u00e9 dans un contexte physique, ce serait presque comme si on effa\u00e7ait le souvenir de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans l'esprit des gens encore en vie...\n\n2) quid de la mort souhait\u00e9e d'une identit\u00e9 num\u00e9rique ? Une personne physique peut tr\u00e8s bien faire \"vivre\" plusieurs personnalit\u00e9s num\u00e9riques (relisez Dominique Cardon), et souhaiter \u00e0 un moment donn\u00e9 la mort num\u00e9rique de cette identit\u00e9 num\u00e9rique, sans pour autant souhaiter la mort de ses autres identit\u00e9s, et encore moins celle de son incarnation physique. De m\u00eame, en pr\u00e9voyance de sa mort physique, elle peut souhaiter que certaines de ses identit\u00e9s num\u00e9riques meurent, et d'autres survivent.","created_at":"2015-10-11T16:47:33+0200","updated_at":"2015-10-11T16:47:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-3160","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3160\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3160\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3095,"body":"Tout comme les directives de sant\u00e9, une directive informatique sur les donn\u00e9es personnelles est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e en soi...  malheureusement, elle va se heurter a tout un ensemble de complications qui en rendront l'application caduque:\n- tout d'abord dans la d\u00e9finition de ce qui constitue 'les donn\u00e9es personnelles' : un simple \u00e9mail sans contenu prive est-il une donn\u00e9e personnelle, un \u00e9mail avec une pi\u00e8ce jointe officielle qui doit \u00eatre conserv\u00e9e? Un \u00e9mail destin\u00e9 a une administration?  etc.. etc...   Il y a une myriade de possibilit\u00e9s qui vont rendre la partition entre Priv\u00e9\/non Priv\u00e9 tr\u00e8s difficile;\n- Il peut y avoir conflit entre la directive et le testament;  lequel prime?  Si je suis auteur\/\u00e9crivain\/chercheur\/scientifique\/etc... et que j'ai un roman\/un algorithme\/une d\u00e9couverte\/etc... a moiti\u00e9 fini sur mon site ou ma boite \u00e9mail, mes h\u00e9ritiers voudront sans doute recevoir et commercialiser cette valeur de mes avoir auquel ils ont droit, m\u00eame si j'ai demand\u00e9 la destruction de mes donn\u00e9es personnelles a ma mort...   cela pourrait \u00eatre une perte pour l\u2019humanit\u00e9! ","created_at":"2015-10-11T04:45:13+0200","updated_at":"2015-10-11T04:45:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-3095","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3095\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/3095\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2833,"body":"il faut aussi rajouter que les que les conte non utiliser durant 10 ans soie fermer automatiquement en partant du principe que la personne est allor decede","created_at":"2015-10-09T19:38:39+0200","updated_at":"2015-10-09T19:38:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2833","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2833\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2833\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2735,"body":"Trop compliqu\u00e9... \u00e7a fait doublon avec le E-testament... on est perdus... soyez plus synth\u00e9tique enfin...","created_at":"2015-10-08T23:27:55+0200","updated_at":"2015-10-08T23:27:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas Joly","displayName":"Nicolas Joly","uniqueId":"nicolasjoly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasjoly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2735","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2735\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2735\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2535,"body":"Il semble difficile d'imposer par une loi fran\u00e7aise ou m\u00eame europ\u00e9enne des proc\u00e9dures \u00e0 des services qui sont souvent am\u00e9ricains voire californiens mais aussi russes ou autres. \nIl faudrait en plus trouver une m\u00e9thode de transmission qui soit s\u00fbre et qui ne puisse pas \u00eatre d\u00e9clench\u00e9e avant la r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9c\u00e8s. Il me semble que le meilleur interlocuteur en France pour ce sujet est le notaire.\n\nEnfin, l'opposition par un h\u00e9ritier pour la suppression des donn\u00e9es me semble peu adapt\u00e9e au monde num\u00e9rique. \nQue fait-on pour les personnes qui ont une \"deuxi\u00e8me vie\" sur le web? On laisse des h\u00e9ritiers d\u00e9couvrir ce qu'elles ont toujours voulu cacher de leur vivant ?\n","created_at":"2015-10-07T18:57:49+0200","updated_at":"2015-10-07T18:57:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin Rosoor (Transmitio)","displayName":"Benjamin Rosoor (Transmitio)","uniqueId":"benjaminrosoortransmitio","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaminrosoortransmitio","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2535","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2535\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2535\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2309,"body":"A la limite de l'absurde. Faut gerer ses donnees quand on est vivant regulierement, quand on est mort, ben c'est trop tard.","created_at":"2015-10-05T20:24:17+0200","updated_at":"2015-10-05T20:24:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Yves Tillier","displayName":"Jean-Yves Tillier","uniqueId":"jeanyvestillier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanyvestillier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2309","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2309\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2309\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2196,"body":"Qu'en est il dans les autres pays UE?","created_at":"2015-10-04T20:16:13+0200","updated_at":"2015-10-04T20:16:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Venet","displayName":"Venet","uniqueId":"venet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/venet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2196","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2196\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2196\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2043,"body":"Cet article devrait etre eleve au niveau europeen ou mondial. Que ce passe-t-il pour un Francais expatrie? Par exemple des donnees publiees sur Facebook par un Francais resident a l'etranger... our des photos publiees sur snapfish.. etc... Est-ce que la CNIL s'applique dans ces cas la? Est-ce le role de la CNIL de gerer tout ca? Peut-etre un debut de reponse a ce problem delicat mis cet article ne changera pas grand chose..","created_at":"2015-10-02T18:50:45+0200","updated_at":"2015-10-02T18:50:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Blandine Marcelin","displayName":"Blandine Marcelin","uniqueId":"blandinemarcelin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/blandinemarcelin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-2043","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2043\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/2043\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1645,"body":"Cette loi devrait \u00eatre appliqu\u00e9e de part le monde, ce qui la rend caduque avant m\u00eame d'\u00eatre promulgu\u00e9e.","created_at":"2015-09-30T17:56:14+0200","updated_at":"2015-09-30T17:56:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","displayName":"Lionel Fr\u00e9d\u00e9ric Lebeau","uniqueId":"lionelfredericlebeau","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lionelfredericlebeau","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-1645","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1645\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1645\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1629,"body":"Les droits reconnus par la loi \"Informatique et libert\u00e9s\" sont personnels : ils s'\u00e9teignent au d\u00e9c\u00e8s de leur titulaire et ne sont pas transmissibles \u00e0 cause de mort. Cette disposition bouleverse compl\u00e8tement le droit civil et sera surtout une source de conflits sans fin entre les h\u00e9ritiers.\r\nMieux vaudrait d\u00e9cider qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 un responsable de traitement est inform\u00e9 de la mort d'une personne dont il traite les donn\u00e9es, il proc\u00e8de \u00e0 leur suppression dans les meilleurs d\u00e9lais, sauf disposition l\u00e9gale sp\u00e9cifique lui imposant une conservation pendant un d\u00e9lai particulier - auquel cas il les supprimera \u00e0 l'expiration de ce d\u00e9lai.","created_at":"2015-09-30T17:16:04+0200","updated_at":"2015-09-30T17:19:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Joseph Joe Dredd","displayName":"Joseph Joe Dredd","uniqueId":"josephjoedredd","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/josephjoedredd","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-1629","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1629\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1629\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1178,"body":"l'id\u00e9e est louable mais irr\u00e9aliste, le probl\u00e8me est que le prestataire ne sera jamais inform\u00e9 de la mort de son client, je vous invite \u00e0 regarder le nombre de morts qui sont vivants sur les r\u00e9seaux sociaux. Il faut simplement que l'utilisateur pense \u00e0 laisser des droits d'acc\u00e8s afin que ses ayant-droits puissent faire les op\u00e9rations souhait\u00e9es par lui.  ","created_at":"2015-09-29T11:08:44+0200","updated_at":"2015-09-29T11:08:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"du boullay","displayName":"du boullay","uniqueId":"duboullay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/duboullay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-1178","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1178\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1178\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1012,"body":"Le probl\u00e8me est de savoir comment signaler \u00e0 de tel site que l'utilisateur en question est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, c'est bien beau de savoir quoi faire de ses donn\u00e9es apr\u00e8s la mort mais encore faut il pouvoir annoncer au fournisseur que la personne est bien morte, le prouver. Et encore faut-il que les h\u00e9ritiers sachent dans quels sites l'utilisateur a t il d\u00e9pos\u00e9 certaines de ses donn\u00e9es...","created_at":"2015-09-28T20:19:19+0200","updated_at":"2015-09-28T20:19:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cyril Broutin","displayName":"Cyril Broutin","uniqueId":"cyrilbroutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cyrilbroutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-1012","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1012\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/1012\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":951,"body":"Cela me semble compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en oeuvre, mais le c\u0153ur y est ! Imposer aux g\u00e9ants du web la gestion de la mort num\u00e9rique d'une part, et d\u00e9finir la proc\u00e9dure et le \"tiers de confiance\" d'autre part.","created_at":"2015-09-28T16:38:05+0200","updated_at":"2015-09-28T16:38:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Geoffrey THIESSET","displayName":"Geoffrey THIESSET","uniqueId":"geoffreythiesset","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/242_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/geoffreythiesset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-951","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/951\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/951\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":899,"body":"Un organe administratif ne doit pas \u00eatre d\u00e9positaire et \"gardien\" de donn\u00e9es et volont\u00e9s priv\u00e9es. \nLa loi peut encadrer de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale la transmission aux h\u00e9ritiers directs si le propri\u00e9taire n'a pas indiqu\u00e9 ses volont\u00e9s (quid si pas d'h\u00e9ritiers?).\n\nPour ce qui est des dispositions sp\u00e9ciales de transmission que le propri\u00e9taire voudrait d\u00e9cider, cela appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e:\npar TESTAMENT sous forme d'ACTE AUTHENTIQUE \u00c9LECTRONIQUE. \nSimplifier son acc\u00e8s, gratuit\u00e9 du service ou co\u00fbt tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9.\nUtiliser le Fichier Central des Dispositions de Derni\u00e8res Volont\u00e9s (FCDDV)\nAvantage: opposable et respect de la sph\u00e8re priv\u00e9e.\n","created_at":"2015-09-28T14:53:44+0200","updated_at":"2015-09-28T14:53:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","displayName":"Marie-Claire P\u00c9ROUX","uniqueId":"marieclaireperoux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marieclaireperoux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-899","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/899\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/899\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":780,"body":"La communication supposerait une propri\u00e9t\u00e9 des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel par la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. En ce sens, le terme \"ses donn\u00e9es\" au sein de la lettre de la loi me semble inappropri\u00e9 puisque nous n'en sommes pas propri\u00e9taires. \nDe m\u00eame, d'un point de vue technique, il est difficile d'en penser la communication comme si ces donn\u00e9es pouvaient \u00eatre mat\u00e9rialis\u00e9es en un tout uniforme. Si aujourd'hui le projet souhaite l\u00e9gif\u00e9rer sans s'attarder plus longuement sur ces questions doctrinales, il est \u00e0 craindre la pratique : le droit doit pousser autant le juridique que le d\u00e9veloppement d'outils ad\u00e9quats. Les chercheurs souhaitant d\u00e9velopper les entrep\u00f4ts de m\u00e9tadonn\u00e9es cherchent \u00e0 endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne techniquement mais pas juridiquement.\nLa solution semblerait, conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e9forme du droit des biens en cours, r\u00e9sider dans la notion de patrimoine num\u00e9rique de la personne physique et \u00e0 pousser les recherches techniques pouvant organiser cette mati\u00e8re. Si nous repensions uniquement le patrimoine en terme de droit et non plus de biens, les  droits sur ces donn\u00e9es (organis\u00e9s selon deux niveaux \u00e0 la fa\u00e7on des r\u00e9flexions d'Elinor Ostrom) pourraient \u00eatre \"communiqu\u00e9s\" et faire l'objet de \"directives\".\nEnfin, qui aurait le pouvoir (autorit\u00e9 publique ou priv\u00e9e) de v\u00e9rifier que les directives sont appliqu\u00e9es conform\u00e9ment au demande de la personne ayant c\u00e9d\u00e9 les droits relatifs \u00e0 ces donn\u00e9es et quelles sanctions y seraient attach\u00e9es ? \nQuestion rh\u00e9torique : La mort num\u00e9rique doit-elle exister en ces termes et \u00eatre concordante au d\u00e9c\u00e8s physique d'une personne ? La v\u00e9ritable question est de savoir si la naissance num\u00e9rique existe de fa\u00e7on concordante avec la vie humaine. A titre d'exemple, des parents parlant de leur futur enfant n'ont-ils pas commenc\u00e9 \u00e0 renseigner des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 donner naissance num\u00e9riquement \u00e0 cette personne ? ","created_at":"2015-09-28T10:29:32+0200","updated_at":"2015-09-28T10:29:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jade Caboche","displayName":"Jade Caboche","uniqueId":"jadecaboche","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/196_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jadecaboche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-780","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/780\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/780\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":79,"body":"Les propri\u00e9taires de r\u00e9seaux sociaux tous confondu devraient proposer a leurs utilisateurs de d\u00e9signer un ou plusieurs utilisateurs dit de confiance, comme pour les volont\u00e9s obs\u00e8ques une simple lettre manuscrite ou num\u00e9rique d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9  devrait permettre de faire foi, a d\u00e9faut d'h\u00e9ritier dans le cas d'une personne sans famille ayant contract\u00e9 une pr\u00e9voyance obs\u00e8ques ou pas - le service des pompes fun\u00e8bres pourrait se charger de faire respecter les volont\u00e9s num\u00e9riques du d\u00e9funt (transmettre \u00e0 un tiers, figer ou effacer les donn\u00e9es) \n\nPour ce qui concerne le droit \u00e0 l'oubli les ayant droits du d\u00e9funt pourraient avoir le droit de pouvoir s'adresser aux moteurs de recherche pour faire effacer les donn\u00e9es toujours sur le m\u00eame principe de la lettre manuscrite ou num\u00e9rique d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9.","created_at":"2015-09-26T14:27:02+0200","updated_at":"2015-09-26T14:27:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"BEDINI S\u00e9bastien","displayName":"BEDINI S\u00e9bastien","uniqueId":"bedinisebastien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bedinisebastien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-79","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/79\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/79\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":34,"body":"Je ne veux surtout pas que la CNIL devient un confident universel aux 66 millions des fran\u00e7ais! Non. je donnerai mes mots de passe aux h\u00e9ritiers, un par mes sites.","created_at":"2015-09-26T13:00:34+0200","updated_at":"2015-09-26T13:00:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elisabeth Porteneuve","displayName":"Elisabeth Porteneuve","uniqueId":"elisabethporteneuve","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/elisabethporteneuve","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-34","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/34\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/34\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":19,"body":"1) II.- Les termes \"tiers de confiance certifi\u00e9 par la CNIL\" sont-ils en conflit avec une autre d\u00e9finition ?\n\nDe plus, le terme \"labellis\u00e9\" \u00e0 la place de \"certifi\u00e9\" serait davantage appropri\u00e9.\n\n2) III. - Cela soul\u00e8ve \u00e9galement la question de savoir quel int\u00e9r\u00eat \u00e0 agir serait invoqu\u00e9 lors de l'action en retrait des donn\u00e9es personnelles au d\u00e9c\u00e8s d'une personne : l'int\u00e9r\u00eat de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ou bien l'int\u00e9r\u00eat des h\u00e9ritiers ?\n\n\n","created_at":"2015-09-26T12:26:16+0200","updated_at":"2015-09-26T12:26:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FANGET Alyson","displayName":"FANGET Alyson","uniqueId":"fangetalyson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fangetalyson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-19","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/19\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/19\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":11,"body":"Je pense que les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, si le d\u00e9funt n'a pas laiss\u00e9 de directives (surtout s'il est mineur), devraient pouvoir \u00eatre transmises par voie de succession aux h\u00e9ritiers.","created_at":"2015-09-26T11:57:51+0200","updated_at":"2015-09-26T12:23:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tristan Mend\u00e8s France","displayName":"Tristan Mend\u00e8s France","uniqueId":"tristanmendesfrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/82_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tristanmendesfrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees#arg-11","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/11\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/arguments\/11\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 40","before":"<p>Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d'un traitement que soient, selon les cas, rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, mises \u00e0 jour, verrouill\u00e9es ou effac\u00e9es les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant, qui sont inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques, p\u00e9rim\u00e9es, ou dont la collecte, l'utilisation, la communication ou la conservation est interdite.<\/p><p>Lorsque l'int\u00e9ress\u00e9 en fait la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p><p>En cas de contestation, la charge de la preuve incombe au responsable aupr\u00e8s duquel est exerc\u00e9 le droit d'acc\u00e8s sauf lorsqu'il est \u00e9tabli que les donn\u00e9es contest\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es par l'int\u00e9ress\u00e9 ou avec son accord.<\/p><p>Lorsqu'il obtient une modification de l'enregistrement, l'int\u00e9ress\u00e9 est en droit d'obtenir le remboursement des frais correspondant au co\u00fbt de la copie mentionn\u00e9e au I de l'article 39.<\/p><p>Si une donn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transmise \u00e0 un tiers, le responsable du traitement doit accomplir les diligences utiles afin de lui notifier les op\u00e9rations qu'il a effectu\u00e9es conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a.<\/p><p>Les h\u00e9ritiers d'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e justifiant de leur identit\u00e9 peuvent, si des \u00e9l\u00e9ments port\u00e9s \u00e0 leur connaissance leur laissent pr\u00e9sumer que les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant faisant l'objet d'un traitement n'ont pas \u00e9t\u00e9 actualis\u00e9es, exiger du responsable de ce traitement qu'il prenne en consid\u00e9ration le d\u00e9c\u00e8s et proc\u00e8de aux mises \u00e0 jour qui doivent en \u00eatre la cons\u00e9quence.<\/p><p>Lorsque les h\u00e9ritiers en font la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p>","after":"<p>I. Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d'un traitement que soient, selon les cas, rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, mises \u00e0 jour, verrouill\u00e9es ou effac\u00e9es les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant, qui sont inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques, p\u00e9rim\u00e9es, ou dont la collecte, l'utilisation, la communication ou la conservation est interdite.<\/p><p>Lorsque l'int\u00e9ress\u00e9 en fait la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p><p>En cas de contestation, la charge de la preuve incombe au responsable aupr\u00e8s duquel est exerc\u00e9 le droit d'acc\u00e8s sauf lorsqu'il est \u00e9tabli que les donn\u00e9es contest\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es par l'int\u00e9ress\u00e9 ou avec son accord.<\/p><p>Lorsqu'il obtient une modification de l'enregistrement, l'int\u00e9ress\u00e9 est en droit d'obtenir le remboursement des frais correspondant au co\u00fbt de la copie mentionn\u00e9e au I de l'article 39.<\/p><p>II. \u2013 Toute personne peut d\u00e9finir des directives relatives \u00e0 la conservation et \u00e0 la communication de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s. Ces directives sont g\u00e9n\u00e9rales ou particuli\u00e8res.<\/p><p>Les directives g\u00e9n\u00e9rales concernent l\u2019ensemble des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel de leur auteur et peuvent \u00eatre confi\u00e9es \u00e0 un tiers de confiance num\u00e9rique certifi\u00e9 par la CNIL.<\/p><p>Les directives particuli\u00e8res concernent les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qu\u2019elles d\u00e9signent. Elles sont enregistr\u00e9es aupr\u00e8s des responsables de traitement concern\u00e9s.<\/p><p>Les directives d\u00e9finissent la mani\u00e8re dont la personne entend  que soient exerc\u00e9s apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s les droits qu\u2019elle d\u00e9tient en application de la pr\u00e9sente loi. Ces directives sont sans pr\u00e9judice des dispositions applicables aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relevant du r\u00e9gime sur les archives publiques.<\/p><p>Lorsque les directives pr\u00e9voient la communication de donn\u00e9es qui comportent \u00e9galement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives \u00e0 des tiers, cette communication doit \u00eatre effectu\u00e9e dans le respect de la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>La personne peut modifier ou r\u00e9voquer ses directives \u00e0 tout moment. Elles sont r\u00e9dig\u00e9es selon un mod\u00e8le dont le contenu est fix\u00e9 par d\u00e9cret en Conseil d\u2019Etat.<\/p><p>III. - Les directives peuvent d\u00e9signer une personne charg\u00e9e de leur ex\u00e9cution. Celle-ci a alors qualit\u00e9, lorsque la personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, pour prendre connaissance des directives et demander leur mise en \u0153uvre aux responsables de traitement concern\u00e9s. A d\u00e9faut de d\u00e9signation, les h\u00e9ritiers de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ont cette qualit\u00e9.<\/p><p>IV. - Sauf lorsque la personne concern\u00e9e a exprim\u00e9 une volont\u00e9 contraire dans les directives mentionn\u00e9es au II, ses h\u00e9ritiers peuvent exercer apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s les droits mentionn\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9sente section. Toutefois, l\u2019effacement des donn\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues par l\u2019article 40 ne peut intervenir lorsqu\u2019un des h\u00e9ritiers s\u2019y oppose. \u00bb<\/p><p>\u00ab V. - Le prestataire de stockage de signaux \u00e9crits, images, sons ou messages de toute nature sur Internet informe l\u2019utilisateur de ses droits \u00e0 la protection de sa vie priv\u00e9e, du secret de ses correspondances et de ses donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.<\/p><p>\u00ab Il informe l\u2019utilisateur du sort de ces donn\u00e9es \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s et lui permet de choisir de transmettre ou non ses donn\u00e9es \u00e0 un tiers qu\u2019il d\u00e9signe pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion du contrat de prestation \u00bb.<\/p><p>Si une donn\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transmise \u00e0 un tiers, le responsable du traitement doit accomplir les diligences utiles afin de lui notifier les op\u00e9rations qu'il a effectu\u00e9es conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a.<\/p><p>Les h\u00e9ritiers d'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e justifiant de leur identit\u00e9 peuvent, si des \u00e9l\u00e9ments port\u00e9s \u00e0 leur connaissance leur laissent pr\u00e9sumer que les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant faisant l'objet d'un traitement n'ont pas \u00e9t\u00e9 actualis\u00e9es, exiger du responsable de ce traitement qu'il prenne en consid\u00e9ration le d\u00e9c\u00e8s et proc\u00e8de aux mises \u00e0 jour qui doivent en \u00eatre la cons\u00e9quence.<\/p><p>Lorsque les h\u00e9ritiers en font la demande, le responsable du traitement doit justifier, sans frais pour le demandeur, qu'il a proc\u00e9d\u00e9 aux op\u00e9rations exig\u00e9es en vertu de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p>","title":"Article 40 de la loi informatique et libert\u00e9s (n\u00b0 78-17) du 17 janvier 1978"},{"key":"article 36","before":"<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e pr\u00e9vue au 5\u00b0 de l'article 6 qu'en vue d'\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 des fins historiques, statistiques ou scientifiques ; le choix des donn\u00e9es ainsi conserv\u00e9es est op\u00e9r\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 212-3 du code du patrimoine.<\/p><p>Les traitements dont la finalit\u00e9 se limite \u00e0 assurer la conservation \u00e0 long terme de documents d'archives dans le cadre du livre II du m\u00eame code sont dispens\u00e9s des formalit\u00e9s pr\u00e9alables \u00e0 la mise en \u0153uvre des traitements pr\u00e9vues au chapitre IV de la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>Il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un traitement ayant des finalit\u00e9s autres que celles mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a :<\/p><p>-soit avec l'accord expr\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;<\/p><p>-soit avec l'autorisation de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s ;<\/p><p>-soit dans les conditions pr\u00e9vues au 8\u00b0 du II et au IV de l'article 8 s'agissant de donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de ce m\u00eame article.<\/p>","after":"<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne peuvent \u00eatre conserv\u00e9es au-del\u00e0 de la dur\u00e9e pr\u00e9vue au 5\u00b0 de l'article 6 qu'en vue d'\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 des fins historiques, statistiques ou scientifiques ; le choix des donn\u00e9es ainsi conserv\u00e9es est op\u00e9r\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 212-3 du code du patrimoine.<\/p><p>Les traitements dont la finalit\u00e9 se limite \u00e0 assurer la conservation \u00e0 long terme de documents d'archives dans le cadre du livre II du m\u00eame code sont dispens\u00e9s des formalit\u00e9s pr\u00e9alables \u00e0 la mise en \u0153uvre des traitements pr\u00e9vues au chapitre IV de la pr\u00e9sente loi.<\/p><p>Il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un traitement ayant des finalit\u00e9s autres que celles mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a :<\/p><p>-soit avec l'accord expr\u00e8s de la personne concern\u00e9e ;<\/p><p>-soit avec l'autorisation de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s ;<\/p><p>-soit dans les conditions pr\u00e9vues au 8\u00b0 du II et au IV de l'article 8 s'agissant de donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de ce m\u00eame article.<\/p><p>- soit en vertu de directives de la personne concern\u00e9e, dans les conditions d\u00e9finies au II de l\u2019article 40 ;<\/p>","title":"Article 36 de la loi informatique et libert\u00e9 (n\u00b0 78-17) du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Jean-Louis BONHOMME","displayName":"Jean-Louis BONHOMME","uniqueId":"jeanlouisbonhomme","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanlouisbonhomme","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Tristan Mend\u00e8s France","displayName":"Tristan Mend\u00e8s France","uniqueId":"tristanmendesfrance","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/82_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tristanmendesfrance","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Ghebali","displayName":"Ghebali","uniqueId":"ghebali","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ghebali","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nourry","displayName":"Nourry","uniqueId":"nourry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nourry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Permettre de d&eacute;cider par avance du sort de ses donn&eacute;es en cas de d&eacute;c&egrave;s<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Avec le d&eacute;veloppement de l&rsquo;Internet et des r&eacute;seaux sociaux, les donn&eacute;es mises en ligne par les internautes connaissent un fort d&eacute;veloppement. La gestion de ces donn&eacute;es apr&egrave;s la mort, soul&egrave;ve des difficult&eacute;s, les h&eacute;ritiers n&rsquo;en ayant pas n&eacute;cessairement connaissance et ne pouvant y avoir acc&egrave;s. S&rsquo;agissant de donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel, celles-ci sont attach&eacute;es &agrave; la personne du d&eacute;funt et ne peuvent &ecirc;tre transmises par voie de succession aux h&eacute;ritiers.<br \/>\r\nLe projet de loi permettra &agrave; toute personne, de son vivant, d&rsquo;organiser les conditions de conservation et de communication de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel apr&egrave;s son d&eacute;c&egrave;s. La personne pourra transmettre des directives sur le sort de ses donn&eacute;es &agrave; caract&egrave;re personnel &agrave; la CNIL ou &agrave; un responsable de traitement et pourra d&eacute;signer une personne charg&eacute;e de leur ex&eacute;cution.<br \/>\r\nPar ailleurs, les fournisseurs de services sur Internet devront informer l&rsquo;utilisateur du sort de ces donn&eacute;es &agrave; son d&eacute;c&egrave;s et lui permettre de choisir de les transmettre ou non &agrave; un tiers qu&rsquo;il d&eacute;signe.<br \/>\r\n<em>L&rsquo;adoption finale de cet article sera faite en coordination avec le projet de r&egrave;glement europ&eacute;en sur la protection des donn&eacute;es personnelles en cours de n&eacute;gociation.<\/em><\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> Un utilisateur d&rsquo;un service de photos en ligne aura acc&egrave;s &agrave; des r&eacute;glages dans le service lui permettant d&rsquo;indiquer ce qu&rsquo;il devient de ses donn&eacute;es apr&egrave;s son d&eacute;c&egrave;s.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 20 - Mort num\u00e9rique","votes_nok":17,"votes_ok":563,"votes_mitige":45,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-20-personnes-decedees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}