{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":187,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":3,"id":81,"created_at":"2015-09-26T02:28:01+0200","updated_at":"2015-09-26T07:25:08+0200","body":"<p>L&rsquo;article 45 de la loi n&deg; 78-17 du 6 janvier 1978 relative &agrave; l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert&eacute;s est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>I.&nbsp;-&nbsp;Le I est ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;I. -&nbsp;Lorsque le responsable d&rsquo;un traitement ne respecte pas les obligations d&eacute;coulant de la pr&eacute;sente loi, le pr&eacute;sident de la commission peut le mettre en demeure de faire cesser le manquement constat&eacute; dans un d&eacute;lai qu&rsquo;il fixe. En cas d&rsquo;urgence, ce d&eacute;lai peut &ecirc;tre ramen&eacute; &agrave; 24 heures.<br \/>\r\n&laquo;&nbsp;Si le responsable du traitement se conforme &agrave; la mise en demeure qui lui est adress&eacute;e, le pr&eacute;sident de la commission prononce la cl&ocirc;ture de la proc&eacute;dure.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Dans le cas contraire, la formation restreinte de la Commission nationale de l&rsquo;informatique et des libert&eacute;s peut prononcer, apr&egrave;s une proc&eacute;dure contradictoire, les sanctions suivantes&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;1&deg; Un avertissement<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;2&deg;&nbsp;Une sanction p&eacute;cuniaire, dans les conditions pr&eacute;vues par l&rsquo;article&nbsp;47, &agrave; l&rsquo;exception des cas o&ugrave; le traitement est mis en &oelig;uvre par l&rsquo;&Eacute;tat&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;3&deg;&nbsp;Une injonction de cesser le traitement, lorsque celui-ci rel&egrave;ve des dispositions de l&rsquo;article&nbsp;22, ou un retrait de l&rsquo;autorisation accord&eacute;e en application de l&rsquo;article&nbsp;25.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Lorsque le manquement constat&eacute; ne peut faire l&rsquo;objet d&rsquo;une mise en conformit&eacute; dans le cadre d&rsquo;une mise en demeure, la formation restreinte peut prononcer, sans mise en demeure pr&eacute;alable, l&rsquo;une des sanctions pr&eacute;vues au I du pr&eacute;sent article &raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>II. -&nbsp;Au III, les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;de s&eacute;curit&eacute;&nbsp;&raquo; sont supprim&eacute;s.<\/p>","versions_count":3,"sources_count":0,"arguments_count":7,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":99,"title":"Section 1","subtitle":"Protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6054,"body":"D'accord avec l'article (moyennant des dispositions pratiques \u00e0 affiner, voir contributions professionnelles ci-dessus) ; mais il va en contradiction avec l'article qui ferait (aussi) de la CNIL un organisme de r\u00e9flexion \u00e9thique, etc., en amont de la loi. #S\u00e9parationDesPouvoirs ;-)","created_at":"2015-10-18T20:04:38+0200","updated_at":"2015-10-18T20:04:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-6054","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/6054\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/6054\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5234,"body":"Le d\u00e9lai de mise en \u0153uvre propos\u00e9 de 24h par l\u2019article 21 semble irr\u00e9aliste au regard de la complexit\u00e9 des proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles. Ce d\u00e9lai est en effet trop court, tant pour identifier l\u2019origine du manquement et  permettre de se conformer \u00e0 la mise en demeure (difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9terminer l\u2019origine technique du d\u00e9faut de conformit\u00e9 en cause par exemple), que pour identifier les cons\u00e9quences directes ou indirectes r\u00e9sultant de la suspension du traitement informatis\u00e9 en cause.","created_at":"2015-10-17T14:29:56+0200","updated_at":"2015-10-17T14:29:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-5234","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/5234\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/5234\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4917,"body":"Le projet de texte devrait pr\u00e9ciser comment les dispositions anticipant la proposition de r\u00e8glement europ\u00e9en relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es) s\u2019articulent avec ce dernier et si la date d\u2019application de ce projet de loi est pr\u00e9vue apr\u00e8s le r\u00e8glement europ\u00e9en.\nIl conviendrait de clarifier l\u2019articulation entre la nouvelle proc\u00e9dure ordinaire qui peut \u00eatre mise en \u0153uvre en urgence et l\u2019actuelle proc\u00e9dure d\u2019urgence (article 45-II de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s modifi\u00e9e).","created_at":"2015-10-16T18:07:19+0200","updated_at":"2015-10-16T18:07:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-4917","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4917\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4917\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4888,"body":"supprimer l'obligation de passer par la case \"mise en demeure\" pour pouvoir prononcer une sanction directement","created_at":"2015-10-16T17:40:08+0200","updated_at":"2015-10-16T17:40:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ultralucide","displayName":"ultralucide","uniqueId":"ultralucide","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ultralucide","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-4888","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4888\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4888\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4369,"body":"Oui. L'id\u00e9e faite en plusieurs endroits de contraindre les entreprises de vol de donn\u00e9es \u00e0 les d\u00e9clarer aux int\u00e9ress\u00e9-e-s ne pourrait-elle pas \u00eatre ins\u00e9r\u00e9e ici? Cf. par ex https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/obligation-de-signalement-d-un-vol-de-donnees","created_at":"2015-10-15T18:26:58+0200","updated_at":"2015-10-15T18:27:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"samson_d","displayName":"samson_d","uniqueId":"samsond","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/samsond","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-4369","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4369\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/4369\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":627,"body":"Cet article frappe sans r\u00e9soudre le probl\u00e8me de fond. Il met la charrue avant les boeufs et fait payer aux entreprises l'absence d'obligations pr\u00e9cises sur la s\u00e9curit\u00e9 informatique. \nProt\u00e9ger des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel au sens informatique du terme passe par une d\u00e9marche s\u00e9curitaire globale et une hygi\u00e8ne informatique ma\u00eetris\u00e9e. C'est loin d'\u00eatre le cas et \u00e0 fortiori pour les petites et moyennes entreprises. La plupart de ces entreprises ne sont m\u00eame pas en capacit\u00e9 de d\u00e9tecter qu'elles sont victimes de perte ou vol de donn\u00e9es. Quel est donc le curseur utilis\u00e9 par un juge pour estimer et qualifier l'erreur ou la n\u00e9gligence alors m\u00eame qu'il n'existe aucune obligation de s\u00e9curit\u00e9 clairement stipul\u00e9e ? Les tribunaux se baseront-ils sur les guides de l'ANSSI ? ","created_at":"2015-09-27T18:29:39+0200","updated_at":"2015-09-27T18:29:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Diane Rambaldini","displayName":"Diane Rambaldini","uniqueId":"dianerambaldini","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dianerambaldini","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-627","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/627\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/627\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":321,"body":"Pas assez dissuasif ","created_at":"2015-09-27T00:14:23+0200","updated_at":"2015-09-27T00:14:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Richer","uniqueId":"fredericricher","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/140_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericricher","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil#arg-321","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/321\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/arguments\/321\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 45","before":"<p>I. - La formation restreinte de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s peut prononcer, apr\u00e8s une proc\u00e9dure contradictoire, un avertissement \u00e0 l'\u00e9gard du responsable d'un traitement qui ne respecte pas les obligations d\u00e9coulant de la pr\u00e9sente loi. Cet avertissement a le caract\u00e8re d'une sanction.<\/p><p>Le pr\u00e9sident de la commission peut \u00e9galement mettre en demeure ce responsable de faire cesser le manquement constat\u00e9 dans un d\u00e9lai qu'il fixe. En cas d'urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre ramen\u00e9 \u00e0 cinq jours.<\/p><p>Si le responsable du traitement se conforme \u00e0 la mise en demeure qui lui est adress\u00e9e, le pr\u00e9sident de la commission prononce la cl\u00f4ture de la proc\u00e9dure.<\/p><p>Dans le cas contraire, la formation restreinte peut prononcer \u00e0 son encontre, apr\u00e8s une proc\u00e9dure contradictoire, les sanctions suivantes :<\/p><p>1\u00b0 Une sanction p\u00e9cuniaire, dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 47, \u00e0 l'exception des cas o\u00f9 le traitement est mis en \u0153uvre par l'Etat ;<\/p><p>2\u00b0 Une injonction de cesser le traitement, lorsque celui-ci rel\u00e8ve des dispositions de l'article 22, ou un retrait de l'autorisation accord\u00e9e en application de l'article 25.<\/p>","after":"<p>I. - Lorsque le responsable d\u2019un traitement ne respecte pas les obligations d\u00e9coulant de la pr\u00e9sente loi, le pr\u00e9sident de la commission peut le mettre en demeure de faire cesser le manquement constat\u00e9 dans un d\u00e9lai qu\u2019il fixe. En cas d\u2019urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre ramen\u00e9 \u00e0 24 heures.<br>\u00ab Si le responsable du traitement se conforme \u00e0 la mise en demeure qui lui est adress\u00e9e, le pr\u00e9sident de la commission prononce la cl\u00f4ture de la proc\u00e9dure.<\/p><p>Dans le cas contraire, la formation restreinte de la Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s peut prononcer, apr\u00e8s une proc\u00e9dure contradictoire, les sanctions suivantes :<\/p><p>1\u00b0 Un avertissement<\/p><p>2\u00b0 Une sanction p\u00e9cuniaire, dans les conditions pr\u00e9vues par l\u2019article 47, \u00e0 l\u2019exception des cas o\u00f9 le traitement est mis en \u0153uvre par l\u2019\u00c9tat ;<\/p><p>3\u00b0 Une injonction de cesser le traitement, lorsque celui-ci rel\u00e8ve des dispositions de l\u2019article 22, ou un retrait de l\u2019autorisation accord\u00e9e en application de l\u2019article 25.<\/p><p>Lorsque le manquement constat\u00e9 ne peut faire l\u2019objet d\u2019une mise en conformit\u00e9 dans le cadre d\u2019une mise en demeure, la formation restreinte peut prononcer, sans mise en demeure pr\u00e9alable, l\u2019une des sanctions pr\u00e9vues au I du pr\u00e9sent article \u00bb.<\/p>","title":"Article 45 de la loi informatique et libert\u00e9s (n\u00b078-19) du 17 janvier 1978"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Matthieu CHASSAIN","displayName":"Matthieu CHASSAIN","uniqueId":"matthieuchassain","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/matthieuchassain","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"S\u00e9bastien Monchamps","displayName":"S\u00e9bastien Monchamps","uniqueId":"sebastienmonchamps","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienmonchamps","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Flaceliere","displayName":"Quentin Flaceliere","uniqueId":"quentinflaceliere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinflaceliere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Rendre plus efficace la proc&eacute;dure de sanction de la CNIL<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Le projet de loi propose de raccourcir les d&eacute;lais de mise en demeure en cas d&rsquo;urgence et pr&eacute;voit une sanction imm&eacute;diate lorsque le manquement ne peut pas &ecirc;tre r&eacute;par&eacute; (exemple : la perte de donn&eacute;es personnelles). Enfin, en cas d&rsquo;atteinte grave et imm&eacute;diate aux droits et libert&eacute;s, le juge pourra en r&eacute;f&eacute;r&eacute; ordonner toute mesure n&eacute;cessaire &agrave; la sauvegarde de ces droits et libert&eacute;s.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> la CNIL pourra sanctionner financi&egrave;rement une entreprise ayant perdu des milliers d&rsquo;adresses email, ce qui n&rsquo;est pas possible aujourd&rsquo;hui (simple mise en demeure).<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 21 - Proc\u00e9dure de sanction de la CNIL","votes_nok":6,"votes_ok":170,"votes_mitige":11,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/article-21-procedure-de-sanction-de-la-cnil\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-protection-des-donnees-a-caractere-personnel"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}