{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":368,"arguments_yes_count":12,"arguments_no_count":10,"id":83,"created_at":"2015-09-26T02:28:02+0200","updated_at":"2015-09-26T07:25:54+0200","body":"<p>Le chapitre V du titre II du livre IV du code g&eacute;n&eacute;ral des collectivit&eacute;s territoriales est compl&eacute;t&eacute; par un article L. 1425-3 r&eacute;dig&eacute; comme suit&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Art. L. 1425-3 -Dans les domaines de comp&eacute;tence que la loi leur attribue, les conseils d&eacute;partementaux ou les conseils r&eacute;gionaux peuvent &eacute;tablir une strat&eacute;gie de d&eacute;veloppement des usages et services num&eacute;riques existants, identifier les zones qu&#39;ils desservent et pr&eacute;senter une strat&eacute;gie de d&eacute;veloppement de ceux-ci, sur leur territoire. Cette strat&eacute;gie, qui a une valeur indicative, vise &agrave; favoriser la coh&eacute;rence des initiatives publiques et leur bonne articulation avec l&#39;investissement priv&eacute;, ainsi que la mise en place de ressources partag&eacute;es et mutualis&eacute;es afin de doter l&rsquo;ensemble des territoires d&rsquo;un maillage &eacute;quilibr&eacute; de services num&eacute;riques. Elle est &eacute;tablie en coh&eacute;rence avec les sch&eacute;mas r&eacute;gionaux de d&eacute;veloppement &eacute;conomique. Cette strat&eacute;gie constitue un volet du sch&eacute;ma directeur territorial d&rsquo;am&eacute;nagement num&eacute;rique.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":41,"sources_count":2,"arguments_count":22,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":103,"title":"Section 1","subtitle":"Comp\u00e9tences et organisation","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":41,"title":"Sch\u00e9ma directeur des usages et des services num\u00e9riques pour les Alpes Maritimes","link":"http:\/\/www.sictiam.fr\/download\/annexes-sddan-06\/","body":"Le Sch\u00e9ma directeur d\u00e9partemental des usages et des services num\u00e9riques (SDDUSN) dresse un \u00e9tat des lieux de la pr\u00e9sence publique dans les Alpes-Maritimes dans un contexte o\u00f9 la mobilit\u00e9 et la modernisation des services locaux sont \u00e0 l\u2019\u00e9picentre des enjeux pour les territoires. \n(...) \nUn document de r\u00e9f\u00e9rence indissociable du Sch\u00e9ma directeur d\u00e9partemental d\u2019Am\u00e9nagement Num\u00e9rique (SDDAN 06) qui d\u00e9finit les op\u00e9rations de d\u00e9ploiement du r\u00e9seau Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit dont l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de couverture totale du territoire est fix\u00e9e en 2020.\n\nhttp:\/\/www.sictiam.fr\/sdusn\/","created_at":"2015-09-28T14:04:39+0200","updated_at":"2015-09-28T14:04:39+0200","author":{"username":"Thibaut Le Corre","displayName":"Thibaut Le Corre","uniqueId":"thibautlecorre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/231_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibautlecorre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/sources\/schema-directeur-des-usages-et-des-services-numeriques-pour-les-alpes-maritimes\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/sources\/schema-directeur-des-usages-et-des-services-numeriques-pour-les-alpes-maritimes\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":38,"title":"D\u00e9finition des sch\u00e9mas directeurs territoriaux d'am\u00e9nagement num\u00e9rique","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do;jsessionid=08E9A5AEE8575DC0FD6F440E4173D334.tpdila21v_2?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000021492886&dateTexte=&categorieLien=cid","body":"Article L1425-2 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales\n\n\"Les sch\u00e9mas directeurs territoriaux d'am\u00e9nagement num\u00e9rique recensent les infrastructures et r\u00e9seaux de communications \u00e9lectroniques existants, identifient les zones qu'ils desservent et pr\u00e9sentent une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement de ces r\u00e9seaux, concernant prioritairement les r\u00e9seaux \u00e0 tr\u00e8s haut d\u00e9bit fixe et mobile, y compris satellitaire, permettant d'assurer la couverture du territoire concern\u00e9. Ces sch\u00e9mas, qui ont une valeur indicative, visent \u00e0 favoriser la coh\u00e9rence des initiatives publiques et leur bonne articulation avec l'investissement priv\u00e9.\"","created_at":"2015-09-28T12:53:36+0200","updated_at":"2015-09-28T12:53:36+0200","author":{"username":"Thibaut Le Corre","displayName":"Thibaut Le Corre","uniqueId":"thibautlecorre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/231_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibautlecorre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/sources\/definition-des-schemas-directeurs-territoriaux-d-amenagement-numerique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/sources\/definition-des-schemas-directeurs-territoriaux-d-amenagement-numerique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6162,"body":"Je suis \u00e9videment pour le d\u00e9veloppement des usages num\u00e9rique sur le territoire. Cependant tel que formul\u00e9 dans cet article, je trouve cela trop vague et pas assez ambitieux. Il y a, comme plusieurs personnes l'ont fait remarquer, un probl\u00e8me sur la notion d'\u00e9chelon comp\u00e9tent. La modification de l'AVICCA va dans le bon sens sur ce point ainsi que sur la notion de sch\u00e9ma et de secteur. https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/versions\/developper-les-usages-et-services-par-secteurs-par-les-echelons-territoriaux-concernes Il est \u00e9vident que la premi\u00e8re \u00e9tape est le d\u00e9ploiement d'une infrastructure qui en irriguant le territoire donnera l'opportunit\u00e9 non seulement de d\u00e9velopper les usages connus ou attendus mais surtout donner l'opportunit\u00e9 de favoriser l'innovation et en faisant naitre de nouveaux usages. Dans un m\u00eame d\u00e9partement, il y a de grandes disparit\u00e9s entre les besoins en infrastructures, en services et usages. De plus le d\u00e9ploiement d'EPN, de tiers lieux et de FabLab est primordial pour d\u00e9velopper l'acc\u00e8s, la formation et l'appropriation des usages. D'un point de vue social, cela permet de lutter contre l'isolement et de d\u00e9senclaver des territoires. Du point de vue de l'Etat et su service public, c'est un enjeu fort de modernisation et de renforcement de la \"puissance publique\" en jouant ce r\u00f4le de prescripteur et de \"facilitateur\".","created_at":"2015-10-18T22:48:21+0200","updated_at":"2015-10-18T22:54:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sylvain Gladieux","displayName":"Sylvain Gladieux","uniqueId":"sylvaingladieux","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/974_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sylvaingladieux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-6162","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6162\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6162\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6059,"body":"Yves Martin a \u00e9crit \"\"les conseils d\u00e9partementaux ou les conseils r\u00e9gionaux\" : pourquoi les deux niveaux d'organisations auraient ils la m\u00eame comp\u00e9tence ?\"\nEn effet cet article va \u00e0 l'inverse de la loi NOTRE, dans la mesure o\u00f9 celle-ci a supprim\u00e9 la clause de comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale.\n\nIl serait pr\u00e9f\u00e9rable d'attribuer ce r\u00f4le soit aux r\u00e9gions (dans le cadre du d\u00e9veloppement \u00e9conomique) soit aux d\u00e9partements (dans le cadre du d\u00e9veloppement social\u2026).","created_at":"2015-10-18T20:10:59+0200","updated_at":"2015-10-18T20:10:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-6059","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6059\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6059\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6017,"body":"- clarifier l'\u00e9chelon comp\u00e9tent, \u00e0 l'\u00e9chelle de l'ensemble de son territoire (y compris des m\u00e9tropoles qu'elle int\u00e8gre).\n- clarifier la r\u00e9partition public \/ priv\u00e9 des interventions: qui a la primaut\u00e9 d'intervention? qui comble les carences de l'autre?\n- clarifier les notions de financement de ces \u00e9l\u00e9ments mutualis\u00e9s, qui doivent impliquer l'ensemble des collectivit\u00e9s d'un territoire\n- une strat\u00e9gie territoriale, s'appliquant de fait \u00e0 une pluralit\u00e9 d'acteurs publics, doit avoir une valeur prescriptive.","created_at":"2015-10-18T19:26:16+0200","updated_at":"2015-10-18T19:26:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ali S","displayName":"Ali S","uniqueId":"alis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-6017","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6017\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/6017\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5737,"body":"Il me semble n\u00e9cessaire d'assurer la couverture en THD partout sur le territoire d'une part. Pour \u00e9tablir la strat\u00e9gie des services et usages, d\u00e9ployer en parall\u00e8le des plans de d\u00e9veloppement associant les collectivit\u00e9s concern\u00e9es, incluant les intercommunalit\u00e9s en lien avec leurs d\u00e9marches de mutualisation des services communaux notamment, ainsi que les professionnels concern\u00e9s par la lutte contre la fracture num\u00e9rique et la lutte contre la pauvret\u00e9 sur un territoire : travailleurs sociaux, services insertion des CD, service public de l'Emploi, Centre Sociaux, associations, notamment mobilis\u00e9s dans des politiques de la Ville.","created_at":"2015-10-18T11:31:19+0200","updated_at":"2015-10-18T11:32:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"B\u00e9n\u00e9dicte","displayName":"B\u00e9n\u00e9dicte","uniqueId":"benedicte1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/981_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benedicte1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-5737","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5737\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5737\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5699,"body":"Il manque tout un volet sur le fait qu'un bon nombre de citoyens ont besoin d'aide pour utiliser un ordinateur, ne serait-ce que pour faire des d\u00e9marches e-administratives, et que \u00e7a induit des in\u00e9galit\u00e9s.\nPour moi, l'article est incomplet, ou alors il faut un deuxi\u00e8me article sur le sujet.","created_at":"2015-10-18T10:13:26+0200","updated_at":"2015-10-18T10:13:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuelle Helly","displayName":"Emmanuelle Helly","uniqueId":"emmanuellehelly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuellehelly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-5699","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5699\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5699\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5689,"body":"Pas assez fort : \"peuvent \u00e9tablir\", \"strat\u00e9gie qui a une valeur indicative\" ...","created_at":"2015-10-18T10:01:46+0200","updated_at":"2015-10-18T10:01:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuelle Helly","displayName":"Emmanuelle Helly","uniqueId":"emmanuellehelly","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuellehelly","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-5689","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5689\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/5689\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4771,"body":"Il faudrait d\u00e9j\u00e0 disposer d'un r\u00e9seau haut d\u00e9bit vraiment partout en France avant de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure. Ce qui est loin d'\u00eatre le cas aujourd'hui.","created_at":"2015-10-16T15:18:36+0200","updated_at":"2015-10-16T15:18:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"bagneres","displayName":"bagneres","uniqueId":"bagneres","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bagneres","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4771","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4771\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4771\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4537,"body":"Il est fondamental de :\n-\tassurer un maillage \u00e9quilibr\u00e9 du territoire en offre num\u00e9rique : t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine ;\nservices d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s pour les administr\u00e9s, les exploitations agricoles ; usages innovants pour l\u2019\u00e9ducation, l\u2019e-tourisme, etc.\n-\taccompagner les entreprises vers le num\u00e9rique \n-\t\u00e9quiper les plans communaux de sauvegarde en solutions de communications r\u00e9silientes en cas de crise \nLa technologie satellitaire est un outil de lutte contre la fracture num\u00e9rique \u00e0 bien recenser dans le cadre de l\u2019ouverture des SDTAN \u00e0 la question des usages.","created_at":"2015-10-16T10:00:35+0200","updated_at":"2015-10-16T10:00:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Eutelsat","displayName":"Eutelsat","uniqueId":"eutelsat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eutelsat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4537","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4537\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4537\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4436,"body":"Les usages d'aujourd'hui c'est bien, les usages de demain c'est mieux ! Infrastructures et Usages\u00a0? La poule et l'oeuf\u00a0!Un territoire num\u00e9rique , c\u2019est un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages ! Sachant que personne ne peut dire combien d\u2019\u00e9tages aura l\u2019immeuble , les fondations devront etre tr\u00e8s solides donc en fibre optique\u00a0, seule fa\u00e7on de permettre \u00e0 chaque rural d\u2019avoir la m\u00eame qualit\u00e9 de services que pour les citadins.https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/\u00a0En Loz\u00e8re si l\u2019on additionne les programmes \u00ab\u00a0fibre\u00a0\u00bb du conseil d\u00e9partemental et d\u2019Orange il reste plus de 150 communes \u00ab\u00a0hors fibre\u00a0\u00bb . Equipons ces 150 communes, \u00e0 d\u00e9faut de vrai FTTH, du FTTH rural\u00a0: Fiber To The Hameau , concept en filigramme dans une note de 2009 !! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2009\/10\/17\/boucle-locale-et-montee-en-debit\/\u00a0; Quasi Impossible sans modification de la r\u00e9glementation\u00a0: Votons pour un droit \u00e0 la fibre\u00a0! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/ ","created_at":"2015-10-15T22:14:48+0200","updated_at":"2015-10-15T22:14:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4436","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4436\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4436\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4433,"body":"Les usages existants c'est bien, les usages futurs c'est mieux ! Infrastructures et Usages\u00a0? La poule et l'oeuf\u00a0!Un territoire num\u00e9rique , c\u2019est un immeuble dont les fondations sont les infrastructures et les \u00e9tages les usages ! Sachant que personne ne peut dire combien d\u2019\u00e9tages aura l\u2019immeuble , les fondations devront etre tr\u00e8s solides donc en fibre optique\u00a0, seule fa\u00e7on de permettre \u00e0 chaque rural d\u2019avoir la m\u00eame qualit\u00e9 de services que pour les citadins.https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2012\/09\/10\/services-publics-tous-egaux\/\u00a0En Loz\u00e8re si l\u2019on additionne les programmes \u00ab\u00a0fibre\u00a0\u00bb du conseil d\u00e9partemental et d\u2019Orange il reste plus de 150 communes \u00ab\u00a0hors fibre\u00a0\u00bb . Equipons ces 150 communes, \u00e0 d\u00e9faut de vrai FTTH, du FTTH rural\u00a0: Fiber To The Hameau , concept en filigramme dans une note de 2009 !! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2009\/10\/17\/boucle-locale-et-montee-en-debit\/\u00a0; Quasi Impossible sans modification de la r\u00e9glementation\u00a0: Votons pour un droit \u00e0 la fibre\u00a0! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/ ","created_at":"2015-10-15T22:08:55+0200","updated_at":"2015-10-15T22:08:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4433","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4433\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4433\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4338,"body":"Les donn\u00e9es et services \u00e9manant du spatial peuvent avoir une valeur ajout\u00e9e consid\u00e9rable pour des applications num\u00e9riques innovantes, que ce soit dans le domaine de l\u2019agriculture de pr\u00e9cision ou dans celui des transports intelligents. Le COSPACE recommande que les travaux qui inspirent aujourd\u2019hui l\u2019appel d\u2019offre \u00ab boosters \u00bb soient valoris\u00e9s aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s territoriales et pris en compte dans les SDTAN.","created_at":"2015-10-15T17:57:09+0200","updated_at":"2015-10-15T18:01:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"COSPACE","displayName":"COSPACE","uniqueId":"cospace","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/764_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cospace","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4338","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4338\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4338\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4286,"body":"Nous sommes tout \u00e0 fait d\u2019accord avec la FIEEC, les usages num\u00e9riques et la mise en place de leur socle num\u00e9rique vont de paire ; il faut effectuer des analyses d\u2019usages en m\u00eame temps que des sch\u00e9mas de d\u00e9ploiements de r\u00e9seaux.  Cependant, il faut noter que des r\u00e9seaux largement dimensionn\u00e9s ont toujours permis l\u2019\u00e9closion d\u2019usages innovants.  Les r\u00e9seaux ne doivent donc pas \u00eatre dimensionn\u00e9s uniquement en fonction d\u2019\u00e9tude de base, mais \u00e9galement sur des \u00e9tudes de strat\u00e9gie prospectives de long terme incluant des comparaisons par rapport \u00e0 ce qui se met en place dans le monde.\n\nConcr\u00e8tement, le d\u00e9ploiement de FTTH est plus p\u00e9renne et plus \u00e9volutif (par exemple des d\u00e9bits gigantesques sont d\u00e9j\u00e0 mis en place dans le cadre de r\u00e9seaux sous marins sur cette technologie). Le FTTH  est devenu un marqueur de croissance \u00e9conomique et de dynamisme du territoire : cette technologie affiche un impact tr\u00e8s positif sur l\u2019\u00e9conomie et l\u2019attractivit\u00e9 locale \u00e0 travers la cr\u00e9ation d\u2019entreprises, la croissance d\u2019emplois et des services THD (par ex. t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine et t\u00e9l\u00e9-expertise).\n","created_at":"2015-10-15T16:42:45+0200","updated_at":"2015-10-15T16:42:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alcatel-Lucent","displayName":"Alcatel-Lucent","uniqueId":"alcatellucent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alcatellucent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-4286","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4286\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/4286\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3999,"body":"Nous partageons l'objectif de cette proposition. Le d\u00e9veloppement des data centers et le d\u00e9ploiement des r\u00e9seaux tr\u00e8s haut d\u00e9bit fixe (notamment la fibre optique) et mobile -et pour lequel une infrastructure fibre dense sera aussi n\u00e9cessaire- sont une condition sine qua non de l\u2019essor de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique. Des r\u00e9seaux num\u00e9riques de qualit\u00e9, p\u00e9rennes et d\u00e9ploy\u00e9s massivement, aussi bien \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur qu\u2019\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du b\u00e2timent, sont en effet indispensables pour permettre le bon fonctionnement des nouveaux usages num\u00e9riques. C\u2018est un outil essentiel et n\u00e9cessaire \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques publiques.","created_at":"2015-10-14T18:00:54+0200","updated_at":"2015-10-14T18:00:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-3999","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3999\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3999\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3651,"body":"Risque de d'accentuer les in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s. Certaines collectivit\u00e9s sont moins riches que d'autres. D'accord pour favoriser la cr\u00e9ation de l'infrastructure, mais \u00e7a ne me parait pas \u00eatre la bonne solution. Si vous voulez que \"l\u2019arriv\u00e9e du tr\u00e8s haut d\u00e9bit s\u2019inscrive dans une strat\u00e9gie globale au service de la population\", j'insiste sur \"strat\u00e9gie globale\", il vaudrait mieux nationaliser les r\u00e9seaux physiques, et en confier l'entretient et l'expansion \u00e0 l'\u00c9tat, en en laissant l'exploitation aux fournisseurs de services. L'\u00c9tat peut facturer aux FAI l'utilisation des r\u00e9seaux physiques, mais garde ainsi un certain contr\u00f4le sur les prix, et surtout pourrait s'assurer sans incertitude de la possibilit\u00e9 d'acc\u00e8s de tous les citoyens au r\u00e9seau. \u00c7a, ce serait une \"strat\u00e9gie globale\". D\u00e9veloppement du r\u00e9seau Fibre assur\u00e9, comme \u00e7a (juste un mot en passant : non, on ne remplacera jamais la qualit\u00e9 d'un acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau physique de bonne qualit\u00e9, cuivre ou fibre, par la 3G, 4G ou autre rustine sans-fil). Apr\u00e8s, oui, les collectivit\u00e9s peuvent s'occuper des strat\u00e9gies sur les usages et les services, mais pas tant que le r\u00e9seau physique ne sera pas correctement d\u00e9ploy\u00e9.","created_at":"2015-10-13T17:46:38+0200","updated_at":"2015-10-13T17:46:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathan Frenot","displayName":"Nathan Frenot","uniqueId":"nathanfrenot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathanfrenot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-3651","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3651\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3651\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3159,"body":"Mitig\u00e9 et plut\u00f4t Contre la formulation actuelle, qui ne semble pas avoir beaucoup de force. Les collectivit\u00e9s peuvent d\u00e9j\u00e0 avoir une telle strat\u00e9gie, et certaines r\u00e9gions l'ont d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9e dans les S3. Je ne vois pas ce que cet article apporte de plus.","created_at":"2015-10-11T16:25:31+0200","updated_at":"2015-10-11T16:25:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Aymeric Poulain Maubant","displayName":"Aymeric Poulain Maubant","uniqueId":"aymericpoulainmaubant","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/515_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aymericpoulainmaubant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-3159","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3159\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3159\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3117,"body":"Qu'est-ce que c\u2019est, ces 'usages num\u00e9riques'? \u00c7a ne veut rien dire.  L'article parle aussi de \"services\", c'est d'accord. Mais aussi d' \"identifier des zones\" et de \"strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement\". Tout cela est tr\u00e8s confus...   Parle-t-on d'identifier les besoins des usagers ?  des besoins en services num\u00e9riques sp\u00e9cifiques? ou de l\u2019infrastructure requise?  On mentionne aussi \"Maillage\"... S'agit-il de lier tous les services pour \u00e9viter les duplications? donc d'une planification de l'offre de service num\u00e9rique... etc...  Article a revoir... ","created_at":"2015-10-11T11:45:55+0200","updated_at":"2015-10-11T11:45:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-3117","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3117\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/3117\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2906,"body":"Le texte op\u00e8re une confusion entre les services et les infrastructures. Le d\u00e9ploiement et l'usage des services ne peuvent progresser que lorsque les infrastructures existent. Celles-ci sont n\u00e9cessaires mais pas suffisantes. Ce texte est \u00e0 r\u00e9-\u00e9crire en distinguant ces deux parties.","created_at":"2015-10-10T10:51:47+0200","updated_at":"2015-10-10T10:51:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Marc Chaumet","displayName":"Alain Marc Chaumet","uniqueId":"alainmarcchaumet1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/503_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainmarcchaumet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-2906","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/2906\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/2906\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2905,"body":"Cet article n'est qu'un verbiage suppl\u00e9mentaire et inutile. La clause de comp\u00e9tence g\u00e9n\u00e9rale permet d\u00e9j\u00e0 aux collectivit\u00e9s locales d'investir sur le d\u00e9ploiement des r\u00e9seaux.\nIl manque seulement une meilleure mise en coh\u00e9rence des moyens d'ensemble, une action plus jacobine et une commande claire des pouvoirs publics, notamment nationaux, aux op\u00e9rateurs.","created_at":"2015-10-10T10:47:56+0200","updated_at":"2015-10-10T10:47:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Marc Chaumet","displayName":"Alain Marc Chaumet","uniqueId":"alainmarcchaumet1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/503_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainmarcchaumet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-2905","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/2905\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/2905\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1934,"body":"La France num\u00e9rique sera un \"immeuble\" dont les fondations (infrastructures)devront etre tr\u00e8s solides pour supporter des \u00e9tages(usages) dont le nombre sera exponentiel... d'o\u00f9 l'importance de couvrir la France en fibre optique partout ! https:\/\/websdugevaudan.wordpress.com\/2015\/09\/29\/les-webs-du-gevaudan-proposenr-un-droit-a-la-fibre\/","created_at":"2015-10-01T19:40:11+0200","updated_at":"2015-10-01T19:40:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Webs du G\u00e9vaudan","displayName":"Webs du G\u00e9vaudan","uniqueId":"websdugevaudan","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/websdugevaudan","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-1934","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/1934\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/1934\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":865,"body":"Encore faudrait-il disposer, d\u00e9j\u00e0, d'un r\u00e9seau tr\u00e8s haut d\u00e9bit ... PARTOUT en france !!!\n\nEt pas que dans les grandes villes ... \u00e0 ce que je sache la Fance a bien r\u00e9ussi \u00e0 disposer d'un r\u00e9seau cuivre partout, pourquoi la fibre n'est pas partout en 2015 ?\nD\u00e9sol\u00e9 ... la charrue avant les b\u0153ufs : c'est juste pas bon.","created_at":"2015-09-28T14:04:45+0200","updated_at":"2015-09-28T14:04:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-865","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/865\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/865\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":855,"body":"Trop longtemps l'Etat et les collectivit\u00e9s se sont focalis\u00e9s uniquement sur les enjeux d'am\u00e9nagement num\u00e9rique du territoire (couverture num\u00e9rique du territoire) en mettant de c\u00f4t\u00e9 ce qui devrait \u00eatre le c\u0153ur de l'action publique du XXI i\u00e8me si\u00e8cle : les USAGES !\n\nLe Plan France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit ayant atteint sa vitesse de croisi\u00e8re et les Sch\u00e9mas de Coh\u00e9rence Territoriale (SCoT) [territoire supra communal] couvrant maintenant le champ de la couverture num\u00e9rique :\n\nIl faut miser sur le d\u00e9veloppement de ces usages et services num\u00e9riques avec une vision partag\u00e9e \u00e0 l'ensemble des acteurs d'un territoire donn\u00e9 (l'\u00e9chelle d\u00e9partementale ou bi-d\u00e9partementale semblant coh\u00e9rente).\n\nCela se fera par la mise en place [pr\u00e9vu par cet article de loi] d'une Strat\u00e9gie de D\u00e9veloppement des Usages et Services Num\u00e9riques (SDUSN) comme volet du Sch\u00e9ma Directeur Territorial d\u2019Am\u00e9nagement Num\u00e9rique (SDTAN). Le SDTAN \u00e9tant la d\u00e9clinaison plus locale de la Strat\u00e9gie de Coh\u00e9rence r\u00e9gionale pour l\u2019Am\u00e9nagement Num\u00e9rique (SCoRAN) qui fixe les grandes orientations souhait\u00e9es par les acteurs r\u00e9gionaux.\n\nMAIS il faudrait alors d\u00e9finir dans cet article l'existence obligatoire d'un volet \"Usages et Services Num\u00e9riques\" dans les SCoRAN.\n\nA l'inverse lier un SDUSN, de par la loi, uniquement au Sch\u00e9ma R\u00e9gional de D\u00e9veloppement Economique (SRDE) me semble inutile et restrictif. Pourquoi ne pas citer alors Sch\u00e9ma r\u00e9gional pour l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, la recherche et l\u2019innovation (SRESRI), le Plan Strat\u00e9gique R\u00e9gional de Sant\u00e9 (PSRS), etc.\n","created_at":"2015-09-28T13:42:19+0200","updated_at":"2015-09-28T13:42:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Thibaut Le Corre","displayName":"Thibaut Le Corre","uniqueId":"thibautlecorre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/231_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thibautlecorre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-855","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/855\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/855\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":394,"body":"\"les conseils d\u00e9partementaux ou les conseils r\u00e9gionaux\" : pourquoi les deux niveaux d'organisations auraient ils la m\u00eame comp\u00e9tence ?  Si \u00e7a peut \u00eatre fait localement \u00e7a devrait \u00eatre au niveau du d\u00e9partement ( principe de subsidiarit\u00e9). Il faut \u00e9viter les doublons : une entit\u00e9 unique devrait avoir la comp\u00e9tence sur le sujet ( et la pleine responsabilit\u00e9 des r\u00e9sultats). ","created_at":"2015-09-27T08:33:23+0200","updated_at":"2015-09-27T08:33:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites#arg-394","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/394\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/arguments\/394\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L. 1425-3","before":"","after":"<p>\u00ab Dans les domaines de comp\u00e9tence que la loi leur attribue, les conseils d\u00e9partementaux ou les conseils r\u00e9gionaux peuvent \u00e9tablir une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des usages et services num\u00e9riques existants, identifier les zones qu'ils desservent et pr\u00e9senter une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement de ceux-ci, sur leur territoire. Cette strat\u00e9gie, qui a une valeur indicative, vise \u00e0 favoriser la coh\u00e9rence des initiatives publiques et leur bonne articulation avec l'investissement priv\u00e9, ainsi que la mise en place de ressources partag\u00e9es et mutualis\u00e9es afin de doter l\u2019ensemble des territoires d\u2019un maillage \u00e9quilibr\u00e9 de services num\u00e9riques. Elle est \u00e9tablie en coh\u00e9rence avec les sch\u00e9mas r\u00e9gionaux de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Cette strat\u00e9gie constitue un volet du sch\u00e9ma directeur territorial d\u2019am\u00e9nagement num\u00e9rique. \u00bb<\/p>","title":"Cr\u00e9ation du nouvel article L1425-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales"}],"votes":[{"user":{"username":"Michel LEBON","displayName":"Michel LEBON","uniqueId":"michellebon","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/88_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michellebon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Simon Barth\u00e9lemy","displayName":"Simon Barth\u00e9lemy","uniqueId":"simonbarthelemy1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbarthelemy1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MAINGUY-PELERIN laurane","displayName":"MAINGUY-PELERIN laurane","uniqueId":"mainguypelerinlaurane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mainguypelerinlaurane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Pierre Penlou","displayName":"Pierre Penlou","uniqueId":"pierrepenlou","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrepenlou","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Etendre au domaine des services num&eacute;riques collectifs la d&eacute;marche de concertation et de d&eacute;finition des besoins locaux engag&eacute;e pour le d&eacute;ploiement des r&eacute;seaux.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> Les sch&eacute;mas directeurs territoriaux d&rsquo;am&eacute;nagement num&eacute;rique (SDTAN) ont contribu&eacute; &agrave; structurer l&rsquo;intervention des collectivit&eacute;s territoriales pour le d&eacute;ploiement du tr&egrave;s haut d&eacute;bit et concernent d&eacute;sormais la quasi-totalit&eacute; des d&eacute;partements. L&rsquo;extension de cette d&eacute;marche au domaine des services num&eacute;riques va permettre aux collectivit&eacute;s territoriales de mettre en ad&eacute;quation leurs ambitions en mati&egrave;re de d&eacute;ploiement d&rsquo;infrastructures et leurs strat&eacute;gies de d&eacute;veloppement des services num&eacute;riques de proximit&eacute;, afin que l&rsquo;arriv&eacute;e du tr&egrave;s haut d&eacute;bit s&rsquo;inscrive dans une strat&eacute;gie globale au service de la population, pour la e-sant&eacute;, la ville intelligente ou l&rsquo;am&eacute;lioration des services locaux.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un d&eacute;partement va pouvoir structurer l&rsquo;offre de service de maintien &agrave; domicile des personnes &acirc;g&eacute;es &agrave; mesure que du d&eacute;ploiement du tr&egrave;s haut d&eacute;bit sur l&rsquo;ensemble de son territoire.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 23 - D\u00e9veloppement des usages num\u00e9riques dans les territoires","votes_nok":18,"votes_ok":317,"votes_mitige":33,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation\/article-23-schema-directeur-numerique-des-collectivites\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-competences-et-organisation"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}