{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":386,"arguments_yes_count":4,"arguments_no_count":5,"id":84,"created_at":"2015-09-26T02:28:02+0200","updated_at":"2015-09-26T07:26:20+0200","body":"<p>L&#39;article L. 36-7 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques est compl&eacute;t&eacute; par un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp; 11&deg; Met &agrave; disposition du public, par voie &eacute;lectronique, sous un standard ouvert ais&eacute;ment r&eacute;utilisable, sous r&eacute;serve d&rsquo;en mentionner la source, les cartes num&eacute;riques de couverture du territoire que les fournisseurs de services de communications &eacute;lectroniques sont tenus de publier en application des dispositions du pr&eacute;sent code et des textes et d&eacute;cisions pris pour son application ainsi que les donn&eacute;es servant &agrave; les &eacute;tablir, que les fournisseurs transmettent, pr&eacute;alablement, &agrave; l&rsquo;Autorit&eacute;.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":7,"sources_count":6,"arguments_count":9,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":207,"title":"rapport de l'observatoire de la r\u00e9silience de l'internet fran\u00e7ais","link":"https:\/\/www.afnic.fr\/medias\/documents\/actu\/Resilience_de_lInternet_Francais_2014_ANSSI-Afnic.pdf","body":"Le rapport de l\u2019Observatoire de la r\u00e9silience Internet fran\u00e7ais, r\u00e9dig\u00e9 par l\u2019Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information (ANSSI) en collaboration avec l\u2019Afnic, analyse la r\u00e9silience de l\u2019Internet fran\u00e7ais en \u00e9tudiant deux protocoles, BGP et DNS.","created_at":"2015-10-02T18:05:50+0200","updated_at":"2015-10-02T18:05:50+0200","author":{"username":"AFNIC","displayName":"AFNIC","uniqueId":"afnic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/367_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/rapport-de-l-observatoire-de-la-resilience-de-l-internet-francais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/rapport-de-l-observatoire-de-la-resilience-de-l-internet-francais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":153,"title":"France : les chiffres cl\u00e9s de l'Internet haut d\u00e9bit","link":"http:\/\/www.journaldunet.com\/web-tech\/chiffres-internet\/france\/pays-fra\/internet-haut-debit","body":"Statistiques sur l'Internet haut d\u00e9bit en France par le Journal du Net.","created_at":"2015-10-01T02:44:27+0200","updated_at":"2015-10-01T02:44:27+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/france-les-chiffres-cles-de-l-internet-haut-debit\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/france-les-chiffres-cles-de-l-internet-haut-debit\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":152,"title":"Plan france tr\u00e8s haut d\u00e9bit","link":"http:\/\/www.francethd.fr\/","body":"Lanc\u00e9 au printemps 2013, le Plan France Tr\u00e8s Haut d\u00e9bit vise \u00e0 couvrir l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du territoire en tr\u00e8s haut d\u00e9bit d\u2019ici 2022, c'est-\u00e0-dire proposer un acc\u00e8s \u00e0 Internet performant \u00e0 l'ensemble des logements, des entreprises et des administrations. Pour atteindre cet objectif, il mobilise un investissement de 20 milliards d\u2019euros en dix ans, partag\u00e9 entre les op\u00e9rateurs priv\u00e9s, les collectivit\u00e9s territoriales et l\u2019\u00c9tat.\n\nPour assurer que la couverture du territoire sera int\u00e9grale en 2022 et \u00e9viter le d\u00e9ploiement de plusieurs r\u00e9seaux en parall\u00e8le, le Plan divise le territoire en deux zones:\n\nDans les grandes agglom\u00e9rations et chefs-lieux de d\u00e9partement, les op\u00e9rateurs priv\u00e9s d\u00e9ploient des r\u00e9seaux de fibre optique jusqu\u2019\u00e0 l\u2019abonn\u00e9 (FttH). Ils s'engagent \u00e0 r\u00e9aliser ces d\u00e9ploiements d'ici 2020 dans le cadre de conventions sign\u00e9es avec les collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et l'\u00c9tat. Ces zones dites \"conventionn\u00e9es\" concernent 3 600 communes et 57% de la population et repr\u00e9sentent un investissement de 6 \u00e0 7 milliards d'euros.\n\nEn dehors des grandes agglom\u00e9rations, les collectivit\u00e9s territoriales d\u00e9ploiement des r\u00e9seaux publics mobilisant plusieurs types de r\u00e9seaux d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet : FttH, am\u00e9lioration des d\u00e9bits sur le r\u00e9seau ADSL, satellite, Wimax, 4G. Propri\u00e9t\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales, ces \u00ab r\u00e9seaux d\u2019initiative publique \u00bb proposent, comme les r\u00e9seaux priv\u00e9s, des services aux particuliers et entreprises par des fournisseurs d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet (FAI). Les recettes d\u2019exploitation et le cofinancement issus de ces FAI permettront ainsi de financier la moiti\u00e9 de l\u2019investissement (13 \u00e0 14 milliards d\u2019euros). La seconde moiti\u00e9 de l'investissement (6,5 milliards d'euros) est financ\u00e9e par des subventions publiques, dont une enveloppe de subvention de l'\u00c9tat de plus de 3 milliards d'euros.","created_at":"2015-10-01T02:42:26+0200","updated_at":"2015-10-01T02:42:26+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/plan-france-tres-haut-debit\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/plan-france-tres-haut-debit\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":151,"title":"Carte de la couverture internet du territoire","link":"http:\/\/observatoire.francethd.fr\/","body":"Observatoire France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit.","created_at":"2015-10-01T02:40:32+0200","updated_at":"2015-10-01T02:40:32+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document cartographique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/carte-de-la-couverture-internet-du-territoire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/carte-de-la-couverture-internet-du-territoire\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":127,"title":"Exemple de carte ARCEP","link":"http:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2014\/07\/couverture-2g-3g-arcep-decembre-2013.jpg","body":"Couvertures 2G et 3G en France en 2013.","created_at":"2015-09-30T09:03:53+0200","updated_at":"2015-09-30T09:03:53+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document cartographique","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/exemple-de-carte-arcep\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/exemple-de-carte-arcep\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":126,"title":"article L. 36-7 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques","link":"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&idArticle=LEGIARTI000031010867&dateTexte=20150907","body":"L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes :\n\n1\u00b0 Re\u00e7oit les d\u00e9clarations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 33-1 ;\n\n2\u00b0 D\u00e9signe les organismes intervenant dans la proc\u00e9dure d'\u00e9valuation de conformit\u00e9 pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 34-9 ;\n\n3\u00b0 Contr\u00f4le le respect par les op\u00e9rateurs des obligations r\u00e9sultant des dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires qui leur sont applicables en vertu du pr\u00e9sent code, du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 531\/2012 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 13 juin 2012, concernant l'itin\u00e9rance sur les r\u00e9seaux publics de communications mobiles \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union et des autorisations dont ils b\u00e9n\u00e9ficient et sanctionne les manquements constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 36-10 et L. 36-11 ;\n\n4\u00b0 D\u00e9termine, selon les principes et les m\u00e9thodes \u00e9labor\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 35-3, les montants des contributions au financement des obligations de service universel et assure la surveillance des m\u00e9canismes de ce financement ;\n\n5\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u00e9finit des mesures d'encadrement pluriannuel des tarifs et \u00e9met un avis public sur la mise en oeuvre d'un tarif ou s'y oppose, en application des articles L. 35-2 et L. 38-1 ;\n\n6\u00b0 Assigne aux op\u00e9rateurs et aux utilisateurs les fr\u00e9quences n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de leur activit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 42-1 et veille \u00e0 leur bonne utilisation ;\n\n7\u00b0 Etablit le plan national de num\u00e9rotation t\u00e9l\u00e9phonique, attribue aux op\u00e9rateurs les ressources en num\u00e9rotation n\u00e9cessaires \u00e0 leur activit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 44 et veille \u00e0 leur bonne utilisation ;\n\n8\u00b0 Etablit la liste des op\u00e9rateurs r\u00e9put\u00e9s exercer une influence significative sur un march\u00e9 du secteur des communications \u00e9lectroniques et fixe leurs obligations, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 37-1 et L. 37-2 ;\n\n9\u00b0 Fixe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les obligations de chacun des op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques, titulaires d'une autorisation d'utilisation de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques pour l'exploitation d'un r\u00e9seau mobile ouvert au public de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, afin d'assurer la couverture en services mobiles de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration des zones identifi\u00e9es en application de l' article 119 de la loi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008 de modernisation de l'\u00e9conomie ;\n\n10\u00b0 Publie chaque ann\u00e9e un rapport sur l'effort d'investissement des op\u00e9rateurs de radiocommunications mobiles autoris\u00e9s. Ce rapport \u00e9value les investissements r\u00e9alis\u00e9s par chacun des op\u00e9rateurs dans le d\u00e9ploiement d'infrastructures nouvelles et v\u00e9rifie que les conventions de partage de r\u00e9seaux radio\u00e9lectriques ouverts au public mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 34-8-1-1 n'entravent pas ce d\u00e9ploiement.\nNOTA :\n\nLe premier rapport pr\u00e9par\u00e9 au titre du 10\u00b0 de l'article L. 36-7 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques est publi\u00e9 au plus tard le 6 novembre 2015.","created_at":"2015-09-30T09:01:15+0200","updated_at":"2015-09-30T09:01:15+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/article-l-36-7-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/sources\/article-l-36-7-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5240,"body":"Les cartes de couverture mobile des r\u00e9seaux des op\u00e9rateurs sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 disponibles aupr\u00e8s de l\u2019ARCEP, qui en v\u00e9rifie r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019exactitude, ainsi que sur les sites des op\u00e9rateurs. \nConcernant le tr\u00e8s haut d\u00e9bit fixe, le site de la mission France Tr\u00e8s Haut D\u00e9bit fournit \u00e9galement des cartes d\u00e9taill\u00e9es. \nLes cartes de couverture mobile publi\u00e9es par l\u2019ARCEP s\u2019appuient sur des donn\u00e9es transmises par les op\u00e9rateurs et actualis\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement. La mise \u00e0 disposition du public de ces donn\u00e9es n\u2019aurait donc qu\u2019une influence marginale sur l\u2019information du public quant \u00e0 la couverture des r\u00e9seaux. Elle pourrait en revanche avoir des cons\u00e9quences tr\u00e8s dommageables dans la relation clients-op\u00e9rateurs s\u2019agissant de donn\u00e9es de nature concurrentielle qui deviendraient ainsi exploitables librement par des tiers.  \nEnfin, le statut d\u2019op\u00e9rateurs d\u2019importance vitale d\u00e9volu aux op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques souligne que les donn\u00e9es qu\u2019ils poss\u00e8dent, anodines en apparence, peuvent par recoupement avec d\u2019autres bases de donn\u00e9es, devenir des donn\u00e9es sensibles susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins malveillantes. L\u2019ouverture des donn\u00e9es les concernant parait donc totalement inadapt\u00e9e, voire potentiellement dangereuse. ","created_at":"2015-10-17T14:33:31+0200","updated_at":"2015-10-17T14:33:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-5240","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/5240\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/5240\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4736,"body":"Gr\u00e2ce \u00e0 la carte de la couverture num\u00e9rique, j'ai pu m'apercevoir qu'\u00e0 100 m\u00e8tres pr\u00e8s, je ne peux pas disposer de la fibre optique... Pas de chance pour moi.","created_at":"2015-10-16T14:45:04+0200","updated_at":"2015-10-16T14:45:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"iledere","displayName":"iledere","uniqueId":"iledere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/iledere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-4736","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/4736\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/4736\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3726,"body":"Les cartes ne sont qu'une repr\u00e9sentation de donn\u00e9es brutes. Ce sont les donn\u00e9es brutes qu'ils faut publier, et par leur \"datavisualisation\" que sont les cartes que tout le monde pourra faire par la suite.","created_at":"2015-10-13T22:31:01+0200","updated_at":"2015-10-13T22:31:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christian Quest","displayName":"Christian Quest","uniqueId":"christianquest","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christianquest","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-3726","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/3726\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/3726\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3615,"body":"En effet,  il y a des zones  blanches, des territoires o\u00f9 la couverture Internet est tr\u00e8s mauvaise  .La Corse en fait partie.  Il faut une loi pour obliger les op\u00e9rateurs \u00e0 desservir tout le pays? ","created_at":"2015-10-13T15:38:25+0200","updated_at":"2015-10-13T15:38:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-3615","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/3615\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/3615\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2901,"body":"L\u2019objectif d\u00e9clar\u00e9 de cet article apparait comme un \u00e9vitement d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 du c\u0153ur du sujet destin\u00e9 \u00e0 faire oublier que la couverture r\u00e9elle du signal mobile n\u2019est pas celle que l\u2019on veut montrer. L\u2019objectif ne s\u2019int\u00e9resse qu\u2019\u00e0 la couverture mobile alors que l\u2019article L36-7 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques traite de l\u2019ensemble des couvertures filaires, c\u00e2bl\u00e9es et sans fil.\n\nLes cartes de couverture mobile fournies par les op\u00e9rateurs  ne font manifestement l\u2019objet d\u2019aucun contr\u00f4le par l\u2019ARCEP ce qui induit toutes les parties int\u00e9ress\u00e9es en erreur quant \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 et la qualit\u00e9 de la couverture r\u00e9seau mobile. La simple ouverture des donn\u00e9es de ces cartes pour que des d\u00e9veloppeurs de bonne volont\u00e9 proposent des services de comparaison et de rapportage localis\u00e9 ne ferait que reporter compl\u00e8tement sur les utilisateurs la charge d\u2019\u00e9valuation d\u2019une partie importante du syst\u00e8me.\n\nIl est donc indispensable que l\u2019ouverture de ces donn\u00e9es de couverture et  de ces services contributifs soit  pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019un processus technique critique et contradictoire entre l\u2019autorit\u00e9 administrative et les op\u00e9rateurs.\n\nCette proposition est la cons\u00e9quence de modifications subies dans la desserte du signal mobile qui a fait r\u00e9gresser de plus de quinze ans plusieurs micro territoires de la R\u00e9publique en les rejetant dans des zones blanches en extension depuis un an et caract\u00e9ristiques d\u2019une fracture num\u00e9rique b\u00e9ante entre les villes  et les campagnes.\n","created_at":"2015-10-10T09:23:54+0200","updated_at":"2015-10-10T09:23:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Marc Chaumet","displayName":"Alain Marc Chaumet","uniqueId":"alainmarcchaumet1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/503_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainmarcchaumet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-2901","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2901\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2901\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2410,"body":"Argument \"mitig\u00e9\". Pourquoi la couverture est toujours abord\u00e9e sur le plan du consommateur et jamais sur l'aspect sanitaire du Citoyen. Ca montre bien l'impact des lobbyistes sur l'Etat. Pourquoi, l'Etat se couvre toujours en appelant des \"experts m\u00e9dicaux\" non ind\u00e9pendants.\n Transparence des cartes de couverture oui mais il faudrait que ces cartes soient repr\u00e9sentatives de la r\u00e9alit\u00e9!\nIl faudrait pouvoir distinguer les irradiations diffuses de celles concentr\u00e9es, les irradiations doubl\u00e9es voire tripl\u00e9es par les op\u00e9rateurs sur une m\u00eame zone g\u00e9ographique avec tous les dangers sanitaires de ces ondes d\u00e9l\u00e9t\u00e8res pour la sant\u00e9. Sans compter les erreurs de mise en place de cette Technologie par la t\u00e9l\u00e9phonie mobile qui rend compte uniquement \u00e0 l'ANFR. C'est \u00e0 dire \u00e0 personne (cas de l'A\u00e9roport de Bale Mulhouse).\nQue fait-on des personnes irradi\u00e9es \u00e0 leur insu devenues Electro hypersensibles. Leurs droits \u00e9l\u00e9mentaires \u00e0 vivre dans un endroit sain sont bafou\u00e9s au nom du consommateurs, bien souvent ignorants","created_at":"2015-10-06T19:29:11+0200","updated_at":"2015-10-06T19:29:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Duprez","displayName":"Pierre Duprez","uniqueId":"pierreduprez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierreduprez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-2410","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2410\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2410\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2040,"body":"Cette mise \u00e0 disposition du public en format r\u00e9utilisable des cartes est une excellente chose. Dans le m\u00eame ordre d'id\u00e9e, il serait utile de demander aux op\u00e9rateurs de communiquer au public ainsi qu'au minist\u00e8re en charge des communications \u00e9lectroniques et \u00e0 l'ARCEP l'\u00e9volution du d\u00e9ploiement du protocole IPv6 sur leurs r\u00e9seaux. Ce d\u00e9ploiement, pourtant recommand\u00e9, est extr\u00eamement lent dans notre pays, et le caract\u00e8re prescipteur, notamment des grands op\u00e9rateurs, n'est pas assum\u00e9. Voir par exemple https:\/\/www.afnic.fr\/medias\/documents\/actu\/Resilience_de_lInternet_Francais_2014_ANSSI-Afnic.pdf\n","created_at":"2015-10-02T18:03:52+0200","updated_at":"2015-10-02T18:03:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNIC","displayName":"AFNIC","uniqueId":"afnic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/367_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-2040","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2040\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/2040\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":600,"body":"Attend, il faut une LOI pour \u00e7a ?","created_at":"2015-09-27T17:21:38+0200","updated_at":"2015-09-27T17:21:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"numeric","displayName":"numeric","uniqueId":"numeric","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/173_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numeric","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-600","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/600\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/600\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":127,"body":"argument \"mitig\u00e9\"\nNe pourrait-on pas envisager de g\u00e9n\u00e9raliser cet article plut\u00f4t que de traiter ce cas particulier\nToute autorit\u00e9 de r\u00e9gulation .... met \u00e0 disposition les donn\u00e9es permettant de conna\u00eetre le niveau de service des acteurs qu'elle r\u00e9gule en opendata dans un format ouvert et facilement r\u00e9utilisable","created_at":"2015-09-26T16:27:02+0200","updated_at":"2015-09-26T16:27:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Combe","displayName":"Laurent Combe","uniqueId":"laurentcombe","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentcombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques#arg-127","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/127\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/arguments\/127\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L. 36-7","before":"<p>10\u00b0 Publie chaque ann\u00e9e un rapport sur l'effort d'investissement des op\u00e9rateurs de radiocommunications mobiles autoris\u00e9s. Ce rapport \u00e9value les investissements r\u00e9alis\u00e9s par chacun des op\u00e9rateurs dans le d\u00e9ploiement d'infrastructures nouvelles et v\u00e9rifie que les conventions de partage de r\u00e9seaux radio\u00e9lectriques ouverts au public mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 34-8-1-1 n'entravent pas ce d\u00e9ploiement.<\/p>","after":"<p>10\u00b0 Publie chaque ann\u00e9e un rapport sur l'effort d'investissement des op\u00e9rateurs de radiocommunications mobiles autoris\u00e9s. Ce rapport \u00e9value les investissements r\u00e9alis\u00e9s par chacun des op\u00e9rateurs dans le d\u00e9ploiement d'infrastructures nouvelles et v\u00e9rifie que les conventions de partage de r\u00e9seaux radio\u00e9lectriques ouverts au public mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 34-8-1-1 n'entravent pas ce d\u00e9ploiement.<\/p><p>11\u00b0 Met \u00e0 disposition du public, par voie \u00e9lectronique, sous un standard ouvert ais\u00e9ment r\u00e9utilisable, sous r\u00e9serve d\u2019en mentionner la source, les cartes num\u00e9riques de couverture du territoire que les fournisseurs de services de communications \u00e9lectroniques sont tenus de publier en application des dispositions du pr\u00e9sent code et des textes et d\u00e9cisions pris pour son application ainsi que les donn\u00e9es servant \u00e0 les \u00e9tablir, que les fournisseurs transmettent, pr\u00e9alablement, \u00e0 l\u2019Autorit\u00e9.<\/p>","title":"Article L36-7 du CPCE"}],"votes":[{"user":{"username":"Nicolas K.","displayName":"Nicolas K.","uniqueId":"nicolask","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolask","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Simon Barth\u00e9lemy","displayName":"Simon Barth\u00e9lemy","uniqueId":"simonbarthelemy1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbarthelemy1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"dattaz","displayName":"dattaz","uniqueId":"dattaz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/94_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dattaz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Michel LEBON","displayName":"Michel LEBON","uniqueId":"michellebon","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/88_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/michellebon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Renforcer la transparence des informations &agrave; la disposition du public sur la couverture mobile du territoire<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> l&rsquo;article pr&eacute;voit que l&rsquo;Autorit&eacute; de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques et des postes (ARCEP) publiera en &laquo; open data &raquo; les donn&eacute;es qui servent notamment &agrave; &eacute;tablir les cartes de couverture. Les utilisateurs seront ainsi en mesure d&rsquo;exploiter ces informations, ce qui contribuera &agrave; accro&icirc;tre la transparence de l&rsquo;information sur la couverture et &agrave; garantir les conditions d&rsquo;une saine concurrence.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un d&eacute;veloppeur pourra proposer une application utilisant les donn&eacute;es de couverture pour comparer localement les cartes de chaque op&eacute;rateur et les confronter &agrave; la couverture ressentie.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 24 - Ouverture des donn\u00e9es de la couverture num\u00e9rique des territoires","votes_nok":5,"votes_ok":375,"votes_mitige":6,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-24-publicite-de-la-qualite-des-services-numeriques\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}