{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":226,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":6,"id":85,"created_at":"2015-09-26T02:28:02+0200","updated_at":"2015-09-26T07:27:39+0200","body":"<p>L&rsquo;article L. 2124-26 du code g&eacute;n&eacute;ral de la propri&eacute;t&eacute; des personnes publiques est compl&eacute;t&eacute; par deux alin&eacute;as ainsi r&eacute;dig&eacute;s&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;La redevance due pour l&#39;occupation ou l&#39;utilisation du domaine public des fr&eacute;quences radio&eacute;lectriques tient compte, outre les avantages de toute nature procur&eacute;s au titulaire de l&#39;autorisation, de la n&eacute;cessit&eacute; d&rsquo;assurer la mise en &oelig;uvre des technologies permettant l&#39;utilisation la plus efficace des fr&eacute;quences radio&eacute;lectriques.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;L&rsquo;utilisation de fr&eacute;quences radio&eacute;lectriques non sp&eacute;cifiquement assign&eacute;es &agrave; leur utilisateur ne donne pas lieu &agrave; redevance.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":7,"sources_count":5,"arguments_count":13,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":104,"title":"Section 2","subtitle":"Couverture num\u00e9rique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":150,"title":"Avis n\u00b0 2009-0726 du 8 septembre 2009","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000021530587","body":"Avis n\u00b0 2009-0726 du 8 septembre 2009 sur le projet de d\u00e9cret modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2007-1532 du 24 octobre 2007 relatif aux redevances d'utilisation des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques dues par les titulaires d'autorisations d'utilisation de fr\u00e9quences d\u00e9livr\u00e9es par l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes et sur le projet d'arr\u00eat\u00e9 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 24 octobre 2007 portant application dudit d\u00e9cret","created_at":"2015-10-01T02:33:15+0200","updated_at":"2015-10-01T02:33:15+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/avis-ndeg-2009-0726-du-8-septembre-2009\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/avis-ndeg-2009-0726-du-8-septembre-2009\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":149,"title":"Portail national radiofr\u00e9quences - sant\u00e9 - environnement","link":"http:\/\/www.radiofrequences.gouv.fr\/","body":"Site gouvernemental au sujet des radiofr\u00e9quences.","created_at":"2015-10-01T02:31:11+0200","updated_at":"2015-10-01T02:31:11+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/portail-national-radiofrequences-sante-environnement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/portail-national-radiofrequences-sante-environnement\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":148,"title":"Agence Nationale des Fr\u00e9quences et TNRBF","link":"http:\/\/www.anfr.fr\/fr\/planification-international\/tnrbf.html","body":"Le Tableau national de r\u00e9partition des bandes de fr\u00e9quences (TNRBF) est un document de r\u00e9f\u00e9rence qui pr\u00e9cise pour chaque bande de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques le (ou les) service(s) de radiocommunication autoris\u00e9s en France et le ou les affectataires fran\u00e7ais correspondants.","created_at":"2015-10-01T02:29:15+0200","updated_at":"2015-10-01T02:29:15+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/agence-nationale-des-frequences-et-tnrbf\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/agence-nationale-des-frequences-et-tnrbf\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":147,"title":"Les fr\u00e9quences en France","link":"http:\/\/www.arcep.fr\/?id=8807","body":"Article de l'ARCEP sur l'utilisation des fr\u00e9quences en France.","created_at":"2015-10-01T02:26:50+0200","updated_at":"2015-10-01T02:26:50+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/les-frequences-en-france\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/les-frequences-en-france\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":122,"title":"Article L. 2124-26 du code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006361263&cidTexte=LEGITEXT000006070299","body":"Article L2124-26\n\nL'utilisation, par les titulaires d'autorisation, de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques disponibles sur le territoire de la R\u00e9publique, constitue un mode d'occupation privatif du domaine public de l'Etat.","created_at":"2015-09-30T08:34:01+0200","updated_at":"2015-09-30T08:34:01+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/article-l-2124-26-du-code-general-de-la-propriete-des-personnes-publiques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/sources\/article-l-2124-26-du-code-general-de-la-propriete-des-personnes-publiques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5794,"body":"Il convient de mieux d\u00e9finir la notion d'efficacit\u00e9 d'utilisation. Par exemple, d'accord s'il s'agit de privil\u00e9gier, pour les services de radio et TV, les modes de radiodiffusion num\u00e9riques hertziens (RNT, TNT), beaucoup plus efficaces en terme d'occupation du spectre, que ne l'est le \"streaming\" sur Internet.","created_at":"2015-10-18T13:17:26+0200","updated_at":"2015-10-18T13:17:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Philippe Vareille","displayName":"Philippe Vareille","uniqueId":"philippevareille","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/philippevareille","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-5794","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/5794\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/5794\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4919,"body":"Si une r\u00e9flexion approfondie doit encore \u00eatre men\u00e9e sur les cons\u00e9quences de cet article, une attention particuli\u00e8re doit d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00eatre port\u00e9e \u00e0 l\u2019impact attendu de ces dispositions (et particuli\u00e8rement \u00e0 la redevance) sur le march\u00e9 des objets connect\u00e9s, fleuron de l\u2019industrie fran\u00e7aise (cf. CES de Las Vegas) et vecteur de croissance de notre \u00e9conomie.","created_at":"2015-10-16T18:08:47+0200","updated_at":"2015-10-16T18:08:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-4919","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4919\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4919\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4730,"body":"oui mais qu'est ce que tout cela va permettre concr\u00e8tement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique?","created_at":"2015-10-16T14:37:27+0200","updated_at":"2015-10-16T14:37:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"carcassonnaise","displayName":"carcassonnaise","uniqueId":"carcassonnaise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carcassonnaise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-4730","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4730\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4730\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4361,"body":"Nous nous r\u00e9jouissons de l'inscription dans la loi le principe de l'absence de redevance dans le cas des bandes de fr\u00e9quences non sp\u00e9cifiquement attribu\u00e9es \u00e0 leur utilisateur.\n\nPar contre, la disposition concernant l'usage du domaine public des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques ne semble pas claire et m\u00e9riterait d'\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e (ex:  comment se d\u00e9finit l'efficacit\u00e9 du spectre ? en termes de d\u00e9bit ou de zones de couverture ? \u2026)\n\nEnfin, la lecture de l'expos\u00e9 des motifs de ce projet d'arr\u00eat\u00e9 insiste sur le levier que constituent les fr\u00e9quences sans licence pour l'innovation. Il semble \u00e9galement important de souligner que l'usage des bandes fr\u00e9quences avec licence est \u00e9galement facteur de tr\u00e8s nombreuses innovations.","created_at":"2015-10-15T18:15:39+0200","updated_at":"2015-10-15T18:15:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-4361","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4361\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4361\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4360,"body":"Nous nous r\u00e9jouissons de l'inscription dans la loi le principe de l'absence de redevance dans le cas des bandes de fr\u00e9quences non sp\u00e9cifiquement attribu\u00e9es \u00e0 leur utilisateur.\n\nPar contre, la disposition concernant l'usage du domaine public des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques ne semble pas claire et m\u00e9riterait d'\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9e (ex:  comment se d\u00e9finit l'efficacit\u00e9 du spectre ? en termes de d\u00e9bit ou de zones de couverture ? \u2026)\n\nEnfin, la lecture de l'expos\u00e9 des motifs de ce projet d'arr\u00eat\u00e9 insiste sur le levier que constituent les fr\u00e9quences sans licence pour l'innovation. Il semble \u00e9galement important de souligner que l'usage des bandes fr\u00e9quences avec licence est \u00e9galement facteur de tr\u00e8s nombreuses innovations.","created_at":"2015-10-15T18:15:37+0200","updated_at":"2015-10-15T18:15:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-4360","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4360\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/4360\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3193,"body":"Je ne vois pas bien l'int\u00e9r\u00eat du troisi\u00e8me alin\u00e9a. Oui, les fr\u00e9quences partag\u00e9es type wifi sont gratuites, mais comment pourrait-il en \u00eatre autrement\u00a0? L'\u00c9tat n'a (heureusement) pas les moyens physiques d'identifier et taxer tout utilisateur des fr\u00e9quences.","created_at":"2015-10-11T18:51:07+0200","updated_at":"2015-10-11T18:51:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"JM","displayName":"JM","uniqueId":"jm","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-3193","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/3193\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/3193\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3126,"body":"L'intention m\u2019appara\u00eet louable, mais je ne suis pas sur de comprendre ce que cet article va \u00e9tablir: une lib\u00e9ralisation des ondes? Une diminution des redevances? Va-t-il permettre l\u2019acc\u00e8s libre et gratuits aux ondes pour le public? Va-t-il permettre a des groupes puissants de monopoliser ou de bloquer certains bandes?  Comment va-t-il lutter contre l'engorgement des ondes?   S'agit-il simplement de clarifier un exercice budg\u00e9taire ou  de r\u00e9gulariser un domaine qui frise d\u00e9j\u00e0 l'anarchie et risque de s\u00e9rieusement perturber l\u2019environnement num\u00e9rique...     Bref tout cela me semble confus et sans objectif r\u00e9el.","created_at":"2015-10-11T12:58:05+0200","updated_at":"2015-10-11T12:58:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-3126","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/3126\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/3126\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2928,"body":"De plus un op\u00e9reteur priv\u00e9 ne devrait pas pouvoir utiliser les fr\u00e9quence publiques si il lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 des frequences.","created_at":"2015-10-10T13:50:18+0200","updated_at":"2015-10-10T13:50:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"vidocq","displayName":"vidocq","uniqueId":"vidocq","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/505_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidocq","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-2928","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/2928\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/2928\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2927,"body":"il faut d'ailleur \u00e9largir le nombre de frequence public et pas seulement le 2,5 5ghz, 868mhjz etc...","created_at":"2015-10-10T13:49:18+0200","updated_at":"2015-10-10T13:49:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"vidocq","displayName":"vidocq","uniqueId":"vidocq","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/505_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidocq","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-2927","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/2927\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/2927\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":942,"body":"En tant qu'incluses dans le domaine public hertzien, l'utilisation des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques est soumise au paiement d'une redevance domaniale d'occupation. Celle-ci peut d\u00e9j\u00e0 par principe tenir compte des avantages tir\u00e9s par l'occupant et de la valeur qu'il peut tirer de l'occupation ; l'article n'apporte a priori pas de nouveaut\u00e9 sur ce point et se contente d'ent\u00e9riner la jurisprudence administrative, ce qui est b\u00e9n\u00e9fique.\n\nEn revanche, l'article n'est pas clair sur ce que constitue \"la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019assurer la mise en \u0153uvre des technologies permettant l'utilisation la plus efficace des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques\" et si cela affecte le montant de la redevance \u00e0 la hausse ou \u00e0 la baisse.","created_at":"2015-09-28T16:14:19+0200","updated_at":"2015-09-28T16:14:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Christophe CHADAILLAC","displayName":"Christophe CHADAILLAC","uniqueId":"christophechadaillac","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/christophechadaillac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-942","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/942\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/942\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":907,"body":"l'article n'est pas clair: \"tenir compte non seulement des avantages que les op\u00e9rateurs retirent de l\u2019utilisation de ces fr\u00e9quences, mais \u00e9galement de la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en \u0153uvre les technologies les plus efficaces\": concr\u00e8tement un op\u00e9rateur priv\u00e9 qui gagne de l'argent en utilisant du spectre libre efficacement est-il sujet au paiement d'une redevance? ","created_at":"2015-09-28T15:14:24+0200","updated_at":"2015-09-28T15:14:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"franz delpont","displayName":"franz delpont","uniqueId":"franzdelpont","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/franzdelpont","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-907","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/907\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/907\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":350,"body":"Tant que les fr\u00e9quences restent propri\u00e9t\u00e9s r\u00e9galiennes et que seul un usufruit r\u00e9vocable \u00e0 tout moment est conc\u00e9d\u00e9 aux utilisateurs.","created_at":"2015-09-27T01:25:57+0200","updated_at":"2015-09-27T01:26:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boutin","uniqueId":"fredericboutin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericboutin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-350","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/350\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/350\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":279,"body":"Serait-il possible de limiter les fr\u00e9quences hertziennes aux seuls objets portables en obligeant \u00e0 utiliser internet par fil t\u00e9l\u00e9phonique pour internet et la TV.","created_at":"2015-09-26T23:02:12+0200","updated_at":"2015-09-26T23:02:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences#arg-279","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/279\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/arguments\/279\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L. 2124-26","before":"<p>L'utilisation, par les titulaires d'autorisation, de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques disponibles sur le territoire de la R\u00e9publique, constitue un mode d'occupation privatif du domaine public de l'Etat.<\/p>","after":"<p>L'utilisation, par les titulaires d'autorisation, de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques disponibles sur le territoire de la R\u00e9publique, constitue un mode d'occupation privatif du domaine public de l'Etat.<\/p><p>La redevance due pour l'occupation ou l'utilisation du domaine public des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques tient compte, outre les avantages de toute nature procur\u00e9s au titulaire de l'autorisation, de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019assurer la mise en \u0153uvre des technologies permettant l'utilisation la plus efficace des fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques.<\/p><p>L\u2019utilisation de fr\u00e9quences radio\u00e9lectriques non sp\u00e9cifiquement assign\u00e9es \u00e0 leur utilisateur ne donne pas lieu \u00e0 redevance.<\/p>","title":"Article L2124-26 du code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques"}],"votes":[{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Simon Barth\u00e9lemy","displayName":"Simon Barth\u00e9lemy","uniqueId":"simonbarthelemy1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbarthelemy1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Justin","displayName":"Justin","uniqueId":"justin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/justin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MAINGUY-PELERIN laurane","displayName":"MAINGUY-PELERIN laurane","uniqueId":"mainguypelerinlaurane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mainguypelerinlaurane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Rendre les redevances d&rsquo;utilisation des fr&eacute;quences plus favorables &agrave; l&rsquo;innovation<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> l&rsquo;article compl&egrave;te les dispositions du code g&eacute;n&eacute;ral de la propri&eacute;t&eacute; des personnes publiques (CGPPP) dans le but de pr&eacute;ciser les &eacute;l&eacute;ments &agrave; prendre en compte dans le calcul des redevances domaniales. Cette modification va permettre, dans la fixation des redevances d&rsquo;utilisation des fr&eacute;quences, de tenir compte non seulement des avantages que les op&eacute;rateurs retirent de l&rsquo;utilisation de ces fr&eacute;quences, mais &eacute;galement de la n&eacute;cessit&eacute; de mettre en &oelig;uvre les technologies les plus efficaces, pour assurer la meilleure utilisation possible des fr&eacute;quences. L&rsquo;article consacre aussi la gratuit&eacute; de l&rsquo;utilisation des fr&eacute;quences qui ne sont sp&eacute;cifiquement assign&eacute;es &agrave; un utilisateur afin d&rsquo;encourager les projets innovants de partage de fr&eacute;quences.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> en limitant les freins &agrave; l&rsquo;usage des fr&eacute;quences partag&eacute;es, on permet de faire &eacute;merger des usages innovants, comme cela a &eacute;t&eacute; le cas avec le wifi.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 25 - Modification des principes d\u2019\u00e9tablissement des redevances d\u2019utilisation des fr\u00e9quences","votes_nok":15,"votes_ok":145,"votes_mitige":66,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique\/article-25-principe-de-calcul-des-redevances-d-usage-des-frequences\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-couverture-numerique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}