{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":392,"arguments_yes_count":10,"arguments_no_count":11,"id":86,"created_at":"2015-09-26T02:28:03+0200","updated_at":"2015-09-26T07:28:27+0200","body":"<p>I- Le chapitre II du titre Ier du livre Ier de la partie l&eacute;gislative du code des postes et communications &eacute;lectroniques, est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Apr&egrave;s le premier alin&eacute;a de l&rsquo;article L. 5-1, il est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;L&rsquo;Autorit&eacute; de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques et des postes d&eacute;livre une autorisation au prestataire de lettre recommand&eacute;e &eacute;lectronique satisfaisant aux conditions vis&eacute;es &agrave; l&rsquo;article L.5-11. L&rsquo;autorisation est d&eacute;livr&eacute;e pour une dur&eacute;e de trois ans. Elle est renouvelable. Elle n&#39;est pas cessible.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Il est ajout&eacute; un article L. 5-11 ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Sans pr&eacute;judice des dispositions de l&rsquo;article 5-2 de l&rsquo;ordonnance n&deg; 2005-1516 du 8 d&eacute;cembre 2005 relative aux &eacute;changes &eacute;lectroniques entre les usagers et les autorit&eacute;s administratives et entre les autorit&eacute;s administratives, la lettre recommand&eacute;e &eacute;lectronique b&eacute;n&eacute;ficie des m&ecirc;mes effets juridiques que la lettre recommand&eacute;e postale, papier ou hybride, lorsqu&rsquo;elle satisfait aux conditions suivantes&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; La lettre recommand&eacute;e &eacute;lectronique est distribu&eacute;e par un prestataire postal disposant d&rsquo;une autorisation de l&#39;Autorit&eacute; de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques et des postes en vertu de l&rsquo;article L. 5-1.<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Le proc&eacute;d&eacute; &eacute;lectronique utilis&eacute; permet d&#39;identifier le prestataire, de d&eacute;signer l&#39;exp&eacute;diteur, de garantir l&#39;identit&eacute; du destinataire et d&#39;&eacute;tablir si la lettre a &eacute;t&eacute; remise ou non au destinataire. Dans le cas o&ugrave; le destinataire n&#39;est pas un professionnel, son accord expr&egrave;s pour l&rsquo;utilisation d&rsquo;un tel proc&eacute;d&eacute; doit &ecirc;tre recueilli. Les modalit&eacute;s d&rsquo;application du pr&eacute;sent alin&eacute;a sont fix&eacute;es par d&eacute;cret en Conseil d&rsquo;Etat.<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; La lettre recommand&eacute;e &eacute;lectronique est distribu&eacute;e par un prestataire d&ucirc;ment reconnu comme prestataire de service de confiance qualifi&eacute; pour les services d&rsquo;envoi recommand&eacute; &eacute;lectronique au sens du r&egrave;glement (UE) n&deg; 910\/2014 du Parlement europ&eacute;en et du Conseil du 23 juillet 2014.&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>3&deg; L&#39;article L. 5-3&nbsp;est ainsi modifi&eacute; :<br \/>\r\na) Le premier alin&eacute;a est remplac&eacute; par les dispositions suivantes : &laquo;&nbsp;L&#39;Autorit&eacute; de r&eacute;gulation des communications &eacute;lectroniques et des postes peut, d&#39;office ou &agrave; la demande du ministre charg&eacute; des postes, d&#39;une organisation professionnelle, d&#39;une association agr&eacute;&eacute;e d&#39;utilisateurs, d&#39;une personne physique ou morale concern&eacute;e, du prestataire du service universel postal, d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3 ou d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue au deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 5-1, prononcer des sanctions &agrave; l&#39;encontre du prestataire du service universel, d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3 ou d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue au deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 5-1.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>b) Au troisi&egrave;me alin&eacute;a, les mots : &laquo;&nbsp;ou d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots : &laquo;&nbsp;, d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3 ou d&#39;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue au deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 5-1&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>c) Le neuvi&egrave;me alin&eacute;a est remplac&eacute; par les dispositions suivantes : &laquo;&nbsp;a) Pour un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L.3 ou un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue au deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 5-1 :&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>d)&nbsp;Aux quatorzi&egrave;me et quinzi&egrave;me alin&eacute;as, les mots : &laquo;&nbsp;ou un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots : &laquo;&nbsp;,&nbsp;un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue &agrave; l&#39;article L. 3 ou un titulaire de l&#39;autorisation pr&eacute;vue au deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&#39;article L. 5-1&nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":10,"sources_count":5,"arguments_count":21,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":121,"title":"Electronic identification and trust services (eIDAS): regulatory environment and beyond","link":"https:\/\/ec.europa.eu\/dgs\/connect\/en\/content\/electronic-identification-and-trust-services-eidas-regulatory-environment-and-beyond","body":"Description of the european eIDAS Task Force.","created_at":"2015-09-30T08:20:52+0200","updated_at":"2015-09-30T08:20:52+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/electronic-identification-and-trust-services-eidas-regulatory-environment-and-beyond\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/electronic-identification-and-trust-services-eidas-regulatory-environment-and-beyond\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":116,"title":"Publication des sp\u00e9cifications techniques en mati\u00e8re d\u2019identification \u00e9lectronique (eIDAS)","link":"http:\/\/www.ssi.gouv.fr\/agence\/publication\/publication-des-specifications-techniques-en-matiere-didentification-electronique-eidas\/","body":"Description de eIDAS par l'Agence Nationale de la S\u00e9curit\u00e9 des Syst\u00e8mes d'Information (ANSSI).","created_at":"2015-09-30T04:21:29+0200","updated_at":"2015-09-30T04:21:29+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/publication-des-specifications-techniques-en-matiere-d-identification-electronique-eidas\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/publication-des-specifications-techniques-en-matiere-d-identification-electronique-eidas\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":115,"title":"Description des lettres recommand\u00e9es \u00e9lectroniques","link":"http:\/\/w.journaldunet.com\/management\/pratique\/vie-de-l-entreprise\/1694\/lettre-recommandee-electronique.html","body":"L'envoi d'une lettre recommand\u00e9e par voie \u00e9lectronique est d\u00e9sormais autoris\u00e9 par la loi. Des r\u00e8gles pr\u00e9cises encadrent cette pratique. Par Le Journal Du Net.","created_at":"2015-09-30T04:18:42+0200","updated_at":"2015-09-30T04:18:42+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/description-des-lettres-recommandees-electroniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/description-des-lettres-recommandees-electroniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":114,"title":"Une lettre recommand\u00e9e \u00e9lectronique a-t-elle une valeur l\u00e9gale ?","link":"https:\/\/www.service-public.fr\/professionnels-entreprises\/vosdroits\/F31463","body":"Statut actuel des lettres recommand\u00e9es \u00e9lectroniques.","created_at":"2015-09-30T04:08:53+0200","updated_at":"2015-09-30T04:08:53+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Site internet","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/une-lettre-recommandee-electronique-a-t-elle-une-valeur-legale\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/une-lettre-recommandee-electronique-a-t-elle-une-valeur-legale\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":113,"title":"Code des postes et des communications \u00e9lectroniques -","link":"http:\/\/www.legifrance.org\/affichCode.do;jsessionid=9F6D266F882C2B1EE4791D1E0CEB4CEB.tpdila14v_1?idSectionTA=LEGISCTA000006150636&cidTexte=LEGITEXT000006070987&dateTexte=20141031","body":"LIVRE Ier : Le service postal \/ TITRE Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales \/ Chapitre II : La r\u00e9gulation des activit\u00e9s postales.","created_at":"2015-09-30T04:07:21+0200","updated_at":"2015-09-30T04:07:21+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":1,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/sources\/code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6069,"body":"La preuve de \"distribution\" ne me semble pas suffisante. En gros, un message \u00e9lectronique peut \u00eatre distribu\u00e9 et aller dans la bo\u00eete \u00e0 spam ! Il faut aussi une preuve d'ouverture (= accus\u00e9 de r\u00e9ception par un humain ou un algorithme susceptible de traiter la demande). Contrairement au \"recommand\u00e9 simple\" de la Poste.","created_at":"2015-10-18T20:19:16+0200","updated_at":"2015-10-18T20:19:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-6069","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/6069\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/6069\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5853,"body":"R\u00e9duction du droit : la lettre avec accus\u00e9 de r\u00e9ception doit \u00eatre reconnue quelle qu'en soit les modalit\u00e9s","created_at":"2015-10-18T15:07:41+0200","updated_at":"2015-10-18T15:07:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bertrand EMERIT","displayName":"Bertrand EMERIT","uniqueId":"bertrandemerit","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandemerit","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-5853","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5853\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5853\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5655,"body":"Je ne vois pas trop comment garantir l'identit\u00e9 de destinataire concr\u00e8tement. Et La Poste propose d\u00e9j\u00e0 un service d'envoi de courrier recommand\u00e9 via son site. Le courrier est remis sous forme papier et le contenu est garanti par La Poste. Pourquoi pas \u00e9tendre ce type de service, mais sans pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s d'application je suis sceptique.\n","created_at":"2015-10-18T01:21:39+0200","updated_at":"2015-10-18T01:21:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"syll","displayName":"syll","uniqueId":"syll","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/syll","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-5655","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5655\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5655\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5086,"body":"L'UJA salue l'adoption l\u00e9gale de la valeur du LRAR \u00e9lectronique.\n\nL'UJA appelle de ses v\u0153ux une mobilisation de ses instances professionnelles pour envisager une int\u00e9gration de ces nouvelles solutions techniques au sein des outils m\u00e9tiers \u00e0 sa disposition (RPVA).","created_at":"2015-10-16T23:06:13+0200","updated_at":"2015-10-16T23:06:13+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Union des Jeunes avocats de Paris","displayName":"Union des Jeunes avocats de Paris","uniqueId":"uniondesjeunesavocatsdeparis","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/924_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/uniondesjeunesavocatsdeparis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-5086","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5086\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/5086\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4931,"body":"La FNTC a regard\u00e9 avec beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat l\u2019art. 26 du projet de loi sur la R\u00e9publique Num\u00e9rique sur la lettre recommand\u00e9e et salue cette initiative. \n\nToutefois, les prestataires r\u00e9unis dans un Groupe de travail au sein de la F\u00e9d\u00e9ration s\u2019inqui\u00e8tent de la complexit\u00e9 et de l\u2019enchev\u00eatrement des textes traitant de ce sujet et de la porosit\u00e9 des p\u00e9rim\u00e8tres d\u2019application.\n\nEn effet, le Code civil contient d\u00e9j\u00e0 des dispositions \u00e0 ce sujet (art. 1369-8 du Code civil avec un d\u00e9cret d\u2019application n\u00b02011-144) pour la sph\u00e8re priv\u00e9e ainsi que l\u2019Ordonnance 2005-1516 du 8 d\u00e9cembre 2005 relative aux \u00e9changes \u00e9lectroniques entre les usagers et les autorit\u00e9s administratives et entre les autorit\u00e9s administratives pour la sph\u00e8re publique.\n\nDe plus, le R\u00e8glement europ\u00e9en Identification et services de confiance (eIdas) qui sera pleinement applicable en France d\u00e8s le 1er juillet 2016 impose \u00e9galement des r\u00e8gles concernant les services de recommand\u00e9s \u00e9lectroniques.\n\nLes dispositions contenues dans le projet de loi risquent fort de cr\u00e9er un degr\u00e9 compl\u00e9mentaire de confusion avec les textes d\u00e9j\u00e0 existants.\n\nLa FNTC en souhaite le retrait pour assurer une clart\u00e9 des r\u00e8gles applicables sur ce march\u00e9 en construction.\n","created_at":"2015-10-16T18:30:01+0200","updated_at":"2015-10-16T18:30:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FNTC - GT LRE","displayName":"FNTC - GT LRE","uniqueId":"fntcgtlre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fntcgtlre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-4931","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4931\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4931\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4920,"body":"Il conviendrait d\u2019harmoniser les usages codifi\u00e9s des envois recommand\u00e9s en alignant les r\u00e9gimes juridiques de la lettre recommand\u00e9e dans le respect du r\u00e8glement europ\u00e9en n\u00b0 910\/2014 du 23 juillet 2014 sur l\u2019identification \u00e9lectronique et les services de confiance pour les transactions \u00e9lectroniques au sein du march\u00e9 int\u00e9rieur et abrogeant la directive 1999\/93\/CE.","created_at":"2015-10-16T18:09:30+0200","updated_at":"2015-10-16T18:09:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-4920","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4920\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4920\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4711,"body":"Je pense que si la Suisse y arrive, on devrait aussi y parvenir.","created_at":"2015-10-16T14:22:21+0200","updated_at":"2015-10-16T14:22:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"adimmo17","displayName":"adimmo17","uniqueId":"adimmo17","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adimmo17","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-4711","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4711\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4711\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4002,"body":"La FIEEC soutient pleinement le processus de d\u00e9mat\u00e9rialisation croissante des documents, et estime en ce sens que la d\u00e9finition d\u2019un cadre s\u00e9curis\u00e9 pour le recommand\u00e9 \u00e9lectronique, dans le prolongement du r\u00e8glement europ\u00e9en eIDAS, est tout \u00e0 fait opportun.","created_at":"2015-10-14T18:02:21+0200","updated_at":"2015-10-14T18:02:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"FIEEC","displayName":"FIEEC","uniqueId":"fieec","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/628_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fieec","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-4002","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4002\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/4002\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3512,"body":"Pour information: le syst\u00e8me existe d\u00e9j\u00e0 en Suisse, sur la base du volontariat, pour les questions touchant \u00e0 l'administration y compris l'administration fiscale. Et cela se passe tr\u00e8s bien.","created_at":"2015-10-13T11:01:28+0200","updated_at":"2015-10-13T11:01:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Ludwig","displayName":"Bernard Ludwig","uniqueId":"bernardludwig","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardludwig","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-3512","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/3512\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/3512\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3451,"body":"Cela simplifierait la vie des utilisateurs et c'est totalement dans l'air du temps.","created_at":"2015-10-13T06:40:08+0200","updated_at":"2015-10-13T06:40:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-3451","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/3451\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/3451\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2612,"body":"Il y a un risque \u00e0 confier par autorisation \u00e0 des prestataires priv\u00e9s l'acheminement des recommand\u00e9s \u00e9lectroniques, notamment pour des raisons de protection du secret des correspondances. M\u00eame si on peut imaginer que le contenu peut \u00eatre crypt\u00e9, il y a reste les meta donn\u00e9es (date, exp\u00e9diteur, destinataire) qui peuvent servir \u00e0 tracer les correspondances. Il serait plus judicieux que cela reste un service public rendu par un organisme public pour maintenir cette confiance. De plus le recommand\u00e9 \u00e9lectronique existe d\u00e9j\u00e0 il faut juste le g\u00e9n\u00e9raliser.","created_at":"2015-10-08T09:47:22+0200","updated_at":"2015-10-08T09:49:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alexandre Vilay","displayName":"Alexandre Vilay","uniqueId":"alexandrevilay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexandrevilay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-2612","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2612\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2612\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2378,"body":"Je suis pour l'id\u00e9e mais pas pour le cadre d'application. En effet, pourquoi un prestataire se chargerait de l'authentification (validit\u00e9 de l'identit\u00e9) ? N'est ce pas \u00e0 l'\u00e9tat de fournir des solutions pour valider l'identit\u00e9 des citoyens ?","created_at":"2015-10-06T12:12:46+0200","updated_at":"2015-10-06T12:12:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gautier HUSSON","displayName":"Gautier HUSSON","uniqueId":"gautierhusson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierhusson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-2378","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2378\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2378\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2362,"body":"Il faudrait que la loi *impose* de pouvoir se d\u00e9sabonner en ligne : nombreux services d'abonnement (internet, vod, v\u00e9los en libre service, ...) permettent de s'abonner en ligne, mais quand viens le jour du d\u00e9sabonnement il n'y a aucun moyen de le faire en ligne.","created_at":"2015-10-06T10:58:26+0200","updated_at":"2015-10-06T10:58:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas VINCENT","displayName":"Nicolas VINCENT","uniqueId":"nicolasvincent","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolasvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-2362","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2362\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/2362\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1744,"body":"La signature \u00e9lectronique personnalis\u00e9e et unique avec demande de confirmation pourrait faire l'objet de l'article suivant","created_at":"2015-10-01T01:54:51+0200","updated_at":"2015-10-01T01:54:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"citoyen_47","displayName":"citoyen_47","uniqueId":"citoyen47","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/citoyen47","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-1744","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1744\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1744\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1494,"body":"Je ne comprends rien \u00e0 ce texte trop long, trop de renvois..\nMais pour faire court : je suis pour que le Recommand\u00e9 AR fait en ligne ait la m\u00eame valeur juridique que sa version papier faite \u00e0 la poste. Ce qui n'est pas le cas aujourd'hui !","created_at":"2015-09-30T11:12:26+0200","updated_at":"2015-09-30T11:12:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sandrine WLG","displayName":"Sandrine WLG","uniqueId":"sandrinewlg","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sandrinewlg","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-1494","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1494\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1494\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1373,"body":"Je ne vois pas comment on peut esp\u00e9rer cr\u00e9er un cadre de \"confiance\" avec de telles contraintes. La lettre recommand\u00e9e \u00e9lectronique devrait \u00eatre un e-mail avec quelques suppl\u00e9ments comme l'accus\u00e9 de r\u00e9ception, etc.","created_at":"2015-09-29T20:34:43+0200","updated_at":"2015-09-29T20:34:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-1373","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1373\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1373\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1275,"body":"non mais qui r\u00e9ellement est \u00e0 l'aise aujourd'hui avec un proc\u00e9d\u00e9 aussi archa\u00efque que le recommand\u00e9 papier, probablement cause premi\u00e8re de la \"phobie administrative\" ","created_at":"2015-09-29T15:51:14+0200","updated_at":"2015-09-29T15:51:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florian Vasseur","displayName":"Florian Vasseur","uniqueId":"florianvasseur","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florianvasseur","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-1275","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1275\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1275\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1238,"body":"Il semble que les textes en vigueurs et ceux qui seront applicables dans le cadre EIDAS r\u00e9pondent en grande partie aux attentes des acteurs en ce qui concerne l'\u00e9mission et la r\u00e9ception de LRE. Vouloir r\u00e9guler les prestataires fran\u00e7ais en leur donnant un agr\u00e9ment pour 3 ans pour l'\u00e9mission de LRE c'est prendre le risque, d\u00e8s la mise en place EIDAS en juillet 2016, de voir des acteurs europ\u00e9ens proposer le m\u00eame service sans avoir les m\u00eames contraintes.","created_at":"2015-09-29T14:00:21+0200","updated_at":"2015-09-29T14:00:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"du boullay","displayName":"du boullay","uniqueId":"duboullay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/duboullay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-1238","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1238\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/1238\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":868,"body":"l\u00e0 on ouvre une boite de pandore ...\nQui contr\u00f4lera les certificats etc etc.\nLobby etc.","created_at":"2015-09-28T14:11:24+0200","updated_at":"2015-09-28T14:11:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-868","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/868\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/868\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":736,"body":"Il faut passer par des prestataires qui se disent \"tiers de confiance\" qui est un oxymore par d\u00e9finition.\r\nCela me semble le r\u00e9sultat d'une action de lobbying de ces derniers.","created_at":"2015-09-28T00:54:34+0200","updated_at":"2015-09-28T00:55:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Duplaix","uniqueId":"fredericduplaix","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericduplaix","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-736","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/736\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/736\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":370,"body":"(Mitig\u00e9) Qui dit passer par un tiers postal induit une tarification. Il manque une notion \u00e9conomique. Sur le principe du timbre chaque ann\u00e9e conna\u00eetra ses augmentations pour un service qui ne coutera presque rien aux services postaux ou qui obligera les usagers \u00e0 passer dans le centre postal le plus proche de chez lui pour v\u00e9rifier son identit\u00e9... Trop de libert\u00e9s laiss\u00e9es aux services postaux.","created_at":"2015-09-27T02:15:15+0200","updated_at":"2015-09-27T02:15:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique#arg-370","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/370\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/arguments\/370\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"l'article L. 5-1","before":"<p>L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes est charg\u00e9e de d\u00e9livrer l'autorisation demand\u00e9e par les prestataires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3. L'autorisation est d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e de quinze ans. Elle est renouvelable. Elle n'est pas cessible.<\/p><p>L'autorit\u00e9 ne peut refuser l'autorisation que par une d\u00e9cision motiv\u00e9e, fond\u00e9e sur des motifs tir\u00e9s de l'incapacit\u00e9 technique, \u00e9conomique ou financi\u00e8re du demandeur de faire face durablement aux obligations attach\u00e9es \u00e0 son activit\u00e9 postale, et notamment aux r\u00e8gles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3-2, ou de ce que le demandeur a fait l'objet d'une des sanctions mentionn\u00e9es aux articles L. 5-3, L. 17, L. 18 et L. 19. Elle ne peut invoquer des motifs tir\u00e9s de la sauvegarde de l'ordre public, des n\u00e9cessit\u00e9s de la d\u00e9fense ou de la s\u00e9curit\u00e9 publique que sur un avis motiv\u00e9 du ministre charg\u00e9 des postes.<\/p>","after":"<p>L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes est charg\u00e9e de d\u00e9livrer l'autorisation demand\u00e9e par les prestataires mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 3. L'autorisation est d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e de quinze ans. Elle est renouvelable. Elle n'est pas cessible.<\/p><p>L\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes d\u00e9livre une autorisation au prestataire de lettre recommand\u00e9e \u00e9lectronique satisfaisant aux conditions vis\u00e9es \u00e0 l\u2019article L.5-11. L\u2019autorisation est d\u00e9livr\u00e9e pour une dur\u00e9e de trois ans. Elle est renouvelable. Elle n'est pas cessible.<\/p><p>L'autorit\u00e9 ne peut refuser l'autorisation que par une d\u00e9cision motiv\u00e9e, fond\u00e9e sur des motifs tir\u00e9s de l'incapacit\u00e9 technique, \u00e9conomique ou financi\u00e8re du demandeur de faire face durablement aux obligations attach\u00e9es \u00e0 son activit\u00e9 postale, et notamment aux r\u00e8gles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 3-2, ou de ce que le demandeur a fait l'objet d'une des sanctions mentionn\u00e9es aux articles L. 5-3, L. 17, L. 18 et L. 19. Elle ne peut invoquer des motifs tir\u00e9s de la sauvegarde de l'ordre public, des n\u00e9cessit\u00e9s de la d\u00e9fense ou de la s\u00e9curit\u00e9 publique que sur un avis motiv\u00e9 du ministre charg\u00e9 des postes.<\/p>","title":"Article 5-1 du CPCE"},{"key":"article 5-3","before":"<p>L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes peut, d'office ou \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des postes, d'une organisation professionnelle, d'une association agr\u00e9\u00e9e d'utilisateurs, d'une personne physique ou morale concern\u00e9e, du prestataire du service universel postal ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3, prononcer des sanctions \u00e0 l'encontre du prestataire du service universel ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3.<\/p><p>Ce pouvoir de sanction est exerc\u00e9 dans les conditions suivantes.<\/p><p>I.-En cas de manquement du prestataire du service universel ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires aff\u00e9rentes \u00e0 son activit\u00e9 ou aux textes et d\u00e9cisions pris en application de ces dispositions, l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes le met en demeure de s'y conformer dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 ; ce d\u00e9lai ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois, sauf en cas de manquement grave et r\u00e9p\u00e9t\u00e9.<\/p><p>...<\/p><p>La formation restreinte peut prononcer l'une des sanctions suivantes :<\/p><p>La formation restreinte peut prononcer l'une des sanctions suivantes :<\/p><p>a) Pour un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 :<\/p><p>-l'avertissement ;<br>-la r\u00e9duction d'une ann\u00e9e de la dur\u00e9e de l'autorisation ;<br>-la suspension de l'autorisation pour un mois au plus ;<br>-le retrait de l'autorisation ;<p>b) Pour le prestataire du service universel ou un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3, une sanction p\u00e9cuniaire dont le montant est proportionn\u00e9 \u00e0 la gravit\u00e9 du manquement, \u00e0 la situation de l'int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 l'ampleur du dommage et aux avantages qui en sont tir\u00e9s, sans pouvoir exc\u00e9der 5 % du chiffre d'affaires hors taxes du dernier exercice clos, ce plafond \u00e9tant port\u00e9 \u00e0 10 % en cas de nouvelle infraction. A d\u00e9faut d'activit\u00e9 ant\u00e9rieure permettant de d\u00e9terminer ce plafond, le montant de la sanction ne peut exc\u00e9der 150 000 \u20ac, port\u00e9 \u00e0 375 000 \u20ac en cas de nouvelle violation de la m\u00eame obligation.<\/p><p>Lorsque le prestataire du service universel ou un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 communique des informations inexactes, refuse de fournir les informations demand\u00e9es ou fait obstacle au d\u00e9roulement de l'enqu\u00eate men\u00e9e par les fonctionnaires ou agents habilit\u00e9s, il encourt, au titre de cette infraction, une sanction p\u00e9cuniaire qui ne peut exc\u00e9der 15 000 \u20ac.<\/p>","after":"<p>L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes peut, d'office ou \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 des postes, d'une organisation professionnelle, d'une association agr\u00e9\u00e9e d'utilisateurs, d'une personne physique ou morale concern\u00e9e, du prestataire du service universel postal, d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1, prononcer des sanctions \u00e0 l'encontre du prestataire du service universel, d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1.<\/p><p>Ce pouvoir de sanction est exerc\u00e9 dans les conditions suivantes.<\/p><p>I.-En cas de manquement du prestataire du service universel ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 ou d'un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1 aux dispositions l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires aff\u00e9rentes \u00e0 son activit\u00e9 ou aux textes et d\u00e9cisions pris en application de ces dispositions, l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des communications \u00e9lectroniques et des postes le met en demeure de s'y conformer dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 ; ce d\u00e9lai ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un mois, sauf en cas de manquement grave et r\u00e9p\u00e9t\u00e9.<\/p><p>...<\/p><p>La formation restreinte peut prononcer l'une des sanctions suivantes :<\/p><p>La formation restreinte peut prononcer l'une des sanctions suivantes :<\/p><p> a) Pour un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L.3 ou un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1 :<\/p><p>-l'avertissement ;<br>-la r\u00e9duction d'une ann\u00e9e de la dur\u00e9e de l'autorisation ;<br>-la suspension de l'autorisation pour un mois au plus ;<br>-le retrait de l'autorisation ;<p>b) Pour le prestataire du service universel , un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 ou un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1 , une sanction p\u00e9cuniaire dont le montant est proportionn\u00e9 \u00e0 la gravit\u00e9 du manquement, \u00e0 la situation de l'int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 l'ampleur du dommage et aux avantages qui en sont tir\u00e9s, sans pouvoir exc\u00e9der 5 % du chiffre d'affaires hors taxes du dernier exercice clos, ce plafond \u00e9tant port\u00e9 \u00e0 10 % en cas de nouvelle infraction. A d\u00e9faut d'activit\u00e9 ant\u00e9rieure permettant de d\u00e9terminer ce plafond, le montant de la sanction ne peut exc\u00e9der 150 000 \u20ac, port\u00e9 \u00e0 375 000 \u20ac en cas de nouvelle violation de la m\u00eame obligation.<\/p><p>Lorsque le prestataire du service, un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 3 ou un titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5-1  communique des informations inexactes, refuse de fournir les informations demand\u00e9es ou fait obstacle au d\u00e9roulement de l'enqu\u00eate men\u00e9e par les fonctionnaires ou agents habilit\u00e9s, il encourt, au titre de cette infraction, une sanction p\u00e9cuniaire qui ne peut exc\u00e9der 15 000 \u20ac.<\/p>","title":"Article L.5-3 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques"}],"votes":[{"user":{"username":"Isma\u00ebl Le Mou\u00ebl","displayName":"Isma\u00ebl Le Mou\u00ebl","uniqueId":"ismaellemouel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ismaellemouel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean No\u00ebl PONNELLE","displayName":"Jean No\u00ebl PONNELLE","uniqueId":"jeannoelponnelle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannoelponnelle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"MAINGUY-PELERIN laurane","displayName":"MAINGUY-PELERIN laurane","uniqueId":"mainguypelerinlaurane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mainguypelerinlaurane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"HAYEK Val\u00e9rie","displayName":"HAYEK Val\u00e9rie","uniqueId":"hayekvalerie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hayekvalerie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Offrir &agrave; la lettre recommand&eacute;e &eacute;lectronique les m&ecirc;mes garanties et la m&ecirc;me reconnaissance que la lettre recommand&eacute;e papier.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> l&rsquo;article pr&eacute;cise les exigences applicables au recommand&eacute; &eacute;lectronique dans le prolongement du r&egrave;glement europ&eacute;en &laquo; eIDAS &raquo; ainsi que les modalit&eacute;s de contr&ocirc;le du respect de ces exigences. Il favorisera le d&eacute;veloppement des usages en permettant l&rsquo;utilisation de recommand&eacute;s sous forme &eacute;lectronique pour tout type d&rsquo;&eacute;changes. Il vise &eacute;galement &agrave; renforcer la confiance des utilisateurs en pr&eacute;cisant les exigences &agrave; respecter par les prestataires du service de recommand&eacute; sous forme &eacute;lectronique.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> un consommateur n&rsquo;aura plus &agrave; passer par un recommand&eacute; papier pour r&eacute;silier un abonnement, alors que l&rsquo;ensemble des autres d&eacute;marches avec mon fournisseur peuvent se faire en ligne.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 26 - D\u00e9finition d\u2019un cadre de confiance pour le recommand\u00e9 \u00e9lectronique","votes_nok":17,"votes_ok":335,"votes_mitige":40,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26-recommande-electronique\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}