{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":498,"arguments_yes_count":11,"arguments_no_count":8,"id":88,"created_at":"2015-09-26T02:28:03+0200","updated_at":"2015-09-26T07:29:14+0200","body":"<p>I. Apr&egrave;s le 1er alin&eacute;a de l&rsquo;article 78 de la loi n&deg;&nbsp;2005-102 du 11 f&eacute;vrier 2005 pour l&rsquo;&eacute;galit&eacute; des droits, il est ajout&eacute; l&rsquo;alin&eacute;a suivant :<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les services d&rsquo;accueil t&eacute;l&eacute;phonique destin&eacute;s &agrave; recevoir les appels des usagers sont accessibles aux personnes d&eacute;ficientes auditives par la mise &agrave; disposition d&rsquo;un service de traduction &eacute;crite simultan&eacute;e et visuelle.&nbsp;A d&eacute;faut, ces appels peuvent &ecirc;tre recueillis &agrave; partir d&rsquo;un service de communication au public en ligne, en respectant les m&ecirc;mes conditions de traduction.&raquo;&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les associations reconnues d&rsquo;utilit&eacute; publiques, dont le montant annuel de ressources est sup&eacute;rieur &agrave; un seuil d&eacute;fini par d&eacute;cret dot&eacute;es, d&rsquo;un service d&rsquo;accueil t&eacute;l&eacute;phonique, doivent mettre &agrave; la disposition des personnes d&eacute;ficientes auditives un service de traduction &eacute;crite simultan&eacute;e et visuelle. A d&eacute;faut, ces appels peuvent &ecirc;tre recueillis &agrave; partir d&rsquo;un service de communication au public en ligne&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II. L&rsquo;article L. 113-5 du code de la consommation est compl&eacute;t&eacute; par un alin&eacute;a ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;Les entreprises dont le chiffre d&rsquo;affaires est sup&eacute;rieur &agrave; un seuil d&eacute;fini par d&eacute;cret rendent ce num&eacute;ro accessible dans les m&ecirc;mes conditions aux personnes d&eacute;ficientes auditives, par la mise &agrave; disposition d&rsquo;un service de traduction &eacute;crite simultan&eacute;e et visuelle. Ce service comprend une transcription &eacute;crite ou l&rsquo;intervention d&rsquo;un interpr&egrave;te en langue des signes fran&ccedil;aise ou d&rsquo;un codeur en langage parl&eacute; compl&eacute;t&eacute;. Ces appels peuvent &eacute;galement &ecirc;tre recueillis &agrave; partir d&rsquo;un service de communication au public en ligne. &raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>III. Apr&egrave;s le o) du I de l&rsquo;article L. 33-1 du code des postes et des communications &eacute;lectroniques, il est ins&eacute;r&eacute; un alin&eacute;a o bis) ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;o bis) l&rsquo;acc&egrave;s des utilisateurs finals d&eacute;ficients auditifs &agrave; une offre de services de communications &eacute;lectroniques, incluant la fourniture, &agrave; un tarif abordable, d&rsquo;un service de traduction &eacute;crite simultan&eacute;e et visuelle&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>IV. Les dispositions du pr&eacute;sent article entrent en vigueur selon des modalit&eacute;s et des dates pr&eacute;vues par d&eacute;cret et au plus tard dans un d&eacute;lai de cinq ans &agrave; compter de la promulgation de la pr&eacute;sente loi.<\/p>\r\n\r\n<p>Par d&eacute;rogation, les dispositions du II entre en vigueur dans un d&eacute;lai de deux ans &agrave; compter de la promulgation de la pr&eacute;sente loi.<\/p>","versions_count":24,"sources_count":7,"arguments_count":19,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":306,"title":"Normes internationales sur accessibilit\u00e9 t\u00e9l\u00e9phonique et centres relais.","link":"http:\/\/www.itu.int\/en\/ITU-T\/studygroups\/com16\/accessibility\/Pages\/conversation.aspx","body":"Informations au l\u00e9gislateur pour la r\u00e9daction des d\u00e9crets afin de ne pas indiquer n'importe quoi, car le \"SMS en temps r\u00e9el\" ou le \"mail traduit visuellement\" ne sont pas les services de t\u00e9l\u00e9phonie accessibles que nous attendons..... A bon entendeur.","created_at":"2015-10-13T11:43:56+0200","updated_at":"2015-10-13T17:03:29+0200","author":{"username":"Laurent Faucillon","displayName":"Laurent Faucillon","uniqueId":"laurentfaucillon","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/856_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentfaucillon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/normes-internationales-sur-accessibilite-telephonique-pour-les-centres-relais\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/normes-internationales-sur-accessibilite-telephonique-pour-les-centres-relais\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":281,"title":"Le principe g\u00e9n\u00e9ral des centres-relais t\u00e9l\u00e9phoniques","link":"https:\/\/interpretelsf.wordpress.com\/2015\/06\/18\/des-sourds-qui-telephonent-non-mais-allo-quoi\/","body":"Raconter que vous venez d\u2019avoir une longue conversation t\u00e9l\u00e9phonique avec un sourd pourrait vous faire passer pour fou aupr\u00e8s de vos amis.\nPourtant c\u2019est possible gr\u00e2ce \u00e0 la visio-interpr\u00e9tation. Les technologies n\u00e9cessaires pour accomplir cette prouesse connaissent depuis vingt ans un essor spectaculaire et plusieurs pays proposent d\u00e9j\u00e0 des services de \u00ab centres-relais \u00bb t\u00e9l\u00e9phoniques d\u00e9di\u00e9s","created_at":"2015-10-11T14:14:31+0200","updated_at":"2015-10-11T14:14:31+0200","author":{"username":"AFILS","displayName":"AFILS","uniqueId":"afils","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/518_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afils","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/le-principe-general-des-centres-relais-telephoniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/le-principe-general-des-centres-relais-telephoniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":105,"title":"Services publics. Un interpr\u00e8te \u00e0 distance pour aider les sourds.","link":"http:\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2007\/03\/21\/2979-services-publics-un-interprete-a-distance-pour-aider-les-sourds.html","body":"Article de presse sur le sujet datant de 2007.","created_at":"2015-09-30T02:42:00+0200","updated_at":"2015-09-30T02:42:00+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/services-publics-un-interprete-a-distance-pour-aider-les-sourds\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/services-publics-un-interprete-a-distance-pour-aider-les-sourds\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":104,"title":"Le Droit des sourds : 115 propositions : rapport au Premier ministre","link":"http:\/\/www.ladocumentationfrancaise.fr\/rapports-publics\/984001595\/index.shtml","body":"Rapport au premier ministre datant de 1998.","created_at":"2015-09-30T02:38:29+0200","updated_at":"2015-09-30T02:38:29+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/le-droit-des-sourds-115-propositions-rapport-au-premier-ministre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/le-droit-des-sourds-115-propositions-rapport-au-premier-ministre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":103,"title":"Article L113-5 du code de la consommation","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do;?idArticle=LEGIARTI000019293916&cidTexte=LEGITEXT000006069565","body":"Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone destin\u00e9 \u00e0 recueillir l'appel d'un consommateur en vue d'obtenir la bonne ex\u00e9cution d'un contrat conclu avec un professionnel ou le traitement d'une r\u00e9clamation ne peut pas \u00eatre surtax\u00e9. Il est indiqu\u00e9 dans le contrat et la correspondance.\nNOTA :\n\nLoi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008 article 87 II : L'article L. 113-5 du code de la consommation entre en vigueur le 1er janvier 2009. Il est applicable aux contrats en cours \u00e0 cette date.","created_at":"2015-09-30T02:32:23+0200","updated_at":"2015-09-30T02:32:23+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/article-l113-5-du-code-de-la-consommation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/article-l113-5-du-code-de-la-consommation\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":102,"title":"Article L. 33-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070987&idArticle=LEGIARTI000006465743&dateTexte=&categorieLien=cid","body":"o) Un acc\u00e8s des utilisateurs finals handicap\u00e9s \u00e0 des services de communications \u00e9lectroniques \u00e0 un tarif abordable et aux services d'urgence, \u00e9quivalent \u00e0 celui dont b\u00e9n\u00e9ficie la majorit\u00e9 des utilisateurs finals.\n\nUn d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment le contenu du dossier de d\u00e9claration et celui des informations vis\u00e9es aux n bis et n ter, et pr\u00e9cise, en tant que de besoin, selon les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de r\u00e9seaux et de services, les r\u00e8gles mentionn\u00e9es aux a \u00e0","created_at":"2015-09-30T02:30:54+0200","updated_at":"2015-09-30T02:30:54+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/article-l-33-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/article-l-33-1-du-code-des-postes-et-des-communications-electroniques\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":101,"title":"Loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la ","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000809647","body":"Article 78 \n\nDans leurs relations avec les services publics, qu'ils soient g\u00e9r\u00e9s par l'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales ou un organisme les repr\u00e9sentant, ainsi que par des personnes priv\u00e9es charg\u00e9es d'une mission de service public, les personnes d\u00e9ficientes auditives b\u00e9n\u00e9ficient, \u00e0 leur demande, d'une traduction \u00e9crite simultan\u00e9e ou visuelle de toute information orale ou sonore les concernant selon des modalit\u00e9s et un d\u00e9lai fix\u00e9s par voie r\u00e9glementaire.\n\nLe dispositif de communication adapt\u00e9 peut notamment pr\u00e9voir la transcription \u00e9crite ou l'intervention d'un interpr\u00e8te en langue des signes fran\u00e7aise ou d'un codeur en langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9.\n\nUn d\u00e9cret pr\u00e9voit \u00e9galement des modalit\u00e9s d'acc\u00e8s des personnes d\u00e9ficientes auditives aux services t\u00e9l\u00e9phoniques d'urgence.","created_at":"2015-09-30T02:28:50+0200","updated_at":"2015-09-30T02:28:49+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/loi-ndeg-2005-102-du-11-fevrier-2005-pour-l-egalite-des-droits-et-des-chances-la-participation-et-la-citoyennete-des-personnes-handicapees-1\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/sources\/loi-ndeg-2005-102-du-11-fevrier-2005-pour-l-egalite-des-droits-et-des-chances-la-participation-et-la-citoyennete-des-personnes-handicapees-1\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6192,"body":"Restreindre cet article aux personnes sourdes et malentendantes est tr\u00e8s dommage. Inscrire la notion d'accessibilit\u00e9 serait bien plus pertinent, afin de couvrir toute sorte de handicap ou de situation rendant l'acc\u00e8s difficile.","created_at":"2015-10-18T23:22:19+0200","updated_at":"2015-10-18T23:22:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florian Briand","displayName":"Florian Briand","uniqueId":"florianbriand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florianbriand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-6192","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/6192\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/6192\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5930,"body":"Les dispositifs techniques existent. Les services (mise en relation par des op\u00e9rateurs dipl\u00f4m\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s) soit existent (sourds, sourdaveugles, malentendants, muets) soit ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s dans le cadre d'exp\u00e9rimentation (aphasiques). Les besoins et les apports de cette accessibilit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis par plusieurs recherches scientifiques, en France depuis 2004, et dans d'autres pays europ\u00e9ens. Les donn\u00e9es pour \u00e9valuer la mont\u00e9e en charge existent donc, c'est une \u00e9vidence. Reste une volont\u00e9 politique claire. Inutile d'attendre 5 ans pour commencer une nouvelle \u00e9tude d'impact... Personne n'a attendu que les r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9phoniques (ordinaires) soient \"pr\u00eats\" dans toute la France pour commencer \u00e0 \u00e9quiper les fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 leur domicile, ni que tout le territoire puisse b\u00e9n\u00e9ficier d'internet et du cable pour commencer son d\u00e9ploiement. La formation des op\u00e9rateurs (interpr\u00e8tes, transcripteurs, op\u00e9rateurs sp\u00e9cifiques pour les aphasiques et tout autre nouveau public \u00e0 prendre en compte) est un enjeu \u00e0 prendre en compte et \u00e0 d\u00e9ployer parall\u00e8lement \u00e0 l'existence effective de ce service, non une condition en amont. Le service est op\u00e9rationnel et commercialis\u00e9 dans le cadre des appels professionnels depuis 2004... 10 ans d\u00e9j\u00e0.","created_at":"2015-10-18T17:21:31+0200","updated_at":"2015-10-18T17:21:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Dalle-Nazebi","displayName":"Dalle-Nazebi","uniqueId":"dallenazebi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dallenazebi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-5930","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5930\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5930\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5856,"body":"Et la confidentialit\u00e9 ? Il faudrait n\u00e9anmoins y penser \u00e9galement.","created_at":"2015-10-18T15:16:04+0200","updated_at":"2015-10-18T15:16:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sophie Drouvroy","displayName":"Sophie Drouvroy","uniqueId":"sophiedrouvroy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophiedrouvroy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-5856","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5856\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5856\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5604,"body":"Les sp\u00e9cifications techniques et la qualification des op\u00e9rateurs doivent ad minima \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es dans un d\u00e9cret pour garantir d\u2019une part la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 tous les utilisateurs et d\u2019autre part pour prendre en compte l\u2019ensemble des modes de communication de la population concern\u00e9e. Ces \u00e9l\u00e9ments permettraient de conserver une coh\u00e9rence avec les autres textes l\u00e9gislatifs en vigueur. \r\n\r\nPar ailleurs, la notion de l\u2019accessibilit\u00e9 m\u00e9rite d\u2019\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e dans ce texte. En effet, ce service comprend une transcription \u00e9crite, l\u2019intervention d\u2019un interpr\u00e8te en langue des signes fran\u00e7aise et celle d\u2019un codeur en langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9, tous n\u00e9cessairement qualifi\u00e9s. C\u2019est la seule condition qui permet d\u2019allier l\u2019efficacit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9 d\u2019un tel service. Enfin, elles sont les seules garanties pour permettre une communication t\u00e9l\u00e9phonique fluide, performante tant pour la personne sourde ou malentendante que pour son interlocuteur entendant.","created_at":"2015-10-17T22:47:16+0200","updated_at":"2015-10-18T14:16:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"TRAIT D'UNION - R\u00e9seau National d'interpr\u00e8tes en Langue des Signes Fran\u00e7aise","displayName":"TRAIT D'UNION - R\u00e9seau National d'interpr\u00e8tes en Langue des Signes Fran\u00e7aise","uniqueId":"traitdunionreseaunationaldinterpretesenlanguedessignesfrancaise","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/951_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/traitdunionreseaunationaldinterpretesenlanguedessignesfrancaise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-5604","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5604\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5604\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5242,"body":"Cette proposition n\u00e9cessite \u00e0 tout le moins une \u00e9tude d\u2019impact pr\u00e9alable. En effet, il est difficile de qualifier et quantifier a priori les besoins actuels et futurs, ceci d\u2019autant que les progr\u00e8s technologiques, en particulier au service de la sant\u00e9 et du handicap, sont consid\u00e9rables et quasi-quotidiens. Pour satisfaire l\u2019objectif vis\u00e9, il semble n\u00e9cessaire de se poser la question de la pertinence d\u2019une telle obligation qui pourrait risquer de geler l\u2019innovation ou de faire prendre un retard au march\u00e9 fran\u00e7ais en imposant des solutions n\u00e9cessairement  longues \u00e0 mettre en place, couteuses et rapidement d\u00e9pass\u00e9es.\n\nL\u2019exp\u00e9rience des op\u00e9rateurs, qui sont pionniers en la mati\u00e8re, invite \u00e9galement \u00e0 s\u2019interroger sur la capacit\u00e9 r\u00e9elle  \u00e0 avoir un nombre pertinent d'interpr\u00e8tes form\u00e9s et dipl\u00f4m\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin difficilement quantifiable.","created_at":"2015-10-17T14:34:50+0200","updated_at":"2015-10-17T14:34:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"FFT\u00e9l\u00e9coms","displayName":"FFT\u00e9l\u00e9coms","uniqueId":"fftelecoms","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fftelecoms","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-5242","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5242\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/5242\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4922,"body":"Les articles 225-1 et 2 du Code p\u00e9nal visant des objectifs identiques, l\u2019utilit\u00e9 de cet article n\u2019est pas une \u00e9vidence.","created_at":"2015-10-16T18:10:07+0200","updated_at":"2015-10-16T18:10:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","displayName":"Instances num\u00e9riques du MEDEF","uniqueId":"instancesnumeriquesdumedef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/instancesnumeriquesdumedef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-4922","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4922\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4922\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4366,"body":"Nous souscrivons \u00e0 l'objectif g\u00e9n\u00e9ral de rendre les services t\u00e9l\u00e9phoniques plus accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\n\nToutefois, la disposition propos\u00e9e pose d'importants probl\u00e8mes \u00e9conomiques et logistiques aux entreprises concern\u00e9es. En outre, le service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle pourrait n\u00e9cessiter le recours \u00e0 des brevets essentiels, ce qui ne peut \u00eatre acceptable.\n\nNous proposons que cette disposition ne vise que les administrations.","created_at":"2015-10-15T18:20:00+0200","updated_at":"2015-10-15T18:20:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-4366","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4366\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4366\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4365,"body":"Nous souscrivons \u00e0 l'objectif g\u00e9n\u00e9ral de rendre les services t\u00e9l\u00e9phoniques plus accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\n\nToutefois, la disposition propos\u00e9e pose d'importants probl\u00e8mes \u00e9conomiques et logistiques aux entreprises concern\u00e9es. En outre, le service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle pourrait n\u00e9cessiter le recours \u00e0 des brevets essentiels, ce qui ne peut \u00eatre acceptable.\n\nNous proposons que cette disposition ne vise que les administrations.","created_at":"2015-10-15T18:19:58+0200","updated_at":"2015-10-15T18:19:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"AFNUM","displayName":"AFNUM","uniqueId":"afnum","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/754_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/afnum","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-4365","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4365\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4365\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4300,"body":"je serais d'accord mais quels sont les solutions techniques qui existent?","created_at":"2015-10-15T16:59:55+0200","updated_at":"2015-10-15T16:59:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"oree","displayName":"oree","uniqueId":"oree","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oree","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-4300","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4300\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/4300\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3524,"body":"Et les mal voyants?","created_at":"2015-10-13T11:17:43+0200","updated_at":"2015-10-13T11:17:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Ludwig","displayName":"Bernard Ludwig","uniqueId":"bernardludwig","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardludwig","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-3524","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3524\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3524\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3401,"body":"Je tiens \u00e0 informer les personnes qui disent qu'on per\u00e7oit la PCH (367\u20ac\/mois) donc on peut, avec cet argent,  financer le centre relais (la communication t\u00e9l\u00e9phonique). Mais sachez que je m'en sers \u00e9norm\u00e9ment pour payer les interpr\u00e8tes lors des r\u00e9unions, des rdv et en fin du mois finalement il ne m'en reste peu. S'il faut en plus financer le relais t\u00e9l\u00e9phonique, on paiera une marge de notre poche et la je ne suis pas d'accord. Pourquoi pas dans ce cas, proposer \u00e0 l'\u00e9tat de payer directement les services d'interpr\u00e9tariat et t\u00e9l\u00e9phonique comme font dans les autres pays bien avanc\u00e9s tels que les \u00c9tats Unis, la Su\u00e8de... Au lieu de nous donner la PCH. ","created_at":"2015-10-12T21:52:46+0200","updated_at":"2015-10-12T21:52:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Windsor Emy","displayName":"Windsor Emy","uniqueId":"windsoremy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/windsoremy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-3401","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3401\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3401\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3142,"body":"La solution technique envisag\u00e9e n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 l'objectif d\u00e9clar\u00e9. Les canaux de communications entre les services publics et les personnes sont maintenant multiples et la s\u00e9lection du canal, \u00e9ventuellement en fonction d'un d\u00e9ficit physique ou sensoriel, semble se faire assez naturellement, sauf acharnement particuli\u00e8rement contre-productif. En fonction des situations, c'est plut\u00f4t une aide humaine qu'il faudrait faciliter et financer, plut\u00f4t qu'un ni\u00e8me joujou technique.","created_at":"2015-10-11T15:04:05+0200","updated_at":"2015-10-11T15:04:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Alain Marc Chaumet","displayName":"Alain Marc Chaumet","uniqueId":"alainmarcchaumet1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/503_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alainmarcchaumet1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-3142","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3142\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/3142\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2929,"body":"mais aussi les malvoyants...","created_at":"2015-10-10T13:52:02+0200","updated_at":"2015-10-10T13:52:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"vidocq","displayName":"vidocq","uniqueId":"vidocq","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/505_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vidocq","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-2929","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2929\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2929\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2798,"body":"C'est un service vital pour prendre des RdV m\u00e9dicaux, r\u00e9pondre \u00e0 des entretiens d'embauche, contacter des artisans ou des professionnels, voire m\u00eame passer des coups de fils priv\u00e9s. \r\n\r\nDans les arguments contre, je vois pas mal d'argument sur l'aspect financier. On parle bien d'un tarif \"raisonnable\" dans le texte, pas d'un service gratuit, et je pense qu'une participation de type taxe sur les telecoms, ou autre permettrait de le financer. Apr\u00e8s je ne suis pas sp\u00e9cialiste.\r\nPar contre, plusieurs pays proposent d\u00e9j\u00e0 des services de centre-relais, je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas possible en France. \r\n\r\nNon \u00e0 des forfaits de type 90\u20ac par mois (vu sur facebook) pour un syst\u00e8me d'interpr\u00e9tariat en direct, je trouve cela prohibitif ! Et n'oublions pas que tous les sourds ne connaissent pas la LSF :-) (dont je fais partie). \r\n\r\nConcernant les services de web-to-chat, n'oublions pas que les centres relais c'est \u00e9galement la possibilit\u00e9 d'\u00eatre contact\u00e9, pas seulement de pouvoir contacter un service. Nous devons pouvoir \u00eatre contact\u00e9 par un n\u00b0 de t\u00e9l\u00e9phone comme le commun des mortels, pas seulement via skype \/ SMS etc... qui restent somme toute des modes de communication contraints \u00e0 la possession d'un smartphone ou d'un PC pour la personne qui cherche \u00e0 nous contacter.","created_at":"2015-10-09T14:22:03+0200","updated_at":"2015-10-09T14:24:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"El\u00e9onore MORY","displayName":"El\u00e9onore MORY","uniqueId":"eleonoremory","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eleonoremory","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-2798","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2798\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2798\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2355,"body":"Oui, comme Olivier SERY, attention au lobbying car on se rappelle de l'exp\u00e9rimentation de centre-relais de l'an dernier avec la SCIC websourd qui a empoch\u00e9 1 millions d'euros pour 100 \/ 300 testeurs (!) alors que cette exp\u00e9rimentation avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e trois ans plus t\u00f4t. SCIC Websourd qui a \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e en juillet par le TdC de Toulouse...Un rapport a \u00e9t\u00e9 fait que l'on trouve sur ce lien https:\/\/www.google.fr\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&ved=0CB0QFjAAahUKEwi0r-Xyta3IAhXKfhoKHey0DlY&url=http%3A%2F%2Fwww.social-sante.gouv.fr%2FIMG%2Fdoc%2FCorinne_ERHEL_rapport_L_experimentation_d_un_centre_relais_telephonique_pour_les_personnes_sourdes_ou_malentendantes_enjeux_et_avenir_16_juillet_2014.doc&usg=AFQjCNEuPYWhiPWIk1G4mAyI86HgSg-pdA&bvm=bv.104317490,d.d24&cad=rja\n\nChacun se fera son id\u00e9e...\n\nPar contre une nuance, il s'agit d\u00e9j\u00e0 d'une activit\u00e9 commerciale aujourd'hui et nombre de service de visio-interpr\u00e9tation ind\u00e9pendants existent pour le plus grand plaisirs des Sourds et \u00e7a fonctionne bien. Pour rappel, les Sourds touchent la PCH (374\u20ac\/mois) pour payer l'interpr\u00e8te et donc indirectement ce type de dispositif.\n\nPenser qu'il est possible d'imposer le d\u00e9ploiement de ces services sur toutes les structures cit\u00e9es (publics, priv\u00e9es...) est tout bonnement une farce, comme l'application de la loi de 2005 d'ailleurs. En effet, il y a aujourd'hui environ 400 interpr\u00e8tes en France qui exercent leur m\u00e9tier, m\u00e9tier pour lequel est exig\u00e9 un dipl\u00f4me de Master (bac+5). Donc qui va financer la formation des 4000 interpr\u00e8tes que cette initiative  n\u00e9cessiterait ? Et pour quel salaire post-master ?\nEt qui payera ce salaire ?\nEnfin, n'oublions pas que les acteurs du march\u00e9 de la surdit\u00e9 ne se positionnent pas sur une id\u00e9ologie d'aides et d'accompagnement social des Sourds, tout comme les Sourds qui en ont marre d'\u00eatre assist\u00e9s (cf Emmanuelle ABOAF).  C'est une activit\u00e9 marchande \u00e0 fort potentiel.\n\nUn post un peu long, mais un sujet sensible qui ne date pas d'hier","created_at":"2015-10-06T10:29:48+0200","updated_at":"2015-10-06T10:29:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","uniqueId":"fredericaubry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericaubry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-2355","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2355\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2355\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2354,"body":"\u00c9videmment que c'est utile et n\u00e9cessaire, mais qui va payer le travail des interpr\u00e8tes LSF, dipl\u00f4m\u00e9s bac + 5 ?","created_at":"2015-10-06T10:04:50+0200","updated_at":"2015-10-06T10:04:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","uniqueId":"fredericaubry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericaubry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-2354","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2354\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/2354\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":805,"body":"Des services de Web-to-chat seraient plus utile qu'une transcription \u00e9crite d'une conversation t\u00e9l\u00e9phonique","created_at":"2015-09-28T11:26:27+0200","updated_at":"2015-09-28T11:26:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-805","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/805\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/805\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":487,"body":"A quand les personnes sourdes et malentendantes peuvent \"t\u00e9l\u00e9phoner\" comme tout le monde ? J'aimerais bien t\u00e9l\u00e9phoner toute seule sans passer par un membre de ma famille pour prendre des RDV m\u00e9dicaux ou professionnelles ou s'occuper de l'administratif. Avec le centre relais, je pourrais, comme d'autres millions de personnes sourdes et malentendantes, \u00eatre autonome !","created_at":"2015-09-27T12:19:12+0200","updated_at":"2015-09-27T12:19:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":20,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuelle ABOAF","displayName":"Emmanuelle ABOAF","uniqueId":"emmanuelleaboaf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelleaboaf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-487","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/487\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/487\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":376,"body":"Attention au lobbying et aux amis de politiques qui feraient commerce de ses dispositifs. Obligation d'utiliser un format ouvert et libre pour favoriser la concurrence !","created_at":"2015-09-27T02:38:29+0200","updated_at":"2015-09-27T02:38:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":12,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs#arg-376","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/376\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/arguments\/376\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 78","before":"<p>Dans leurs relations avec les services publics, qu'ils soient g\u00e9r\u00e9s par l'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales ou un organisme les repr\u00e9sentant, ainsi que par des personnes priv\u00e9es charg\u00e9es d'une mission de service public, les personnes d\u00e9ficientes auditives b\u00e9n\u00e9ficient, \u00e0 leur demande, d'une traduction \u00e9crite simultan\u00e9e ou visuelle de toute information orale ou sonore les concernant selon des modalit\u00e9s et un d\u00e9lai fix\u00e9s par voie r\u00e9glementaire.<\/p><p>Le dispositif de communication adapt\u00e9 peut notamment pr\u00e9voir la transcription \u00e9crite ou l'intervention d'un interpr\u00e8te en langue des signes fran\u00e7aise ou d'un codeur en langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9.<\/p><p>Un d\u00e9cret pr\u00e9voit \u00e9galement des modalit\u00e9s d'acc\u00e8s des personnes d\u00e9ficientes auditives aux services t\u00e9l\u00e9phoniques d'urgence.<\/p>","after":"<p>Dans leurs relations avec les services publics, qu'ils soient g\u00e9r\u00e9s par l'Etat, les collectivit\u00e9s territoriales ou un organisme les repr\u00e9sentant, ainsi que par des personnes priv\u00e9es charg\u00e9es d'une mission de service public, les personnes d\u00e9ficientes auditives b\u00e9n\u00e9ficient, \u00e0 leur demande, d'une traduction \u00e9crite simultan\u00e9e ou visuelle de toute information orale ou sonore les concernant selon des modalit\u00e9s et un d\u00e9lai fix\u00e9s par voie r\u00e9glementaire.<\/p><p>Les services d\u2019accueil t\u00e9l\u00e9phonique destin\u00e9s \u00e0 recevoir les appels des usagers sont accessibles aux personnes d\u00e9ficientes auditives par la mise \u00e0 disposition d\u2019un service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle. A d\u00e9faut, ces appels peuvent \u00eatre recueillis \u00e0 partir d\u2019un service de communication au public en ligne, en respectant les m\u00eames conditions de traduction. ;<\/p><p>Les associations reconnues d\u2019utilit\u00e9 publiques, dont le montant annuel de ressources est sup\u00e9rieur \u00e0 un seuil d\u00e9fini par d\u00e9cret dot\u00e9es, d\u2019un service d\u2019accueil t\u00e9l\u00e9phonique, doivent mettre \u00e0 la disposition des personnes d\u00e9ficientes auditives un service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle.<\/p><p>A d\u00e9faut, ces appels peuvent \u00eatre recueillis \u00e0 partir d'un service de communication au public en ligne.<\/p><p>Le dispositif de communication adapt\u00e9 peut notamment pr\u00e9voir la transcription \u00e9crite ou l'intervention d'un interpr\u00e8te en langue des signes fran\u00e7aise ou d'un codeur en langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9.<\/p><p>Un d\u00e9cret pr\u00e9voit \u00e9galement des modalit\u00e9s d'acc\u00e8s des personnes d\u00e9ficientes auditives aux services t\u00e9l\u00e9phoniques d'urgence.<\/p>","title":"Article 78 de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits"},{"key":"article L. 113-5","before":"<p>\u00ab Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone destin\u00e9 \u00e0 recueillir l'appel d'un consommateur en vue d'obtenir la bonne ex\u00e9cution d'un contrat conclu avec un professionnel ou le traitement d'une r\u00e9clamation ne peut pas \u00eatre surtax\u00e9. Il est indiqu\u00e9 dans le contrat et la correspondance.<\/p>","after":"<p>\u00ab Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone destin\u00e9 \u00e0 recueillir l'appel d'un consommateur en vue d'obtenir la bonne ex\u00e9cution d'un contrat conclu avec un professionnel ou le traitement d'une r\u00e9clamation ne peut pas \u00eatre surtax\u00e9. Il est indiqu\u00e9 dans le contrat et la correspondance.<\/p><p>Les entreprises dont le chiffre d\u2019affaires est sup\u00e9rieur \u00e0 un seuil d\u00e9fini par d\u00e9cret rendent ce num\u00e9ro accessible dans les m\u00eames conditions aux personnes d\u00e9ficientes auditives, par la mise \u00e0 disposition d\u2019un service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle. Ce service comprend une transcription \u00e9crite ou l\u2019intervention d\u2019un interpr\u00e8te en langue des signes fran\u00e7aise ou d\u2019un codeur en langage parl\u00e9 compl\u00e9t\u00e9. Ces appels peuvent \u00e9galement \u00eatre recueillis \u00e0 partir d\u2019un service de communication au public en ligne.<\/p>","title":"Article L113-5 du code de la consommation"},{"key":"l33-1","before":"<p>o) Un acc\u00e8s des utilisateurs finals handicap\u00e9s \u00e0 des services de communications \u00e9lectroniques \u00e0 un tarif abordable et aux services d'urgence, \u00e9quivalent \u00e0 celui dont b\u00e9n\u00e9ficie la majorit\u00e9 des utilisateurs finals.<\/p><p>Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment le contenu du dossier de d\u00e9claration et celui des informations vis\u00e9es aux n bis et n ter, et pr\u00e9cise, en tant que de besoin, selon les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de r\u00e9seaux et de services, les r\u00e8gles mentionn\u00e9es aux a \u00e0 o.<\/p>","after":"<p>o) Un acc\u00e8s des utilisateurs finals handicap\u00e9s \u00e0 des services de communications \u00e9lectroniques \u00e0 un tarif abordable et aux services d'urgence, \u00e9quivalent \u00e0 celui dont b\u00e9n\u00e9ficie la majorit\u00e9 des utilisateurs finals.<\/p><p>o bis) l\u2019acc\u00e8s des utilisateurs finals d\u00e9ficients auditifs \u00e0 une offre de services de communications \u00e9lectroniques, incluant la fourniture, \u00e0 un tarif abordable, d\u2019un service de traduction \u00e9crite simultan\u00e9e et visuelle<\/p><p>Un d\u00e9cret fixe les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment le contenu du dossier de d\u00e9claration et celui des informations vis\u00e9es aux n bis et n ter, et pr\u00e9cise, en tant que de besoin, selon les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de r\u00e9seaux et de services, les r\u00e8gles mentionn\u00e9es aux a \u00e0 o.<\/p>","title":"L33-1 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques"}],"votes":[{"user":{"username":"MAINGUY-PELERIN laurane","displayName":"MAINGUY-PELERIN laurane","uniqueId":"mainguypelerinlaurane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mainguypelerinlaurane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Simon Barth\u00e9lemy","displayName":"Simon Barth\u00e9lemy","uniqueId":"simonbarthelemy1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbarthelemy1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"HAYEK Val\u00e9rie","displayName":"HAYEK Val\u00e9rie","uniqueId":"hayekvalerie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hayekvalerie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Nourry","displayName":"Nourry","uniqueId":"nourry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nourry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> permettre aux personnes sourdes et malentendantes de b&eacute;n&eacute;ficier d&rsquo;un acc&egrave;s au service t&eacute;l&eacute;phonique &eacute;quivalent &agrave; celui des autres utilisateurs.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> l&rsquo;obligation de mise en accessibilit&eacute; des services publics, des services clients et des offres de communications &eacute;lectroniques va contribuer &agrave; garantir l&rsquo;autonomie des personnes d&eacute;ficientes auditives pour l&rsquo;ensemble de leurs besoins quotidiens. L&rsquo;article contribuera &agrave; responsabiliser l&rsquo;ensemble des acteurs (services publics, entreprises et op&eacute;rateurs de t&eacute;l&eacute;phonie) tout en prenant en consid&eacute;ration, dans la mise en &oelig;uvre, les difficult&eacute;s li&eacute;es &agrave; la raret&eacute; des interpr&egrave;tes et des d&eacute;lais n&eacute;cessaires &agrave; leur formation.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> une personne sourde pourra d&eacute;sormais disposer, par l&rsquo;interm&eacute;diaire d&rsquo;un interpr&egrave;te, d&rsquo;un moyen de communiquer dans ses d&eacute;marches de la vie quotidienne comme pour joindre sa famille ou ses amis.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 28 - Accessibilit\u00e9 des services publics, des services client et des offres de communications \u00e9lectroniques aux personnes sourdes et malentendantes","votes_nok":18,"votes_ok":448,"votes_mitige":32,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/article-28-accueil-telephonique-des-personnes-publiques-et-des-entreprises-offre-pour-les-deficients-auditifs\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}