{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":408,"arguments_yes_count":14,"arguments_no_count":31,"id":89,"created_at":"2015-09-26T02:28:04+0200","updated_at":"2015-09-26T07:29:40+0200","body":"<p>I. Apr&egrave;s le deuxi&egrave;me alin&eacute;a de l&rsquo;article 47 de la loi 2005-102 du 11 f&eacute;vrier 2005, deux alin&eacute;as ainsi r&eacute;dig&eacute;s sont ajout&eacute;s&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp; Les sites internet des services de l&rsquo;Etat, des collectivit&eacute;s territoriales et des &eacute;tablissements publics qui en d&eacute;pendent, ou les sites r&eacute;alis&eacute;s par un d&eacute;l&eacute;gataire qui assure la mise en ligne d&rsquo;un site pour le compte d&rsquo;une personne publique, portent, dans les conditions fix&eacute;es par d&eacute;cret, une mention visible qui pr&eacute;cise, d&egrave;s l&rsquo;ouverture, le niveau de conformit&eacute; ou de la non-conformit&eacute; du site aux r&egrave;gles d&rsquo;accessibilit&eacute;. Une sanction p&eacute;cuniaire est fix&eacute;e &agrave; l&rsquo;encontre des sites qui ne respectent pas ce dispositif, &agrave; hauteur de 1.500 &euro; appliqu&eacute;e &agrave; l&rsquo;encontre des personnes responsables des sites publics appartenant aux communes de moins de 5000 habitants et de 5.000 &euro; appliqu&eacute;e &agrave; l&rsquo;encontre des communes de plus de 5000 habitants, des services de l&rsquo;Etat et des &eacute;tablissements publics qui en d&eacute;pendent. Le produit issu de ces sanctions p&eacute;cuniaires est recouvr&eacute; comme les cr&eacute;ances de l&rsquo;Etat &eacute;trang&egrave;res &agrave; l&rsquo;imp&ocirc;t et au domaine et est vers&eacute; au fonds d&rsquo;accompagnement de l&rsquo;accessibilit&eacute; universelle pr&eacute;vu &agrave; l&rsquo;article L.111-7-12 du code de la construction et de l&rsquo;habitation.<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp; Les services de l&rsquo;Etat, des collectivit&eacute;s territoriales et des &eacute;tablissements publics qui en d&eacute;pendent &eacute;laborent un sch&eacute;ma pluriannuel de mise en accessibilit&eacute; de leurs sites internet et intranet, des applications accessibles via un t&eacute;l&eacute;phone ou autre dispositif de communication mobile qu&rsquo;ils &eacute;ditent ainsi que de l&rsquo;ensemble de leurs progiciels. Ce sch&eacute;ma est d&eacute;clin&eacute; en feuille de route annuelle et pr&eacute;cise en outre les modalit&eacute;s de suivi et de contr&ocirc;le r&eacute;gulier de l&rsquo;accessibilit&eacute; des sites et des progiciels &agrave; l&rsquo;occasion de toute modification, entretien ou changement de contenu.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II. - L&rsquo;article L. 111-7-12 du code de la construction et de l&rsquo;habitation est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Au premier alin&eacute;a, il est ajout&eacute; une phrase ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;: &laquo;&nbsp;Le fonds peut &eacute;galement participer au financement des prestations destin&eacute;es &agrave; assurer le respect de l&rsquo;obligation d&rsquo;accessibilit&eacute; des services de communication au public en ligne des autorit&eacute;s administratives, pr&eacute;vue par l&rsquo;article 47 de la loi n&deg; 2005-102 du 11 f&eacute;vrier 2005 pour l&#39;&eacute;galit&eacute; des droits et des chances, la participation et la citoyennet&eacute; des personnes handicap&eacute;es&nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; A la fin du quatri&egrave;me alin&eacute;a, sont ajout&eacute;s les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp; et &agrave; l&rsquo;article 47 de la loi n&deg; 2005-102 du 11 f&eacute;vrier 2005 pour l&#39;&eacute;galit&eacute; des droits et des chances, la participation et la citoyennet&eacute; des personnes handicap&eacute;es.&nbsp;&raquo;<\/p>","versions_count":22,"sources_count":5,"arguments_count":45,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":110,"title":"Section 2","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux sites internet publics","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":100,"title":"Accessibilit\u00e9 : sur Internet aussi, les handicap\u00e9s devront attendre","link":"http:\/\/rue89.nouvelobs.com\/2015\/07\/21\/accessibilite-internet-aussi-les-handicapes-devront-attendre-260388","body":"Article de Rue89 sur l'accessibilit\u00e9 des sites internet.","created_at":"2015-09-30T02:26:52+0200","updated_at":"2015-09-30T02:26:52+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/accessibilite-sur-internet-aussi-les-handicapes-devront-attendre\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/accessibilite-sur-internet-aussi-les-handicapes-devront-attendre\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":99,"title":"Web pour tous","link":"http:\/\/www.web-pour-tous.org\/","body":"Page traitant de l'accessibilit\u00e9 d'Internet \u00e0 tous.","created_at":"2015-09-30T02:25:30+0200","updated_at":"2015-09-30T02:25:30+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/web-pour-tous\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/web-pour-tous\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":98,"title":"Internet et handicap : les r\u00e8gles applicables face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du net","link":"http:\/\/www.journaldunet.com\/ebusiness\/expert\/51648\/internet-et-handicap---les-regles-applicables-face-a-la-realite-du-net.shtml","body":"Article du Journal du Net sur l'accessibilit\u00e9 d'Internet aux handicap\u00e9s.","created_at":"2015-09-30T02:22:27+0200","updated_at":"2015-09-30T02:22:27+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/internet-et-handicap-les-regles-applicables-face-a-la-realite-du-net\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/internet-et-handicap-les-regles-applicables-face-a-la-realite-du-net\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":94,"title":"Article L. 111-7-12 du code de la construction et de l\u2019habitation","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074096&idArticle=LEGIARTI000030978455","body":"Article L111-7-12\n\nModifi\u00e9 par LOI n\u00b02015-988 du 5 ao\u00fbt 2015 - art. 7\n\nUn fonds national d'accompagnement de l'accessibilit\u00e9 universelle est institu\u00e9 afin de participer au financement d'actions de mise en accessibilit\u00e9 d'\u00e9tablissements recevant du public dont la situation financi\u00e8re des responsables ne permet pas la mise en \u0153uvre et d'actions de recherche et de d\u00e9veloppement en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 universelle.\n\nLe fonds est administr\u00e9 par un conseil de gestion qui est compos\u00e9 \u00e0 parit\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, d'une part, et de repr\u00e9sentants de personnes en situation de handicap, pour tous les types de handicap notamment physique, sensoriel, cognitif, mental ou psychique, et des acteurs de la vie \u00e9conomique, d'autre part.\n\nLa gestion comptable et financi\u00e8re de ce fonds est assur\u00e9e par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie. Cette gestion fait l'objet d'une comptabilit\u00e9 s\u00e9par\u00e9e.\n\nLes ressources de ce fonds proviennent des sanctions p\u00e9cuniaires mentionn\u00e9es aux articles L. 111-7-10 et L. 111-7-11 du pr\u00e9sent code et \u00e0 l'article L. 1112-2-4 du code des transports.\n\nUn d\u00e9cret pr\u00e9cise la composition du conseil de gestion, les modalit\u00e9s de d\u00e9signation de ses membres, ses missions et les modalit\u00e9s de son fonctionnement. Il d\u00e9termine \u00e9galement les modalit\u00e9s de l'engagement et du contr\u00f4le des ressources affect\u00e9es au fonds.","created_at":"2015-09-30T02:06:54+0200","updated_at":"2015-09-30T02:06:54+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/article-l-111-7-12-du-code-de-la-construction-et-de-l-habitation\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/article-l-111-7-12-du-code-de-la-construction-et-de-l-habitation\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":93,"title":"Loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la ","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000809647","body":"Article 47\n\nLes services de communication publique en ligne des services de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent doivent \u00eatre accessibles aux personnes handicap\u00e9es.\n\nL'accessibilit\u00e9 des services de communication publique en ligne concerne l'acc\u00e8s \u00e0 tout type d'information sous forme num\u00e9rique quels que soient le moyen d'acc\u00e8s, les contenus et le mode de consultation. Les recommandations internationales pour l'accessibilit\u00e9 de l'internet doivent \u00eatre appliqu\u00e9es pour les services de communication publique en ligne.\n\nUn d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et pr\u00e9cise, par r\u00e9f\u00e9rence aux recommandations \u00e9tablies par l'Agence pour le d\u00e9veloppement de l'administration \u00e9lectronique, la nature des adaptations \u00e0 mettre en oeuvre ainsi que les d\u00e9lais de mise en conformit\u00e9 des sites existants, qui ne peuvent exc\u00e9der trois ans, et les sanctions impos\u00e9es en cas de non-respect de cette mise en accessibilit\u00e9. Le d\u00e9cret \u00e9nonce en outre les modalit\u00e9s de formation des personnels intervenant sur les services de communication publique en ligne.","created_at":"2015-09-30T02:05:26+0200","updated_at":"2015-09-30T02:05:26+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/loi-ndeg-2005-102-du-11-fevrier-2005-pour-l-egalite-des-droits-et-des-chances-la-participation-et-la-citoyennete-des-personnes-handicapees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/sources\/loi-ndeg-2005-102-du-11-fevrier-2005-pour-l-egalite-des-droits-et-des-chances-la-participation-et-la-citoyennete-des-personnes-handicapees\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":6075,"body":"La logique d'amendes (entre personnes publiques\u2026) me semble un peu grotesque ou usine \u00e0 gaz au regard de l'objectif ; elle risque m\u00eame d'\u00eatre contre-productive (Cf. argument d'Elie Slo\u00efm).  Je serais volontiers partisan d'un sch\u00e9ma \"faites-le ou payez-le\", du type : \"l'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de l'accessibilit\u00e9 des services publics (ou le tribunal administratif) peut mettre \u00e0 la charge de l'auteur du service, les frais de sa mise en accessibilit\u00e9\".","created_at":"2015-10-18T20:29:05+0200","updated_at":"2015-10-18T20:29:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Lefebvre-Nar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"lefebvrenarefrederic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/02\/1044_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lefebvrenarefrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-6075","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6075\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6075\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6067,"body":"Le r\u00e9gime des sanctions financi\u00e8res est incomplet, il devrait \u00eatre accompagn\u00e9 d'un d\u00e9lai pour r\u00e9aliser l'obligation d'affichage et, par voie de cons\u00e9quence, d'une sanction pour manquements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s.\nIl devrait \u00e9galement \u00eatre accompagn\u00e9 d'une sanction, beaucoup plus importante dans le cas d'une fausse d\u00e9claration quant au niveau de conformit\u00e9 affich\u00e9.","created_at":"2015-10-18T20:17:43+0200","updated_at":"2015-10-18T20:17:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Villain","displayName":"Villain","uniqueId":"villain2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villain2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-6067","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6067\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6067\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6060,"body":"La cr\u00e9ation d'une obligation d'affichage du niveau de conformit\u00e9 est un effort louable vers plus de transparence, m\u00eame si, de fait, l'obligation existe d\u00e9j\u00e0.\nLe niveau des sanctions financi\u00e8res est plut\u00f4t raisonnable pour ce qui apparait \u00eatre de simples contraventions.\nS'il s'agit d'un premier pas dans la bonne direction celui-ci reste tr\u00e8s mesur\u00e9 avec de nombreux effets pervers \u00e0 attendre, comme la lecture attentive des commentaires le montre.\nPar exemple la confusion entre ces contraventions, qui ne lib\u00e8rent pas le site de ses obligations l\u00e9gales, et d'\u00e9ventuelles sanctions financi\u00e8res pour d\u00e9faut de conformit\u00e9 dont on attends toujours la mise en place.\nPar ailleurs il n'est pas pr\u00e9cis\u00e9 le r\u00e9gime lib\u00e9ratoire de ces contraventions, par exemple en cas de manquements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s.\nEnfin, il n'est pas non plus pr\u00e9cis\u00e9 le r\u00e9gime de sanction dans le cas d'une fausse d\u00e9claration du niveau de conformit\u00e9 affich\u00e9.\n","created_at":"2015-10-18T20:13:46+0200","updated_at":"2015-10-18T20:13:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Villain","displayName":"Villain","uniqueId":"villain2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villain2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-6060","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6060\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6060\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6050,"body":"La mise en place d'un sch\u00e9ma pluriannuel d\u00e9clin\u00e9 en  feuille de route annuelle, valant engagement \u00e0 proc\u00e9der aux travaux de mise en accessibilit\u00e9 est une excellente chose.\n","created_at":"2015-10-18T19:57:40+0200","updated_at":"2015-10-18T19:57:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Villain","displayName":"Villain","uniqueId":"villain2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villain2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-6050","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6050\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6050\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":6048,"body":"Le dispositif instituant l'obligation de la mise en place de sch\u00e9mas pluriannuel est incomplet, ces sch\u00e9mas devraient \u00eatre rendu public pour permettre un suivi r\u00e9el. Par ailleurs, si la loi pr\u00e9voit bien la mise en place de proc\u00e9dures de suivis et de contr\u00f4le r\u00e9gulier, rien ne semble pr\u00e9vu quant \u00e0 la v\u00e9rification que les objectifs d\u00e9finis sont r\u00e9alis\u00e9s.\nCe dispositif devrait s'accompagner de l'obligation de publier la feuille de route relative \u00e0 chaque site internet ou intranet et applications ainsi que son \u00e9valuation \u00e0 chaque fin de p\u00e9riode.\nCela permettrait aux organisations repr\u00e9sentatives des personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 des initiatives citoyennes de pouvoir exercer un contr\u00f4le sur la r\u00e9alisations des objectifs et de disposer d'un outil d'\u00e9valuation efficace.","created_at":"2015-10-18T19:57:26+0200","updated_at":"2015-10-18T19:57:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Villain","displayName":"Villain","uniqueId":"villain2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/villain2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-6048","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6048\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/6048\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5646,"body":"La g\u00e9n\u00e9ralisation d'un sch\u00e9ma pluriannuel de mise en accessibilit\u00e9 num\u00e9rique est une bonne initiative, \u00e0 condition que les engagements pris dans la feuille de route soient rendus publics afin qu'une veille citoyenne puisse avoir lieu.","created_at":"2015-10-18T00:44:59+0200","updated_at":"2015-10-18T00:44:59+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5646","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5646\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5646\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5645,"body":"L'alimentation d'un fonds d\u2019accompagnement de l\u2019accessibilit\u00e9 universelle comprenant la mise en conformit\u00e9 des sites internet est une bonne initiative !","created_at":"2015-10-18T00:43:38+0200","updated_at":"2015-10-18T00:43:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5645","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5645\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5645\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5644,"body":"Le fait d'associer une sanction p\u00e9cuniaire est une bonne chose, m\u00eame si le montant tel que propos\u00e9 n'est pas dissuasif.","created_at":"2015-10-18T00:42:54+0200","updated_at":"2015-10-18T00:42:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5644","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5644\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5644\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5642,"body":"La feuille de route pluriannuelle devrait \u00eatre rendue publique afin que les citoyennes et citoyens puissent v\u00e9rifier que l'engagement pris est tenu ou non. Cette mention manque dans la r\u00e9daction actuelle.","created_at":"2015-10-18T00:41:23+0200","updated_at":"2015-10-18T00:41:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5642","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5642\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5642\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5641,"body":"Le contr\u00f4le du niveau de conformit\u00e9 doit forc\u00e9ment \u00eatre faite par une tierce partie ind\u00e9pendante au projet pour \u00eatre objective. Il ne faut en aucun cas que ce soit les personnes en charge du d\u00e9veloppement qui attestent de la conformit\u00e9 de leurs d\u00e9veloppements, comme c'est trop souvent le cas actuellement. Une mention \u00e0 ce sujet manque dans la r\u00e9daction actuelle.","created_at":"2015-10-18T00:39:51+0200","updated_at":"2015-10-18T00:39:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5641","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5641\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5641\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5640,"body":"Sans demande d'allouer un budget sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9 lors de la cr\u00e9ation d'un projet num\u00e9rique, il n'y a aucune chance pour que le sujet soit pris en compte s\u00e9rieusement (c'est-\u00e0-dire int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la vie du projet, budg\u00e9t\u00e9, planifi\u00e9, contr\u00f4l\u00e9). Il faudrait demander \u00e0 ce que la d\u00e9claration de conformit\u00e9 pr\u00e9cise \u00e9galement le budget allou\u00e9 (en %) sur le total du co\u00fbt du projet.","created_at":"2015-10-18T00:37:45+0200","updated_at":"2015-10-18T00:37:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5640","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5640\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5640\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5639,"body":"Toute personne d\u00e9positaire d'une mission de service publique devrait rendre son ou ses sites accessibles, quel que soit son statut juridique.","created_at":"2015-10-18T00:35:24+0200","updated_at":"2015-10-18T00:35:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5639","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5639\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5639\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5637,"body":"Il sera plus int\u00e9ressant de payer l'amende que de rendre les sites accessibles. Le montant de l'amende devrait \u00eatre proportionnel au montant du budget allou\u00e9 pour le site. 20% semble dissuasif, quand 10 \u00e0 15% suffisent en principe \u00e0 rendre le site accessible.","created_at":"2015-10-18T00:34:00+0200","updated_at":"2015-10-18T00:34:00+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Armony ALTINIER","displayName":"Armony ALTINIER","uniqueId":"armonyaltinier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/armonyaltinier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5637","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5637\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5637\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5495,"body":"les personnes handicap\u00e9es doivent pouvoir acc\u00e9der aux services publics en ligne si elles ont les moyens d'y acc\u00e9der. Toutefois, les services publics ne doivent pas \u00eatre rendus exclusivement en ligne notamment pour les personnes \u00e9lectrosensibles et pour les personnes qui ne sont pas \u00e9quip\u00e9es d'un acc\u00e8s internet (personnes \u00e2g\u00e9es ou choix de vie). Les personnes \u00e9lectrosensibles sont reconnues handicap\u00e9es par les MDPH mais ont de moins en moins acc\u00e8s aux services publics et commerces dans lesquels les connections WIFI et autres appareils sont de plus en plus fr\u00e9quents...","created_at":"2015-10-17T19:12:38+0200","updated_at":"2015-10-17T19:12:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ROUBINE","displayName":"ROUBINE","uniqueId":"roubine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/roubine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5495","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5495\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5495\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5095,"body":"rochelaise\nD\u00e9j\u00e0 que ici on utilise du JavaScript propri\u00e9taire, perso j'ai h\u00e9siter avant d'activer javascript.\nhttps:\/\/www.gnu.org\/philosophy\/javascript-trap.fr.html","created_at":"2015-10-17T00:50:10+0200","updated_at":"2015-10-17T00:50:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"BERNARD Lo\u00efc","displayName":"BERNARD Lo\u00efc","uniqueId":"bernardloic","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/805_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardloic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-5095","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5095\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/5095\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4264,"body":"Il est clair que les sites du gouvernement ne sont pas r\u00e9put\u00e9s pour \u00eatre valide W3C...","created_at":"2015-10-15T16:10:19+0200","updated_at":"2015-10-15T16:10:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"rochelaise","displayName":"rochelaise","uniqueId":"rochelaise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rochelaise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-4264","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4264\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4264\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4245,"body":"Redondant avec le RGAA qui s'impose depuis plusieurs ann\u00e9es.","created_at":"2015-10-15T15:43:43+0200","updated_at":"2015-10-15T15:43:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fred.S","displayName":"Fred.S","uniqueId":"freds","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/freds","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-4245","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4245\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4245\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4017,"body":"La sanction doit \u00eatre sur le non respect des r\u00e8gles d'accessibilit\u00e9 et non sur l'apport ou non de la mention.\r\nJe mentionne 'Je suis pas accessible , les aveugles : allez vous faire f....\" et c'est bon. On rigole non ?\r\n\r\nVoir : https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/versions\/obligation-de-conformite-sanctions-dissuasives-et-proportionnelles beaucoup plus clair.","created_at":"2015-10-14T18:29:09+0200","updated_at":"2015-10-14T18:30:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Denis Chenu","displayName":"Denis Chenu","uniqueId":"denischenu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/denischenu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-4017","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4017\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/4017\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3685,"body":"Deux ans avant l'application!   La loi ne va pas assez vite et ne propose pas de mesure concr\u00e8te ","created_at":"2015-10-13T18:46:19+0200","updated_at":"2015-10-13T18:46:19+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3685","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3685\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3685\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3677,"body":"Cette loi, bien qu'\u00e9tant int\u00e9ressante, ne va pas assez loin. L'am\u00e9lioration de l'accessibilit\u00e9 des sites ne concernent pas uniquement les personnes handicap\u00e9es, mais tout citoyen !\nActuellement de nombreuses personnes qui ne sont pas en situation de handicap se heurtent aux interfaces compl\u00e8tement illogiques et bugu\u00e9es de nombreux sites administratifs, ne r\u00e9pondant d\u00e9j\u00e0 pas aux normes W3 !\nDonc dans cette approche de mise en conformit\u00e9, il faudrait dans le m\u00eame temps am\u00e9liorer l'ergonomie et la gestion des sites administratifs. C'est l'objet de ma proposition : http:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/ameliorer-l-ergonomie-et-la-gestion-des-sites-administratifs","created_at":"2015-10-13T18:32:53+0200","updated_at":"2015-10-13T18:32:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Glenn","displayName":"Glenn","uniqueId":"glenn","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/glenn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3677","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3677\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3677\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3367,"body":"Il est surprenant de constater la diff\u00e9rence avec laquelle le l\u00e9gislateur traite le sujet de l\u2019accessibilit\u00e9 dans le num\u00e9rique et dans le b\u00e2ti. Si l\u2019inaccessibilit\u00e9 num\u00e9rique est un r\u00e9el facteur d\u2019exclusion, inversement l\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique est de nature \u00e0 consid\u00e9rablement accro\u00eetre l\u2019autonomie et l\u2019inclusion des personnes en situation de handicap, que ce soit dans l\u2019\u00e9ducation, la vie professionnelle ou la vie de tous les jours. Pour un fran\u00e7ais en situation de handicap, il est aujourd\u2019hui au moins aussi important de pouvoir d\u00e9clarer ses imp\u00f4ts en ligne que d\u2019acc\u00e9der au b\u00e2timent de sa caisse r\u00e9gionale d\u2019assurance maladie.\nAinsi, d\u2019apr\u00e8s l\u2019article L152-4 du code de la construction et de l\u2019habitation, les administrations qui ne se conforment pas aux r\u00e8gles d\u2019accessibilit\u00e9 de leurs b\u00e2timents sont passibles d\u2019une amende de 45.000\u20ac et de 75.000\u20ac assortis de six mois d\u2019emprisonnement en cas de r\u00e9cidive, ainsi que de la peine d\u2019affichage des sanctions prononc\u00e9es. \nLe caract\u00e8re fortement dissuasif des sanctions dans le b\u00e2ti semble \u00e9trangement \u00e9loign\u00e9 des amendes de 1.500\u20ac et 5.000\u20ac en cas de non-affichage du niveau d\u2019accessibilit\u00e9 sur les ressources num\u00e9riques des administrations concern\u00e9es. Il semble \u00e9vident que la simple mention du niveau d\u2019accessibilit\u00e9 et les amendes de 1.500\u20ac et 5.000\u20ac en cas de non-affichage ne soient pas de nature \u00e0 inciter ni \u00e0 contraindre les administrations \u00e0 se conformer aux r\u00e8gles d\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique. \nEn bref, il est surprenant que le l\u00e9gislateur soit \u00e0 la fois aussi laxiste dans le domaine du num\u00e9rique et aussi contraignant dans le domaine du b\u00e2ti, alors que les enjeux pour les populations en situation de handicap sont au moins aussi importants dans le num\u00e9rique que dans le b\u00e2ti. \nPour que l\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique devienne une r\u00e9elle pr\u00e9occupation des administrations concern\u00e9es, il faudrait que le m\u00e9canisme et les montants des sanctions soit beaucoup plus incitatifs ou dissuasifs que ce que ne propose le texte de l\u2019article 29.\n","created_at":"2015-10-12T20:38:25+0200","updated_at":"2015-10-12T20:38:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charles de Villaines","displayName":"Charles de Villaines","uniqueId":"charlesdevillaines","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlesdevillaines","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3367","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3367\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3367\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3336,"body":"L\u2019accessibilit\u00e9 num\u00e9rique des sites web aux personnes en situation de handicap doit \u00eatre encourag\u00e9e, et les organisations du secteur public doivent \u00eatre exemplaires en la mati\u00e8re. L\u2019accessibilit\u00e9 peut \u00eatre facilit\u00e9e en utilisant les bonnes pratiques recommand\u00e9es dans les notices AcceDe Web (http:\/\/www.accede-web.com\/) par exemple, auxquelles ont contribu\u00e9 10 grandes entreprises, et plus de 50 acteurs du web et du handicap. Le CIGREF juge indispensable d\u2019encourager toutes les organisations \u00e0 mettre en \u0153uvre l'accessibilit\u00e9 pour leurs sites internet et intranet, pour favoriser l\u2019inclusion sociale de tous, et notamment des personnes en situation de handicap.","created_at":"2015-10-12T16:43:39+0200","updated_at":"2015-10-12T16:43:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CIGREF","displayName":"CIGREF","uniqueId":"cigref","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cigref","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3336","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3336\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3336\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3273,"body":"La sanction envers les personnes plut\u00f4t qu'envers l'institution est \u00e9trange. Quand les personnes n'ont pas les moyens financiers d'appliquer les r\u00e9f\u00e9rentiels ils ne sont pas responsables ou coupables.","created_at":"2015-10-12T12:13:39+0200","updated_at":"2015-10-12T12:13:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Goudal Fr\u00e9d\u00e9ric","displayName":"Goudal Fr\u00e9d\u00e9ric","uniqueId":"goudalfrederic","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/goudalfrederic","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3273","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3273\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3273\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3081,"body":"Accessibilit\u00e9 ? le site republique-numerique.fr ne remplit pas les conditions , s'ils s'en expliquent dans les mentions en bas de page, on peut regretter que dans le cadre de cette consultation, cela ne fut pas integr\u00e9 au projet d'office. arfff.. \r\n\"Si les fonctions principales de la plateforme de concertation sont d\u00e9j\u00e0 accessibles et permettent \u00e0 tous de consulter et de modifier les articles concern\u00e9s, la mise aux normes  de l\u2019ensemble de la plateforme est en cours et s\u2019effectuera progressivement. \"","created_at":"2015-10-11T02:04:54+0200","updated_at":"2015-10-11T02:07:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-3081","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3081\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/3081\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2360,"body":"Bof, \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0, pour les sourds signants l'accessibilit\u00e9 des sites se feraient uniquement si des vid\u00e9os en LSF \u00e9taient int\u00e9gr\u00e9es, ce qui est rarement le cas et pas n\u00e9cessaire pour \u00eatre conformes au rgaa.\nDonc peu de sites seront r\u00e9ellement accessibles aux sourds mais pas grave car cela n'est pas pr\u00e9vu.\nPour rappel, 80% des personnes sourdes ont des difficult\u00e9s de compr\u00e9hension du fran\u00e7ais \u00e9crit d'o\u00f9 la n\u00e9cessaire pr\u00e9sence de leur langue, la LSF, sur tout support web.","created_at":"2015-10-06T10:44:34+0200","updated_at":"2015-10-06T10:44:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric AUBRY","uniqueId":"fredericaubry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fredericaubry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-2360","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/2360\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/2360\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2039,"body":"Tout d'abord, ce texte a le m\u00e9rite d'englober les principales plateformes du p\u00e9rim\u00e8tre digital : site web, application mobile, intranet et progiciel m\u00e9tier. \nCe texte pr\u00e9voit des sanctions financi\u00e8res. Par contre, nous tenons \u00e0 vous faire remarquer l'insuffisance du champ d'application de cette loi qui se limite aux personnes publiques. Cet article devra englober les services publics,  \u00e0  savoir ceux qualifi\u00e9s de services publics administratifs, \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial, d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (au sens du droit europ\u00e9en) et d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique g\u00e9n\u00e9ral (toujours au sens du droit europ\u00e9en), ainsi que les informations et services mis \u00e0 disposition par le secteur priv\u00e9 du type banques, assurances, e-commerces, transports, information, r\u00e9seaux sociaux. \n\nPour rappel, la France est signataire de la Convention des Nations Unies pour les Droits des Personnes Handicap\u00e9es, nous souhaiterions retrouver dans cette loi le champ d\u2019application y aff\u00e9rent et en particulier la notion d\u2019accessibilit\u00e9 universelle. \n\nDe plus nous tenons \u00e0 signaler que les montants des sanctions n'ont aucun caract\u00e8re dissuasif d\u2019autant qu\u2019un simple audit co\u00fbte bien souvent une somme comprise entre 1500\u20ac et 5000\u20ac. Ind\u00e9pendamment du montant de l\u2019amende, nous tenons \u00e0 savoir si cette amende est li\u00e9e au nombre de plaignants, et sur une version particuli\u00e8re d\u2019un site internet ou d\u2019une application mobile. Nous souhaiterions un amendement instaurant une sanction sous forme d\u2019astreintes afin de motiver la mise en conformit\u00e9 des sites inaccessibles. \n","created_at":"2015-10-02T17:49:08+0200","updated_at":"2015-10-02T17:49:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":22,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Conf\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise pour la Promotion Sociale des Aveugles et Amblyopes","displayName":"Conf\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise pour la Promotion Sociale des Aveugles et Amblyopes","uniqueId":"confederationfrancaisepourlapromotionsocialedesaveuglesetamblyopes","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/873_default_avatar.gif"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/confederationfrancaisepourlapromotionsocialedesaveuglesetamblyopes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-2039","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/2039\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/2039\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1765,"body":"Cet article va dans le bon sens car vu la qualit\u00e9 des sites de certaines communes (qui ne sont pourtant ni petites ni rurales) il y a vraiment du boulot \u00e0 abattre pour l'accession \u00e0 une \"r\u00e9publique num\u00e9rique\". L'aspect du site de certaines municipalit\u00e9s rel\u00e8ve de la page de blog des ann\u00e9es 90 sans exag\u00e9rer.","created_at":"2015-10-01T09:19:30+0200","updated_at":"2015-10-01T09:19:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien Duprat","displayName":"Fabien Duprat","uniqueId":"fabienduprat","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/275_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienduprat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1765","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1765\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1765\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1387,"body":"- On ne peut pas juste se satisfaire de demander l'affichage de niveau de conformit\u00e9 (ou l'absence de conformit\u00e9) pour satisfaire \u00e0 l'obligation de mise en accessibilit\u00e9 num\u00e9rique de son site (en gros, respecter le RGAA). Donc, il faut que l'\u00e9tat s'assure du respect de la loi art. 47 loi de 2005) en demandant la d\u00e9claration (auto ou tierce) lors de la refonte ou la cr\u00e9ation de site web public, et quitte \u00e0 s'appuyer sur les internautes pour la validation du niveau d'accessibilit\u00e9 via un canal de plainte, par exemple, pour, en cas de non d\u00e9claration ou de non respect av\u00e9r\u00e9 et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 du niveau d\u00e9clar\u00e9, appliquer une sanction suffisamment dissuasive et proportionnelle au budget de la collectivit\u00e9 et le prix de la refonte ou des travaux ou de la cr\u00e9ation du site. Car des sanctions, oui, c'est le seul moyen de faire avancer les choses, mais bien pes\u00e9es !\r\n-Ensuite, la mention de conformit\u00e9 (ou non conformit\u00e9) qui va bien pouvoir aller valider cela. L'\u00e9tat manque cruellement d'argent, m\u00eame remarque pour le plan pluriannuel de mise en accessibilit\u00e9. Faute de contr\u00f4le, cette loi ne sera jamais appliqu\u00e9e, comme nombre d'autre. \r\nPas de contr\u00f4le, pas de sanctions mesur\u00e9es mais dissuasive, pas d'am\u00e9lioration de l'accessibilit\u00e9 car pourquoi faire si on risque peu ! Et, donc, en fait, encore un coup d'\u00e9p\u00e9e dans l'eau !\r\nLe seul moyen pour valider tout \u00e7a, sans trop en appeler aux agents de l'\u00e9tat, est de solliciter les premiers int\u00e9ress\u00e9s les personnes en situation de handicap pour la partie signalisation du non respect de l'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-29T22:01:28+0200","updated_at":"2015-09-30T09:47:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent Aniort","displayName":"Vincent Aniort","uniqueId":"vincentaniort","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentaniort","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1387","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1387\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1387\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1444,"body":"Comme beaucoup ici dans les arguments, on peut regretter que la sanction soit pour le d\u00e9faut d'affichage du niveau d'accessibilit\u00e9 (sans en pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s d'\u00e9valuations d'ailleurs) plut\u00f4t que pour le d\u00e9faut d'accessibilit\u00e9 en lui m\u00eame.\nPar ailleurs la faiblesse des amendes vs les couts engendr\u00e9s (voir commentaire d'Elie Slo\u00efm) risque d'\u00eatre plus un frein qu'autre chose (pourquoi s'emb\u00eater puisque \u00e7a va nous couter plus cher).\nIl ne serait pas absurde non plus de rendre cette mesure obligatoire pour les sites priv\u00e9s...","created_at":"2015-09-30T08:55:04+0200","updated_at":"2015-09-30T08:55:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Richard Carlier","displayName":"Richard Carlier","uniqueId":"richardcarlier1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/richardcarlier1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1444","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1444\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1444\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1266,"body":"J'approuve la cr\u00e9ation d'une sanction \u00e0 l'encontre des responsables de sites qui n'ont pas pris en compte l'accessibilit\u00e9 de leurs services web. \nCependant, pour rendre le dispositif efficace, il faudrait \u00e0 mon sens, mentionner le r\u00e9f\u00e9rentiel RGAA3, pr\u00e9voir un \u00e9ch\u00e9ancier de mise aux normes en niveau 4 du RGAA3 (double A, la norme internationale) et majorer les amendes.","created_at":"2015-09-29T15:41:37+0200","updated_at":"2015-09-29T15:41:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Carsten MEYER","displayName":"Carsten MEYER","uniqueId":"carstenmeyer","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/carstenmeyer","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1266","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1266\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1266\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1243,"body":"Je rejoins Elie Slo\u00efm dans ses propos. J'ajouterai qu'il est important de faire la diff\u00e9rence entre une collectivit\u00e9 territoriale qui a une d\u00e9marche d'accessibilit\u00e9 mais qui ne r\u00e9pond pas au RGAA \u00e0 100% et une qui n'a pas du tout pris en compte l'accessibilit\u00e9. Il me parait important au vu des faibles amendes, qu'une collectivit\u00e9 ayant fait l'objet d'une sanction soit dans l'obligation de r\u00e9pondre au RGAA dans un temps imparti. Dans la cas contraire une forte amende peut \u00eatre mise en place.","created_at":"2015-09-29T14:24:41+0200","updated_at":"2015-09-29T14:24:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Steven Mouret","displayName":"Steven Mouret","uniqueId":"stevenmouret","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stevenmouret","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1243","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1243\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1243\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1242,"body":"Je ne veux pas \u00eatre m\u00e9chant avec la personne qui a r\u00e9dig\u00e9 cet amendement, mais j'ai s\u00e9rieusement l'impression qu'il a plus fait cela pour que cette loi parle des handicap\u00e9s que pour r\u00e9pondre \u00e0 leur probl\u00e9matique. \n\n\n\nL'article 47, link\u00e9 dans cette page, pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 des sanctions en cas de non respects des crit\u00e8res accessibilit\u00e9, et cela demandait a priori un d\u00e9cret d\u2019application. \n\n\nPourquoi complexifier cette proc\u00e9dure avec la pr\u00e9sence obligatoire d'une mention ? \n\nSi le d\u00e9cret pr\u00e9c\u00e9dent n'est pas bon, changez le, et si vous tenez vraiment a modifier cet article pour montrer que vous travaillez sur l\u2019accessibilit\u00e9, simplifiez le au lieu de complexifier ! ","created_at":"2015-09-29T14:14:02+0200","updated_at":"2015-09-29T14:14:02+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Metral R\u00e9mi","displayName":"Metral R\u00e9mi","uniqueId":"metralremi","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/metralremi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1242","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1242\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1242\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1234,"body":"La notion de sanction est plut\u00f4t une bonne id\u00e9e, cependant il faudrait sanction pour un bon motif. En l\u2019occurrence l'absence de mention de l'accessibilit\u00e9 ou non du service n'est pas a mon go\u00fbt un bon motif de sanction.\nIl serait pr\u00e9f\u00e9rable de sanctionner le non respect du RGAA !\n\nEnsuite, en ce qui concerne le montant des sanctions p\u00e9cuniaires, il est fort possible que les collectivit\u00e9s optent pour la facilit\u00e9 (cf. commentaire Elie Slo\u00efm) et paient une amende plut\u00f4t que de mettre en oeuvre les corrections n\u00e9cessaire \u00e0 l'obtention d'un label. Pourquoi ne pas tenir compte de la taille des collectivit\u00e9s (il existe tellement de disparit\u00e9s de moyens entre les collectivit\u00e9s), mais plut\u00f4t se baser sur un montant forfaitaire + un % du montant globale de l'appel d'offre li\u00e9.","created_at":"2015-09-29T13:57:55+0200","updated_at":"2015-09-29T13:57:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Simon Bonaventure","displayName":"Simon Bonaventure","uniqueId":"simonbonaventure","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/207_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbonaventure","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-1234","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1234\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/1234\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":874,"body":"Quid des co\u00fbts suppl\u00e9mentaires pour construire une autre version du site ?","created_at":"2015-09-28T14:19:11+0200","updated_at":"2015-09-28T14:19:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-874","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/874\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/874\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":873,"body":"Il faut faire des efforts pour les personnes ayant certains handicapes","created_at":"2015-09-28T14:17:31+0200","updated_at":"2015-09-28T14:17:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DUFOUR St\u00e9phane","displayName":"DUFOUR St\u00e9phane","uniqueId":"dufourstephane","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dufourstephane","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-873","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/873\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/873\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":778,"body":"La proposition n'est pas assez ambitieuse.","created_at":"2015-09-28T10:20:55+0200","updated_at":"2015-09-28T10:20:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benoit Phuez","displayName":"Benoit Phuez","uniqueId":"benoitphuez","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/191_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benoitphuez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-778","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/778\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/778\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":724,"body":"L'accessibilit\u00e9 num\u00e9rique devrait \u00eatre OBLIGATOIRE pour tout le monde ! Que les personnes ne pouvant pas naviguer sur internet normalement puissent naviguer comme tout le monde et acc\u00e8s aux m\u00eames informations que tout le monde. Du coup, l'amende devrait \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9 et plus dissuasif.","created_at":"2015-09-28T00:02:07+0200","updated_at":"2015-09-28T00:02:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuelle ABOAF","displayName":"Emmanuelle ABOAF","uniqueId":"emmanuelleaboaf","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelleaboaf","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-724","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/724\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/724\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":306,"body":"Il faut d'abord sanctionner (l\u00e9g\u00e8rement) l'absence ou la carence de volont\u00e9 et de moyens (jug\u00e9 au plan de mise en accessibilit\u00e9, \u00e9ventuellement pond\u00e9r\u00e9 par le budge de la collectivit\u00e9\/du site) ; Ensuite sanctionner (lourdement) l'absence de r\u00e9sultat. \nSanctionner l'absence de message d'information est inefficace voire nuisible. ","created_at":"2015-09-26T23:47:22+0200","updated_at":"2015-09-26T23:47:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bertrand Matge","displayName":"Bertrand Matge","uniqueId":"bertrandmatge","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bertrandmatge","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-306","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/306\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/306\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":259,"body":"En tant que professionnel du secteur, cette proposition me semble un grand pas en arri\u00e8re pour la mise en conformit\u00e9 des sites et le respect des personnes en France. Une simple \"mention de non confirmit\u00e9\" semblerait suffisante pour \u00e9viter toute amende, assurant le statu quo actuel dont b\u00e9n\u00e9ficient depuis 2005 les sites publics pour diff\u00e9rer leur mise en accessibilit\u00e9. Il serait \u00e9galement b\u00e9n\u00e9fique d'expliciter que les dispositions de l'article 225-2 du Code p\u00e9nal restent applicables en pr\u00e9cisant que le refus de permettre l'acc\u00e8s aux personnes handicap\u00e9es aux services en ligne constitue bien une discrimination et est donc passible des sanctions d\u00e9finies (jusque 75.000 euros). L'amende administrative pr\u00e9vue ici n'a rien de dissuasif d'autant qu'elle n'impose pas de d\u00e9lai pour la mise en accessibilit\u00e9 compl\u00e8te d'un site et pourrait laisser penser que ces dispositions ont un caract\u00e8re lib\u00e9ratoire contre toute poursuite ult\u00e9rieure.","created_at":"2015-09-26T21:55:26+0200","updated_at":"2015-09-26T21:55:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":19,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"R. Verhalle","displayName":"R. Verhalle","uniqueId":"rverhalle","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rverhalle","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-259","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/259\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/259\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":244,"body":"Il ne serait donc plus possible de passer au travers d'un niveau \"acceptable\" d'accessibilit\u00e9, cela pourrait m\u00eame favoriser une mont\u00e9e progressive du niveau d'accessibilit\u00e9 et pourquoi pas respecter pleinement le RGAA sans pour autant vider les caisses d'une commune.\n\n\nUn exemple simple, le sous-titrage des vid\u00e9os qui peut \u00eatre un budget cons\u00e9quent, ce r\u00e9f\u00e9rent pourrait pourquoi pas former ou intervenir directement et permettre cette mont\u00e9e de niveau d'accessibilit\u00e9 sans impacter une nouvelle fois le budget des communes, m\u00eame chose pour la cr\u00e9ation de PDF.","created_at":"2015-09-26T21:03:38+0200","updated_at":"2015-09-26T21:03:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Frank Galey","displayName":"Frank Galey","uniqueId":"frankgaley","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/frankgaley","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-244","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/244\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/244\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":243,"body":"Maintenant le montant d\u00e9risoire de l'amende, qui n'est pas du tout en ad\u00e9quation avec ce que peut co\u00fbter la prise en compte de l'accessibilit\u00e9, une commune rurale sans beaucoup de moyen paiera son amende et sera tranquille, cela lui co\u00fbtera toujours moins cher que faire un site qui respecte la loi.\n\nDes amendes largement major\u00e9es permettraient d'alimenter de mani\u00e8re cons\u00e9quente le fond d\u2019accompagnement de l\u2019accessibilit\u00e9 universelle. \n\nPour r\u00e9duire les co\u00fbts, une solution pourrait \u00eatre d'utiliser justement ces fonds cons\u00e9quents pour financer des postes de r\u00e9f\u00e9rents accessibilit\u00e9 num\u00e9rique par communaut\u00e9 de communes, d'agglom\u00e9ration ou urbaine qui seraient d\u00e9tach\u00e9s sur les projets de site web des diff\u00e9rentes communes en faisant partie.\n\nCela aurait le m\u00e9rite d'avantager et encourager celles n'ayant pas sp\u00e9cialement les moyens de passer par une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans ce domaine.\n\n1) Gain de temps pour trouver un r\u00e9f\u00e9rent \n2) Assurance que le r\u00e9f\u00e9rent est de qualit\u00e9 puisque form\u00e9 et d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9\n3) Formation centralis\u00e9e du personnel en charge des sites\n4) A priori aucun cout suppl\u00e9mentaire pour la commune, hormis celui de la cr\u00e9ation du site \n5) Contr\u00f4le continu et centralis\u00e9 du niveau d'accessibilit\u00e9 des sites en charge\n6) Centralisation du support technique accessibilit\u00e9 pour le personnel en charge des sites\n7) Mise \u00e0 niveau r\u00e9guli\u00e8re du personnel en charge des sites\n8) Aide au choix du prestataire\n9) Aide \u00e0 la constitution du cahier des charges pour la partie accessibilit\u00e9\n... \n\nM\u00eame si pour des raisons \u00e9videntes d'\u00e9conomie pour de tr\u00e8s petites entit\u00e9s c'est le neveu du cousin du maire qui cr\u00e9e le site, il aurait par obligation, un r\u00e9f\u00e9rent pour r\u00e9aliser une prestation prenant en compte \u00e0 minima l'accessibilit\u00e9, par exemple le niveau 1 du label e-accessible.\n\n","created_at":"2015-09-26T21:03:09+0200","updated_at":"2015-09-26T21:03:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Frank Galey","displayName":"Frank Galey","uniqueId":"frankgaley","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/frankgaley","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-243","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/243\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/243\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":242,"body":"Si j'ai bien compris le texte, il sera donc possible de sp\u00e9cifier que le site ne respecte pas du tout la loi de f\u00e9vrier 2005 pour \u00e9chapper \u00e0 l'amende.\n\nOn se retrouvera donc avec une multitude de sites sans une once d'accessibilit\u00e9 mais par contre en accord avec ce texte.\n\nL'id\u00e9e de demander l'affichage de cette information \u00e0 l'ouverture du site va \u00e9galement poser probl\u00e8me voire en rajouter car la technique qui sera utilis\u00e9e risque de rendre le site compl\u00e8tement inutilisable, comme par exemple une fen\u00eatre modale qu'il sera impossible de \nfermer au clavier.\n\nRajoutez \u00e0 \u00e7a le bandeau CNIL l'inscription \u00e0 la newsletter plus tout ce qui touche au r\u00e9seau sociaux et vous aurez un vrai clicodrome qui n\u00e9cessitera une multitude d'actions avant d'avoir acc\u00e8s \u00e0 l'information.\n\nUn simple lien de type \"d\u00e9claration d'accessibilit\u00e9\" obligatoire sur toutes les pages et donnant la m\u00eame information sera s\u00fbrement plus accessible et ergonomique.\n\nCe lien devrait d'ailleurs tendre vers la d\u00e9claration de conformit\u00e9 obligatoire dans la loi voire l'attribution du label e-accessible et non vers une page qui annonce froidement et sans aucun \u00e9tat d'\u00e2me que le site n'est en aucun point conforme.\n\nAvec ce texte vous faites comme les Ad'Ap vous d\u00e9tricotez sans aucun complexe l'article 47 et son d\u00e9cret d'application.\n\nVous d\u00e9cidez d'un c\u00f4t\u00e9 de lancer le label e-accessible qui devrait favoriser une prise en compte de l'accessibilit\u00e9 de mani\u00e8re p\u00e9dagogique et progressive et de l'autre vous d\u00e9clarez implicitement par ce texte que tout ce travail sur le label e-accessible ne sert pas \u00e0 grand chose puisque vous autorisez (encouragez ?) les responsables \u00e0 ne pas du tout prendre en compte l'accessibilit\u00e9.\n\n","created_at":"2015-09-26T20:56:47+0200","updated_at":"2015-09-26T20:56:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Frank Galey","displayName":"Frank Galey","uniqueId":"frankgaley","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/frankgaley","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-242","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/242\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/242\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":73,"body":"\"une mention visible qui pr\u00e9cise, d\u00e8s l\u2019ouverture\" Cet article ne porte pas sur l'accessibilit\u00e9 en elle-m\u00eame mais simplement sur l'affichage d'une mention. Elle va se concr\u00e9tiser par un bandeau comme ceux que l'on voit pour les cookies.\nC'est donc contre productif en l'\u00e9tat. Les sanctions devraient porter sur l'accessibilit\u00e9 effective du site et non sur une mention suppl\u00e9mentaire.","created_at":"2015-09-26T14:23:11+0200","updated_at":"2015-09-26T14:23:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Yharrassarry","displayName":"Rapha\u00ebl Yharrassarry","uniqueId":"raphaelyharrassarry","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelyharrassarry","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-73","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/73\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/73\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":31,"body":"Pr\u00e9cision : je suis prestataire du secteur, je dirige une soci\u00e9t\u00e9 qui a travaill\u00e9 sur plusieurs versions des r\u00e9f\u00e9rentiels officiels d'accessibilit\u00e9 et donc, mon avis n'est pas neutre. \r\n\r\nCe n'est ni un argument pour ni un argument pour mais un argument mitig\u00e9 :)\r\n\r\nCela \u00e9tant pos\u00e9, il me semble que le faible montant des amendes propos\u00e9es risque d'avoir tr\u00e8s fr\u00e9quemment l'effet contraire de l'objectif recherch\u00e9. Un audit accessibilit\u00e9, c'est-\u00e0-dire un simple \u00e9tat des lieux peut co\u00fbter des sommes qui sont du m\u00eame ordre d'id\u00e9es que l'amende. Les surco\u00fbts de mise en accessibilit\u00e9 (revue des cahiers des charges de sites, suivi de la production du site, d\u00e9claration, et affichage du score, formation des contributeurs) sont \u00e0 l'\u00e9vidence tr\u00e8s au dessus des montants des amendes. En l'absence de moyens importants dans les collectivit\u00e9s, le choix rationnel et purement \u00e9conomique de payer une amende sera souvent celui qui sera effectu\u00e9. \r\n\r\nC'est une bonne chose d'affecter le montant des amendes \u00e0 un fonds d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'accessibilit\u00e9, mais les montants des amendes doivent \u00eatre choisis avec soin.","created_at":"2015-09-26T12:57:04+0200","updated_at":"2015-09-26T12:57:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":36,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Elie Slo\u00efm","displayName":"Elie Slo\u00efm","uniqueId":"eliesloim","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eliesloim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-31","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/31\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/31\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":10,"body":"La sanction ne me parait pas tr\u00e8s forte.","created_at":"2015-09-26T11:44:36+0200","updated_at":"2015-09-26T11:44:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics#arg-10","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/10\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/arguments\/10\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article 47","before":"<p>Les services de communication publique en ligne des services de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent doivent \u00eatre accessibles aux personnes handicap\u00e9es.<\/p><p>L'accessibilit\u00e9 des services de communication publique en ligne concerne l'acc\u00e8s \u00e0 tout type d'information sous forme num\u00e9rique quels que soient le moyen d'acc\u00e8s, les contenus et le mode de consultation. Les recommandations internationales pour l'accessibilit\u00e9 de l'internet doivent \u00eatre appliqu\u00e9es pour les services de communication publique en ligne.<\/p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et pr\u00e9cise, par r\u00e9f\u00e9rence aux recommandations \u00e9tablies par l'Agence pour le d\u00e9veloppement de l'administration \u00e9lectronique, la nature des adaptations \u00e0 mettre en \u0153uvre ainsi que les d\u00e9lais de mise en conformit\u00e9 des sites existants, qui ne peuvent exc\u00e9der trois ans, et les sanctions impos\u00e9es en cas de non-respect de cette mise en accessibilit\u00e9. Le d\u00e9cret \u00e9nonce en outre les modalit\u00e9s de formation des personnels intervenant sur les services de communication publique en ligne.<\/p>","after":"<p>Les services de communication publique en ligne des services de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent doivent \u00eatre accessibles aux personnes handicap\u00e9es.<\/p><p>L'accessibilit\u00e9 des services de communication publique en ligne concerne l'acc\u00e8s \u00e0 tout type d'information sous forme num\u00e9rique quels que soient le moyen d'acc\u00e8s, les contenus et le mode de consultation. Les recommandations internationales pour l'accessibilit\u00e9 de l'internet doivent \u00eatre appliqu\u00e9es pour les services de communication publique en ligne.<\/p><p>Les sites internet des services de l\u2019Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent, ou les sites r\u00e9alis\u00e9s par un d\u00e9l\u00e9gataire qui assure la mise en ligne d\u2019un site pour le compte d\u2019une personne publique, portent, dans les conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret, une mention visible qui pr\u00e9cise, d\u00e8s l\u2019ouverture, le niveau de conformit\u00e9 ou de la non-conformit\u00e9 du site aux r\u00e8gles d\u2019accessibilit\u00e9. Une sanction p\u00e9cuniaire est fix\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre des sites qui ne respectent pas ce dispositif, \u00e0 hauteur de 1.500 \u20ac appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre des personnes responsables des sites publics appartenant aux communes de moins de 5000 habitants et de 5.000 \u20ac appliqu\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre des communes de plus de 5000 habitants, des services de l\u2019Etat et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent. Le produit issu de ces sanctions p\u00e9cuniaires est recouvr\u00e9 comme les cr\u00e9ances de l\u2019Etat \u00e9trang\u00e8res \u00e0 l\u2019imp\u00f4t et au domaine et est vers\u00e9 au fonds d\u2019accompagnement de l\u2019accessibilit\u00e9 universelle pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article L.111-7-12 du code de la construction et de l\u2019habitation.<\/p><p>Les services de l\u2019Etat, des collectivit\u00e9s territoriales et des \u00e9tablissements publics qui en d\u00e9pendent \u00e9laborent un sch\u00e9ma pluriannuel de mise en accessibilit\u00e9 de leurs sites internet et intranet, des applications accessibles via un t\u00e9l\u00e9phone ou autre dispositif de communication mobile qu\u2019ils \u00e9ditent ainsi que de l\u2019ensemble de leurs progiciels. Ce sch\u00e9ma est d\u00e9clin\u00e9 en feuille de route annuelle et pr\u00e9cise en outre les modalit\u00e9s de suivi et de contr\u00f4le r\u00e9gulier de l\u2019accessibilit\u00e9 des sites et des progiciels \u00e0 l\u2019occasion de toute modification, entretien ou changement de contenu.<\/p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les r\u00e8gles relatives \u00e0 l'accessibilit\u00e9 et pr\u00e9cise, par r\u00e9f\u00e9rence aux recommandations \u00e9tablies par l'Agence pour le d\u00e9veloppement de l'administration \u00e9lectronique, la nature des adaptations \u00e0 mettre en \u0153uvre ainsi que les d\u00e9lais de mise en conformit\u00e9 des sites existants, qui ne peuvent exc\u00e9der trois ans, et les sanctions impos\u00e9es en cas de non-respect de cette mise en accessibilit\u00e9. Le d\u00e9cret \u00e9nonce en outre les modalit\u00e9s de formation des personnels intervenant sur les services de communication publique en ligne.<\/p>","title":"Article 47 de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005"},{"key":"article L. 111-7-12","before":"<p>Un fonds national d'accompagnement de l'accessibilit\u00e9 universelle est institu\u00e9 afin de participer au financement d'actions de mise en accessibilit\u00e9 d'\u00e9tablissements recevant du public dont la situation financi\u00e8re des responsables ne permet pas la mise en \u0153uvre et d'actions de recherche et de d\u00e9veloppement en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 universelle.<\/p><p>Le fonds est administr\u00e9 par un conseil de gestion qui est compos\u00e9 \u00e0 parit\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, d'une part, et de repr\u00e9sentants de personnes en situation de handicap, pour tous les types de handicap notamment physique, sensoriel, cognitif, mental ou psychique, et des acteurs de la vie \u00e9conomique, d'autre part.<\/p><p>La gestion comptable et financi\u00e8re de ce fonds est assur\u00e9e par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie. Cette gestion fait l'objet d'une comptabilit\u00e9 s\u00e9par\u00e9e.<\/p><p>Les ressources de ce fonds proviennent des sanctions p\u00e9cuniaires mentionn\u00e9es aux articles L. 111-7-10 et L. 111-7-11 du pr\u00e9sent code et \u00e0 l'article L. 1112-2-4 du code des transports.<\/p><p>Un d\u00e9cret pr\u00e9cise la composition du conseil de gestion, les modalit\u00e9s de d\u00e9signation de ses membres, ses missions et les modalit\u00e9s de son fonctionnement. Il d\u00e9termine \u00e9galement les modalit\u00e9s de l'engagement et du contr\u00f4le des ressources affect\u00e9es au fonds.<\/p>","after":"<p>Un fonds national d'accompagnement de l'accessibilit\u00e9 universelle est institu\u00e9 afin de participer au financement d'actions de mise en accessibilit\u00e9 d'\u00e9tablissements recevant du public dont la situation financi\u00e8re des responsables ne permet pas la mise en \u0153uvre et d'actions de recherche et de d\u00e9veloppement en mati\u00e8re d'accessibilit\u00e9 universelle. Le fonds peut \u00e9galement participer au financement des prestations destin\u00e9es \u00e0 assurer le respect de l\u2019obligation d\u2019accessibilit\u00e9 des services de communication au public en ligne des autorit\u00e9s administratives, pr\u00e9vue par l\u2019article 47 de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es.<\/p><p>Le fonds est administr\u00e9 par un conseil de gestion qui est compos\u00e9 \u00e0 parit\u00e9 de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales, d'une part, et de repr\u00e9sentants de personnes en situation de handicap, pour tous les types de handicap notamment physique, sensoriel, cognitif, mental ou psychique, et des acteurs de la vie \u00e9conomique, d'autre part.<\/p><p>La gestion comptable et financi\u00e8re de ce fonds est assur\u00e9e par la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie. Cette gestion fait l'objet d'une comptabilit\u00e9 s\u00e9par\u00e9e.<\/p><p>Les ressources de ce fonds proviennent des sanctions p\u00e9cuniaires mentionn\u00e9es aux articles L. 111-7-10 et L. 111-7-11 du pr\u00e9sent code et \u00e0 l'article L. 1112-2-4 du code des transports et \u00e0 l\u2019article 47 de la loi n\u00b0 2005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es.<\/p><p>Un d\u00e9cret pr\u00e9cise la composition du conseil de gestion, les modalit\u00e9s de d\u00e9signation de ses membres, ses missions et les modalit\u00e9s de son fonctionnement. Il d\u00e9termine \u00e9galement les modalit\u00e9s de l'engagement et du contr\u00f4le des ressources affect\u00e9es au fonds.<\/p>","title":"Article L111-7-12 du code de la construction et de l\u2019habitation"}],"votes":[{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Simon Barth\u00e9lemy","displayName":"Simon Barth\u00e9lemy","uniqueId":"simonbarthelemy1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simonbarthelemy1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Elie Slo\u00efm","displayName":"Elie Slo\u00efm","uniqueId":"eliesloim","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/eliesloim","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fr\u00e9d\u00e9ric Halna","displayName":"Fr\u00e9d\u00e9ric Halna","uniqueId":"frederichalna","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/frederichalna","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Fran\u00e7ois Blanc","displayName":"Jean-Fran\u00e7ois Blanc","uniqueId":"jeanfrancoisblanc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfrancoisblanc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> G&eacute;n&eacute;raliser l&rsquo;accessibilit&eacute; des sites internet des administrations aux personnes handicap&eacute;es.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> les sites internet des services de l&rsquo;Etat, des collectivit&eacute;s locales et des &eacute;tablissements publics devront afficher une mention visible permettant de pr&eacute;ciser le niveau de conformit&eacute; de leur site aux r&egrave;gles d&rsquo;accessibilit&eacute;, sous peine de sanction p&eacute;cuniaire. Le produit issu de ces sanctions sera vers&eacute; au fonds d&rsquo;accompagnement de l&rsquo;accessibilit&eacute; universelle. Les administrations seront &eacute;galement tenues d&rsquo;&eacute;laborer un sch&eacute;ma pluriannuel de mise en accessibilit&eacute; de leurs sites, de leurs applications mobiles et de leurs progiciels, afin d&rsquo;assurer la prise en compte du handicap dans l&rsquo;ensemble de leurs outils num&eacute;riques.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> chaque site internet de l&rsquo;administration devra comporter la mention du niveau d&rsquo;accessibilit&eacute; qu&rsquo;il respecte<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 29 - Accessibilit\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es des sites internet des administrations","votes_nok":47,"votes_ok":286,"votes_mitige":75,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics\/article-29-accessibilite-numerique-des-services-publics\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-sites-internet-publics"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}