{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":833,"arguments_yes_count":14,"arguments_no_count":10,"id":90,"created_at":"2015-09-26T02:28:04+0200","updated_at":"2015-09-26T07:30:47+0200","body":"<p>I.&nbsp;- L&rsquo;article L. 115-3 du code de l&rsquo;action sociale et des familles est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>1&deg; Au premier alin&eacute;a, les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;et de services t&eacute;l&eacute;phoniques dans son logement&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots&nbsp;:&nbsp;&laquo;&nbsp;d&#39;un service de t&eacute;l&eacute;phonie fixe et d&rsquo;un service d&#39;acc&egrave;s &agrave; Internet &nbsp;&raquo;&nbsp;;<\/p>\r\n\r\n<p>2&deg; Le deuxi&egrave;me alin&eacute;a est ainsi r&eacute;dig&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>&laquo;&nbsp;En cas de non-paiement des factures, la fourniture d&rsquo;&eacute;nergie et d&rsquo;eau, un service t&eacute;l&eacute;phonique restreint et un service d&#39;acc&egrave;s &agrave; internet sont maintenus jusqu&rsquo;&agrave; ce qu&rsquo;il ait &eacute;t&eacute; statu&eacute; sur la demande d&rsquo;aide. Le service t&eacute;l&eacute;phonique restreint comporte la possibilit&eacute; de recevoir des appels ainsi que de passer des communications locales et vers les num&eacute;ros gratuits et d&rsquo;urgence.&nbsp;&raquo;<\/p>\r\n\r\n<p>II.&nbsp;- L&rsquo;article 6 de la loi n&deg; 90-449 du 31 mai 1990 visant &agrave; la mise en &oelig;uvre du droit au logement est ainsi modifi&eacute;&nbsp;:<\/p>\r\n\r\n<p>Au troisi&egrave;me alin&eacute;a, les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;et de t&eacute;l&eacute;phone&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots&nbsp;:&nbsp;&laquo;,&nbsp;de t&eacute;l&eacute;phone et d&rsquo;acc&egrave;s &agrave; Internet&nbsp;&raquo;.<\/p>\r\n\r\n<p>III.&nbsp;- Au dernier alin&eacute;a de l&rsquo;article 6-1 de la m&ecirc;me loi, les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;ou de services t&eacute;l&eacute;phoniques&nbsp;&raquo; sont remplac&eacute;s par les mots&nbsp;: &laquo;&nbsp;, de services t&eacute;l&eacute;phoniques ou d&rsquo;acc&egrave;s &agrave; Internet &nbsp;&raquo;.<\/p>","versions_count":11,"sources_count":5,"arguments_count":24,"author":{"username":"Gouvernement","displayName":"Gouvernement","uniqueId":"gouvernement","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/72_default_avatar.jpg"},"vip":true,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gouvernement","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":111,"title":"Section 3","subtitle":"Maintien de la connexion internet","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":97,"title":"Le CLIP : aider les d\u00e9tenus \u00e0 se former en informatique","link":"http:\/\/www.justice.gouv.fr\/prison-et-reinsertion-10036\/le-clip-aider-les-detenus-a-se-former-en-informatique-27035.html","body":"Article du site du minist\u00e8re de la justice \u00e0 propos du travail de l'association CLIP.","created_at":"2015-09-30T02:19:16+0200","updated_at":"2015-09-30T02:19:16+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Billet de blog","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/le-clip-aider-les-detenus-a-se-former-en-informatique\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/le-clip-aider-les-detenus-a-se-former-en-informatique\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":96,"title":"Interactions et pratiques d'un processus d'innovation p\u00e9dagogique en environnement carc\u00e9ral","link":"https:\/\/tel.archives-ouvertes.fr\/file\/index\/docid\/873193\/filename\/2013_alidieres_arch.pdf","body":"Th\u00e8se abordant l'usage de l'informatique en milieu carc\u00e9ral. \nVoir partie notamment la section 1.4.2. Acc\u00e8s \u00e0 Internet et aux technologies \u00e9ducatives.","created_at":"2015-09-30T02:16:53+0200","updated_at":"2015-09-30T02:16:53+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Th\u00e8se \/ M\u00e9moire","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/interactions-et-pratiques-d-un-processus-d-innovation-pedagogique-en-environnement-carceral\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/interactions-et-pratiques-d-un-processus-d-innovation-pedagogique-en-environnement-carceral\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":95,"title":"The case for internet access in prisons","link":"https:\/\/www.washingtonpost.com\/news\/the-intersect\/wp\/2015\/02\/09\/the-case-for-internet-access-in-prisons\/","body":"Article de presse du Washington Post sur l'utilisation d'Internet en prison.","created_at":"2015-09-30T02:10:40+0200","updated_at":"2015-09-30T02:10:40+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/the-case-for-internet-access-in-prisons\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/the-case-for-internet-access-in-prisons\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":92,"title":"Loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en oeuvre du droit au logement","link":"http:\/\/legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000159413","body":"Article 6-1\n\nModifi\u00e9 par ORDONNANCE n\u00b02014-1543 du 19 d\u00e9cembre 2014 - art. 14\n\nLe r\u00e8glement int\u00e9rieur du fonds de solidarit\u00e9 pour le logement d\u00e9finit les conditions d'octroi des aides conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s d\u00e9finies au III de l'article 4, ainsi que les modalit\u00e9s de fonctionnement et de gestion du fonds. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur est \u00e9labor\u00e9 et adopt\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s avis du comit\u00e9 responsable du plan local d'action pour le logement et l'h\u00e9bergement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es pr\u00e9vu \u00e0 l'article 3.\n\nLes conditions d'octroi des aides du fonds de solidarit\u00e9 ne peuvent reposer sur d'autres \u00e9l\u00e9ments que le niveau de patrimoine ou de ressources des personnes et l'importance et la nature des difficult\u00e9s qu'elles rencontrent. Le d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9vu \u00e0 l'article 8 d\u00e9termine la nature des ressources prises en compte.\n\nLes aides accord\u00e9es par le fonds de solidarit\u00e9 ne peuvent \u00eatre soumises \u00e0 aucune condition de r\u00e9sidence pr\u00e9alable dans le d\u00e9partement.\n\nL'octroi d'une aide ne peut \u00eatre subordonn\u00e9 \u00e0 une contribution financi\u00e8re au fonds ou \u00e0 une participation aux frais de dossier ou d'instruction de la part d'une collectivit\u00e9 territoriale.\n\nL'octroi d'une aide ne peut \u00eatre subordonn\u00e9 \u00e0 l'accord du bailleur ou des autres cr\u00e9anciers. Il ne peut pas non plus \u00eatre subordonn\u00e9 \u00e0 une contribution financi\u00e8re au fonds ou \u00e0 un abandon de cr\u00e9ance ou \u00e0 une participation aux frais de dossier ou d'instruction de la part du bailleur, du distributeur d' eau ou du fournisseur d'\u00e9nergie ou de l'op\u00e9rateur de services t\u00e9l\u00e9phoniques.\n\nAucune participation aux frais de dossier ou d'instruction ne peut \u00eatre exig\u00e9e des personnes ou familles.\n\nDes modalit\u00e9s d'urgence doivent \u00eatre pr\u00e9vues pour l'octroi et le paiement des aides, d\u00e8s lors qu'elles conditionnent la signature d'un bail, qu'elles \u00e9vitent des coupures d'eau, d'\u00e9nergie ou de services t\u00e9l\u00e9phoniques ou qu'elles concernent des personnes et familles assign\u00e9es aux fins de r\u00e9siliation de bail.","created_at":"2015-09-30T02:03:18+0200","updated_at":"2015-09-30T02:03:17+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/loi-ndeg-90-449-du-31-mai-1990-visant-a-la-mise-en-oeuvre-du-droit-au-logement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/loi-ndeg-90-449-du-31-mai-1990-visant-a-la-mise-en-oeuvre-du-droit-au-logement\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":91,"title":"Article L. 115-3 du code de l\u2019action sociale et des familles","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006796470&cidTexte=LEGITEXT000006074069","body":"Article L115-3\n\nModifi\u00e9 par LOI n\u00b02015-992 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 32\n\nDans les conditions fix\u00e9es par la loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en oeuvre du droit au logement, toute personne ou famille \u00e9prouvant des difficult\u00e9s particuli\u00e8res, au regard notamment de son patrimoine, de l'insuffisance de ses ressources ou de ses conditions d'existence, a droit \u00e0 une aide de la collectivit\u00e9 pour disposer de la fourniture d'eau, d'\u00e9nergie et de services t\u00e9l\u00e9phoniques dans son logement.\n\nEn cas de non-paiement des factures, la fourniture d'\u00e9nergie, d'eau ainsi que d'un service t\u00e9l\u00e9phonique restreint est maintenue jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur la demande d'aide. Le service t\u00e9l\u00e9phonique restreint comporte la possibilit\u00e9, depuis un poste fixe, de recevoir des appels ainsi que de passer des communications locales et vers les num\u00e9ros gratuits, et d'urgence.\n\nDu 1er novembre de chaque ann\u00e9e au 31 mars de l'ann\u00e9e suivante, les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ne peuvent proc\u00e9der, dans une r\u00e9sidence principale, \u00e0 l'interruption, y compris par r\u00e9siliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles. Les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 peuvent n\u00e9anmoins proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9duction de puissance, sauf pour les consommateurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 124-1 du code de l'\u00e9nergie. Un d\u00e9cret d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent alin\u00e9a. Ces dispositions s'appliquent aux distributeurs d'eau pour la distribution d'eau tout au long de l'ann\u00e9e.\n\nLorsqu'un consommateur n'a pas proc\u00e9d\u00e9 au paiement de sa facture, le fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ou le distributeur d'eau l'avise par courrier du d\u00e9lai et des conditions, d\u00e9finis par d\u00e9cret, dans lesquels la fourniture peut \u00eatre r\u00e9duite ou suspendue ou faire l'objet d'une r\u00e9siliation de contrat \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e8glement.\n\nLes fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz naturel ou de chaleur transmettent \u00e0 la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie et au m\u00e9diateur national de l'\u00e9nergie, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par voie r\u00e9glementaire, des informations sur les interruptions de fourniture ou les r\u00e9ductions de puissance auxquelles ils proc\u00e8dent.","created_at":"2015-09-30T02:01:22+0200","updated_at":"2015-09-30T02:01:22+0200","author":{"username":"Vincent Reverdy","displayName":"Vincent Reverdy","uniqueId":"vincentreverdy","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/268_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentreverdy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/article-l-115-3-du-code-de-l-action-sociale-et-des-familles\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/sources\/article-l-115-3-du-code-de-l-action-sociale-et-des-familles\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4252,"body":"Contre ! Dans ce cas, \u00e7a serait l'apocalypse. De nombreuses familles finiraient par ne plus payer. Une perte terrible pour les FAI.","created_at":"2015-10-15T15:53:42+0200","updated_at":"2015-10-15T15:53:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"agenais","displayName":"agenais","uniqueId":"agenais","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/agenais","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-4252","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4252\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4252\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4021,"body":"@verres progressifs l'acc\u00e8s \u00e0 internet ne vous apparait peut-\u00eatre pas vital, mais que dire de la t\u00e9l\u00e9phonie fixe ou de l'\u00e9lectricit\u00e9 ? On peut tr\u00e8s bien \"survivre\" sans \u00e9lectricit\u00e9 ou en se coupant de la soci\u00e9t\u00e9, mais on ne peut pas \"vivre\" en tant que membre de la soci\u00e9t\u00e9 sans ces services. Aujourd'hui vous pouvez ergotter sur la validit\u00e9 de la phrase pr\u00e9c\u00e9dente, mais dans quelques ann\u00e9es vous ne pourrez plus.","created_at":"2015-10-14T18:36:28+0200","updated_at":"2015-10-14T18:36:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-4021","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4021\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4021\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4018,"body":"Pour agg\u00e9ger les propositions de @Vincent AUBRIOT et @Nathalie Robisco : les FAI devraient pr\u00e9voir des offres \u00e0 tarif r\u00e9duit (et \u00e9ventuellement performance d\u00e9grad\u00e9e) n\u00e9goci\u00e9es avec le fond de solidarit\u00e9 et\/ou une autorit\u00e9 comp\u00e9tente.","created_at":"2015-10-14T18:31:32+0200","updated_at":"2015-10-14T18:31:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre Lavayssi\u00e8re","displayName":"Pierre Lavayssi\u00e8re","uniqueId":"pierrelavayssiere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierrelavayssiere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-4018","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4018\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/4018\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3687,"body":"Excellent  .Au del\u00e0 d'une p\u00e9riode de difficult\u00e9s,  passer \u00e0 un tarif social \u00e0 2 ou 5 euros par mois ","created_at":"2015-10-13T18:53:49+0200","updated_at":"2015-10-13T18:53:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nathalie Robisco","displayName":"Nathalie Robisco","uniqueId":"nathalierobisco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nathalierobisco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3687","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3687\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3687\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3453,"body":"L'acc\u00e8s \u00e0 internet est fondamental aujourd'hui pour tout le monde, pour rechercher du travail, rester en contact avec ses proches car les personnes se d\u00e9placent plus qu'avant mais aussi pour avoir acc\u00e8s \u00e0 l'information, \u00e0 la culture \u00e0 moindre co\u00fbt.","created_at":"2015-10-13T06:49:51+0200","updated_at":"2015-10-13T06:49:51+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul2","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul2","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3453","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3453\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3453\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3226,"body":"acc\u00e8s internet vital ? !! .... n'abusons pas !","created_at":"2015-10-11T21:30:43+0200","updated_at":"2015-10-11T21:30:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"verres progressifs","displayName":"verres progressifs","uniqueId":"verresprogressifs1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/verresprogressifs1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3226","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3226\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3226\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3225,"body":"et qui va payer la facture ? et qu'inculquons nous au personne qui ne paiement pas ? \"ne payer pas l'\u00e9tat le ferra c'est un droit !\" Internet n'est pas un dut. quand ont n'as pas les moyen on vie sans internet et on ne va pas en mourir.","created_at":"2015-10-11T21:20:47+0200","updated_at":"2015-10-11T21:20:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"vialard","displayName":"vialard","uniqueId":"vialard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vialard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3225","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3225\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3225\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3221,"body":"Cet article est une n\u00e9cessite absolue en termes de justice sociale et de solidarit\u00e9. La connexion Internet est bien plus importante que \"les services t\u00e9l\u00e9phoniques\" puisqu'elle les inclut tout en englobant la totalit\u00e9 des d\u00e9marches vitales n\u00e9cessaires \u00e0 tout citoyen, tant en termes d'emploi, de consommation que d'acc\u00e8s aux services publics.","created_at":"2015-10-11T21:11:40+0200","updated_at":"2015-10-11T21:11:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane Vial","displayName":"St\u00e9phane Vial","uniqueId":"stephanevial1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/425_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanevial1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3221","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3221\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3221\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3131,"body":"OK, mais il faut y mettre une limite, en temps et en valeur. Sinon c'est la porte ouverte a tous les abus... Il n'y a cas se r\u00e9f\u00e9rer aux banques qui sont ma\u00eetres en la mati\u00e8re avec les pr\u00eats bancaires...","created_at":"2015-10-11T13:27:18+0200","updated_at":"2015-10-11T13:27:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Marcel Poualion","displayName":"Marcel Poualion","uniqueId":"marcelpoualion","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/marcelpoualion","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3131","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3131\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3131\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3050,"body":"D'accord sur le fond mais attention \u00e0 ce que le fond de solidarit\u00e9 paye l'int\u00e9gralit\u00e9 des factures en retard (le FAI n'a pas \u00e0 supporter ce d\u00e9faut de paiement, et cela ne doit pas \u00eatre r\u00e9percut\u00e9 sur la facture des abonn\u00e9s qui peuvent payer). Par ailleurs, veiller aux abus (montant du forfait...) et aux ne pas \u00e9ponger les dettes des payeurs de mauvaises foi qui ont dilapid\u00e9 leurs ressources, sachant qu'internet leur serait pay\u00e9.","created_at":"2015-10-10T20:52:27+0200","updated_at":"2015-10-10T20:52:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Bernard Martinez","displayName":"Bernard Martinez","uniqueId":"bernardmartinez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bernardmartinez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-3050","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3050\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/3050\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2914,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme.\n\nUn d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel.\n\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ?\n\nici:\nhttp:\/\/blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021\n","created_at":"2015-10-10T12:10:14+0200","updated_at":"2015-10-10T12:10:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2914","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2914\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2914\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2913,"body":"Tout d\u00e9pend de la question de savoir si on consid\u00e8re la vie num\u00e9rique comme un droit, un droit de l'homme.\n\nUn d\u00e9bat de fond, r\u00e9ellement existentiel.\n\nPour ou contre un droit \u00e0 une vie num\u00e9rique ?\n\nici:\nhttp:\/\/blogs.rue89.nouvelobs.com\/nouveau-monde\/2015\/10\/05\/pour-ou-contre-un-droit-une-vie-numerique-235021\n","created_at":"2015-10-10T12:10:11+0200","updated_at":"2015-10-10T12:10:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"cauvin","displayName":"cauvin","uniqueId":"cauvin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cauvin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2913","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2913\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2913\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2627,"body":"On assimile le maintien de la connexion internet \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 vitale ..... Dans ce cas les acc\u00e8s devraient \u00eatre restreint \u00e0 ce qui repr\u00e9sentent les besoins de base. La t\u00e9l\u00e9vision pour ceux qui en b\u00e9n\u00e9ficie est t elle vitale ? Tous les acc\u00e8s publics auraient par contre du sens.\nLe maintien de la connexion doit \u00eatre limit\u00e9 dans la dur\u00e9e et limit\u00e9 dans les services autoris\u00e9s comme pour la t\u00e9l\u00e9phonie.","created_at":"2015-10-08T10:28:09+0200","updated_at":"2015-10-08T10:28:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"HERAULT JACKY","displayName":"HERAULT JACKY","uniqueId":"heraultjacky","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/heraultjacky","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2627","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2627\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2627\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2537,"body":"En fait, m\u00eame les arguments pour sont mitig\u00e9s, tous demandant un acc\u00e8s limit\u00e9 (dans les services et ou le d\u00e9bit). Il faut sans doute trouver un syst\u00e8me qui ne permette pas des abus. Pourquoi das le texte ne pas mettre le terme \"restreint\" apr\u00e8s \"et d'acc\u00e8s \u00e0 internet\" quitte \u00e0 faire d\u00e9finir cet notion de restriction par d\u00e9cret ?","created_at":"2015-10-07T18:58:33+0200","updated_at":"2015-10-07T18:58:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Babar75","displayName":"Babar75","uniqueId":"babar75","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/babar75","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2537","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2537\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2537\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2465,"body":"Acc\u00e8s \u00e0 Internet limit\u00e9 dans le temps (1-2 semaines maxi), aux frais de l'op\u00e9rateur (et pas de l\u2019\u00c9tat !) et exclusivement vers les sites des fournisseurs d'\u00e9nergie, eau, etc. De toute fa\u00e7on, si ces personnes ne sont pas en mesure de payer les factures de ces services essentiels, Internet ne devrait pas leur \u00eatre offert gratuitement (ou plut\u00f4t pay\u00e9 par les autres citoyens) car il n'est pas indispensable ni essentiel. La seule utilit\u00e9 d'un tel acc\u00e8s limite \u00e0 Internet devrait donc se limiter \u00e0 la r\u00e9siliation ou r\u00e9vision des contrats avec les fournisseurs des services essentiels.","created_at":"2015-10-07T10:48:46+0200","updated_at":"2015-10-07T10:48:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2465","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2465\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2465\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2166,"body":"OK, mais \u00e0 condition de brider les connexions : hors de question que les personnes ne payant plus leurs factures puissent b\u00e9n\u00e9ficier d'un d\u00e9bit upload\/download \u00e9quivalent aux abonn\u00e9s (que ce soit ADSL\/Fibre\/...) + Hors de question que le contribuable finance la facture des mauvais payeurs, on a d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 payer nos propres factures.","created_at":"2015-10-04T13:04:24+0200","updated_at":"2015-10-04T13:05:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Vincent AUBRIOT","displayName":"Vincent AUBRIOT","uniqueId":"vincentaubriot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentaubriot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2166","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2166\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2166\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2034,"body":"Nous accueillons un public de personnes d\u00e9munies pour leur fournir des colis alimentaires qui souvent nous rapportent que leur connexion est coup\u00e9e en cas de non paiement, donc cela ne fait qu'accentuer les difficult\u00e9s de ces personnes. \n\nAu moins que la connexion soit en d\u00e9bit r\u00e9duit. \n\nPour permettre aux gens d'effectuer leur d\u00e9marches aupr\u00e8s des administrations, p\u00f4les emplois, employeurs potentiels, etc...","created_at":"2015-10-02T17:28:04+0200","updated_at":"2015-10-02T17:28:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Association Enfance Retraite","displayName":"Association Enfance Retraite","uniqueId":"associationenfanceretraite","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/372_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/associationenfanceretraite","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-2034","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2034\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/2034\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1044,"body":"ok mais limitations au site de premi\u00e8res n\u00e9cessite (a d\u00e9finir mais en premi\u00e8re approx : services publique) avec limitation de bande passante et pas de t\u00e9l\u00e9 (sauf TNT).\nL\u2019\u00e9tat doit n\u00e9gocier dans ce cas un contrat sp\u00e9cifique a prix r\u00e9duit (genre 5 euros) avec les providers car c'est les citoyens qui ont pas de probl\u00e8mes qui vont payer la facture au travers des imp\u00f4ts.","created_at":"2015-09-28T21:41:25+0200","updated_at":"2015-09-28T21:41:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fabien FOSSAT","displayName":"Fabien FOSSAT","uniqueId":"fabienfossat","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fabienfossat","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-1044","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/1044\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/1044\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":953,"body":"Internet en soi ne co\u00fbte rien, ou pas grand chose.\nMaintenir Internet ainsi que le t\u00e9l\u00e9phone, et couper la t\u00e9l\u00e9vision par exemple me semblent raisonnable.\nPourquoi pas brider la vitesse de connexion ?\nUne connexion chez soi est indispensable (les imp\u00f4ts vont bient\u00f4t \u00eatre obligatoirement d\u00e9clar\u00e9s et pay\u00e9s en ligne...), qui a envie d'aller d\u00e9clarer ses imp\u00f4ts en public ?","created_at":"2015-09-28T16:42:26+0200","updated_at":"2015-09-28T16:42:26+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Geoffrey THIESSET","displayName":"Geoffrey THIESSET","uniqueId":"geoffreythiesset","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/242_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/geoffreythiesset","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-953","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/953\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/953\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":848,"body":"Dans notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle, avec la \"d\u00e9mat\u00e9rialisation\" croissante, Internet est devenu indispensable.\nLa comparaison avec l'eau ou le gaz n'est pas exag\u00e9r\u00e9e, les communications et les relations sociales sont des besoins de bases.\nIl faut maintenir une connexion, m\u00eame avec un d\u00e9bit r\u00e9duit.","created_at":"2015-09-28T13:31:32+0200","updated_at":"2015-09-28T13:31:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sev6rapian","displayName":"Sev6rapian","uniqueId":"sev6rapian","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sev6rapian","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-848","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/848\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/848\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":718,"body":"Plut\u00f4t sous la forme d'un internet disponible dans des relais de service public.","created_at":"2015-09-27T23:14:50+0200","updated_at":"2015-09-27T23:14:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"C\u00e9dric Foissac","displayName":"C\u00e9dric Foissac","uniqueId":"cedricfoissac","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/184_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cedricfoissac","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-718","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/718\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/718\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":641,"body":"Dans ces cas l\u00e0, c'est une mise sous tutelle qu'il faut op\u00e9rer. Remettre \u00e0 flot la famille en l'aidant de l\u2019ext\u00e9rieur et en la prot\u00e9geant et non pas en augmentant le foss\u00e9 entre les petits gens qui n'osent rien demander et qui g\u00e8rent les priorit\u00e9s.","created_at":"2015-09-27T18:58:00+0200","updated_at":"2015-09-27T19:02:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-641","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/641\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/641\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":471,"body":"Internet n'est pas vital ! on ne va pas mourrir car on n'a pas internet. il faut arr\u00eater de tout offrir gratuitement ! il faut plut\u00f4t mettre des ordinateur avec internet en acc\u00e8s libre dans les mairies ou biblioth\u00e8que.","created_at":"2015-09-27T11:31:54+0200","updated_at":"2015-09-27T11:31:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rapha\u00ebl Bertholon","displayName":"Rapha\u00ebl Bertholon","uniqueId":"raphaelbertholon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelbertholon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-471","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/471\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/471\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":378,"body":"Il semble y avoir, contrairement \u00e0 l'eau par exemple dont l'offre n'est pas tellement diversifi\u00e9e, des risques importants d'abus au sens o\u00f9 un foyer pourrait tr\u00e8s bien se faire payer une offre \u00e0 50\u20ac par mois alors qu'une offre \u00e0 15\u20ac lui permet tout de m\u00eame un acc\u00e8s \u00e0 Internet. L'article devrait int\u00e9grer le fait que l'abonnement pris en charge ne le sera que dans certaines conditions limit\u00e9es.","created_at":"2015-09-27T02:43:11+0200","updated_at":"2015-09-27T02:43:11+0200","is_enabled":true,"votes_count":13,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion#arg-378","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/378\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/arguments\/378\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[{"key":"article L. 115-3","before":"<p>Dans les conditions fix\u00e9es par la loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit au logement, toute personne ou famille \u00e9prouvant des difficult\u00e9s particuli\u00e8res, au regard notamment de son patrimoine, de l'insuffisance de ses ressources ou de ses conditions d'existence, a droit \u00e0 une aide de la collectivit\u00e9 pour disposer de la fourniture d'eau, d'\u00e9nergie et de services t\u00e9l\u00e9phoniques dans son logement.<\/p><p>En cas de non-paiement des factures, la fourniture d'\u00e9nergie, d'eau ainsi que d'un service t\u00e9l\u00e9phonique restreint est maintenue jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur la demande d'aide. Le service t\u00e9l\u00e9phonique restreint comporte la possibilit\u00e9, depuis un poste fixe, de recevoir des appels ainsi que de passer des communications locales et vers les num\u00e9ros gratuits, et d'urgence.<\/p><p>Du 1er novembre de chaque ann\u00e9e au 31 mars de l'ann\u00e9e suivante, les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ne peuvent proc\u00e9der, dans une r\u00e9sidence principale, \u00e0 l'interruption, y compris par r\u00e9siliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles. Les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 peuvent n\u00e9anmoins proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9duction de puissance, sauf pour les consommateurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 124-1 du code de l'\u00e9nergie. Un d\u00e9cret d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent alin\u00e9a. Ces dispositions s'appliquent aux distributeurs d'eau pour la distribution d'eau tout au long de l'ann\u00e9e.<\/p><p>Lorsqu'un consommateur n'a pas proc\u00e9d\u00e9 au paiement de sa facture, le fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ou le distributeur d'eau l'avise par courrier du d\u00e9lai et des conditions, d\u00e9finis par d\u00e9cret, dans lesquels la fourniture peut \u00eatre r\u00e9duite ou suspendue ou faire l'objet d'une r\u00e9siliation de contrat \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e8glement.<\/p><p>Les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz naturel ou de chaleur transmettent \u00e0 la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie et au m\u00e9diateur national de l'\u00e9nergie, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par voie r\u00e9glementaire, des informations sur les interruptions de fourniture ou les r\u00e9ductions de puissance auxquelles ils proc\u00e8dent.<\/p>","after":"<p>Dans les conditions fix\u00e9es par la loi n\u00b0 90-449 du 31 mai 1990 visant \u00e0 la mise en \u0153uvre du droit au logement, toute personne ou famille \u00e9prouvant des difficult\u00e9s particuli\u00e8res, au regard notamment de son patrimoine, de l'insuffisance de ses ressources ou de ses conditions d'existence, a droit \u00e0 une aide de la collectivit\u00e9 pour disposer de la fourniture d'eau, d'\u00e9nergie d\u2019un service de t\u00e9l\u00e9phonie fixe et d\u2019un service d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet.<\/p><p>En cas de non-paiement des factures, la fourniture d'\u00e9nergie, d\u2019eau, un service t\u00e9l\u00e9phonique restreint et un service d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet sont maintenus jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur la demande d'aide. Le service t\u00e9l\u00e9phonique restreint comporte la possibilit\u00e9, depuis un poste fixe,de recevoir des appels ainsi que de passer des communications locales et vers les num\u00e9ros gratuits et d\u2019urgence.<\/p><p>Du 1er novembre de chaque ann\u00e9e au 31 mars de l'ann\u00e9e suivante, les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ne peuvent proc\u00e9der, dans une r\u00e9sidence principale, \u00e0 l'interruption, y compris par r\u00e9siliation de contrat, pour non-paiement des factures, de la fourniture d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur ou de gaz aux personnes ou familles. Les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 peuvent n\u00e9anmoins proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9duction de puissance, sauf pour les consommateurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 124-1 du code de l'\u00e9nergie. Un d\u00e9cret d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent alin\u00e9a. Ces dispositions s'appliquent aux distributeurs d'eau pour la distribution d'eau tout au long de l'ann\u00e9e.<\/p><p>Lorsqu'un consommateur n'a pas proc\u00e9d\u00e9 au paiement de sa facture, le fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur, de gaz ou le distributeur d'eau l'avise par courrier du d\u00e9lai et des conditions, d\u00e9finis par d\u00e9cret, dans lesquels la fourniture peut \u00eatre r\u00e9duite ou suspendue ou faire l'objet d'une r\u00e9siliation de contrat \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e8glement.<\/p><p>Les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9, de gaz naturel ou de chaleur transmettent \u00e0 la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie et au m\u00e9diateur national de l'\u00e9nergie, selon des modalit\u00e9s d\u00e9finies par voie r\u00e9glementaire, des informations sur les interruptions de fourniture ou les r\u00e9ductions de puissance auxquelles ils proc\u00e8dent.<\/p>","title":"Article L115-3 du code de l\u2019action sociale et des familles"},{"key":"L\u2019article 6","before":"<p>Le fonds de solidarit\u00e9 pour le logement, dans les conditions d\u00e9finies par son r\u00e8glement int\u00e9rieur, accorde des aides au titre des dettes de loyer et de factures d'\u00e9nergie, d'eau et de t\u00e9l\u00e9phone, y compris dans le cadre de l'acc\u00e8s \u00e0 un nouveau logement. Le fonds de solidarit\u00e9 pour le logement fait conna\u00eetre son rapport annuel d'activit\u00e9 au ministre charg\u00e9 du logement. Ce rapport annuel d'activit\u00e9 fait l'objet d'une pr\u00e9sentation et d'un d\u00e9bat au comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, insistant notamment sur ses bonnes pratiques transposables \u00e0 d'autres territoires.<\/p>","after":"<p>Le fonds de solidarit\u00e9 pour le logement, dans les conditions d\u00e9finies par son r\u00e8glement int\u00e9rieur, accorde des aides au titre des dettes de loyer et de factures d'\u00e9nergie, d'eau et de t\u00e9l\u00e9phone et d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet, y compris dans le cadre de l'acc\u00e8s \u00e0 un nouveau logement. Le fonds de solidarit\u00e9 pour le logement fait conna\u00eetre son rapport annuel d'activit\u00e9 au ministre charg\u00e9 du logement. Ce rapport annuel d'activit\u00e9 fait l'objet d'une pr\u00e9sentation et d'un d\u00e9bat au comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, insistant notamment sur ses bonnes pratiques transposables \u00e0 d'autres territoires.<\/p>","title":"Article 6 de la loi n\u00b0 90-446 du 31 mai 1990 visant la mise en \u0153uvre du droit au logement"},{"key":"article 6-1","before":"<p>Des modalit\u00e9s d'urgence doivent \u00eatre pr\u00e9vues pour l'octroi et le paiement des aides, d\u00e8s lors qu'elles conditionnent la signature d'un bail, qu'elles \u00e9vitent des coupures d'eau, d'\u00e9nergie ou de services t\u00e9l\u00e9phoniques ou qu'elles concernent des personnes et familles assign\u00e9es aux fins de r\u00e9siliation de bail.<\/p>","after":"<p>Des modalit\u00e9s d'urgence doivent \u00eatre pr\u00e9vues pour l'octroi et le paiement des aides, d\u00e8s lors qu'elles conditionnent la signature d'un bail, qu'elles \u00e9vitent des coupures d'eau, d'\u00e9nergie ou de services t\u00e9l\u00e9phoniques ou d\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet ou qu'elles concernent des personnes et familles assign\u00e9es aux fins de r\u00e9siliation de bail.<\/p>","title":"Article 6-1 de la loi n\u00b0 90-446 du 31 mai 1990 visant la mise en \u0153uvre du droit au logement"}],"votes":[{"user":{"username":"Nicolas K.","displayName":"Nicolas K.","uniqueId":"nicolask","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolask","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sitam Zebra","displayName":"Sitam Zebra","uniqueId":"sitamzebra","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sitamzebra","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Singh","displayName":"Singh","uniqueId":"singh","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/singh","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Sabos Mathias","displayName":"Sabos Mathias","uniqueId":"sabosmathias","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sabosmathias","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Gautier Fauquembergue","displayName":"Gautier Fauquembergue","uniqueId":"gautierfauquembergue","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierfauquembergue","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p><strong>Objectif :<\/strong> Maintenir temporairement la connexion &agrave; internet en cas de non-paiement des factures par les personnes les plus d&eacute;munies.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Explication :<\/strong> le service d&rsquo;acc&egrave;s &agrave; internet devra &ecirc;tre maintenu, en cas d&rsquo;impay&eacute;, jusqu&rsquo;&agrave; ce que le fonds de solidarit&eacute; pour le logement ait statu&eacute; sur la demande d&rsquo;aide financi&egrave;re de la personne ou de la famille concern&eacute;e. Il s&rsquo;agit ainsi d&rsquo;&eacute;tendre &agrave; l&rsquo;acc&egrave;s &agrave; l&rsquo;acc&egrave;s &agrave; internet le dispositif existant en mati&egrave;re de fourniture d&rsquo;&eacute;lectricit&eacute;, d&rsquo;eau, de gaz, et de t&eacute;l&eacute;phonie fixe.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>Exemple :<\/strong> une famille &agrave; faibles ressources pourra continuer d&rsquo;acc&eacute;der &agrave; Internet le temps que le fonds de solidarit&eacute; l&rsquo;aide &agrave; payer son abonnement.<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":null,"is_trashed":false,"title":"Article 30 - Maintien de la connexion","votes_nok":80,"votes_ok":684,"votes_mitige":69,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet\/article-30-maintien-temporaire-de-la-connexion\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-3-maintien-de-la-connexion-internet"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}