{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":526,"arguments_yes_count":22,"arguments_no_count":29,"id":91,"created_at":"2015-09-26T11:27:25+0200","updated_at":"2015-09-26T11:27:25+0200","body":"<p>Mettre en place d&eacute;s la seconde des s&eacute;ances de d&eacute;couverte et de perfectionnement au num&eacute;rique au sein des &eacute;tablissements, sous forme d&#39;ateliers g&eacute;r&eacute;s par les r&eacute;f&eacute;rents num&eacute;riques&nbsp;<\/p>","versions_count":29,"sources_count":2,"arguments_count":51,"author":{"username":"Ecole Entreprise","displayName":"Ecole Entreprise","uniqueId":"ecoleentreprise","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/ecoleentreprise","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":86,"title":"Section 1","subtitle":"Ouverture des donn\u00e9es publiques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":276,"title":"Une d\u00e9claration unilat\u00e9rale des droits de l\u2019homme num\u00e9rique qui confond dangereusement donn\u00e9es perso","link":"http:\/\/fr.okfn.org\/2014\/10\/08\/une-declaration-unilaterale-des-droits-de-lhomme-numerique-qui-confond-dangereusement-donnees-personnelles-et-oeuvres-de-lesprit\/","body":"\"Signataires :\n\nOpen Knowledge Foundation France (OKF France) est un groupe local de l\u2019Open Knowlegde, un r\u00e9seau international \u00e0 but non lucratif fond\u00e9 en 2004 qui promeut la culture libre sous toutes ses formes. L\u2019OKF France participe activement \u00e0 des initiatives de port\u00e9e internationale telles que l\u2019Open Data Index et d\u00e9veloppe des outils num\u00e9riques tels que le Calculateur du Domaine Public. Contact : contact@okfn.fr\n\nSavoirsCom1 est un collectif qui s\u2019int\u00e9resse aux politiques des biens communs de la connaissance. SavoirsCom1 d\u00e9fend les positions exprim\u00e9es dans son Manifeste. Contact : savoirscom1@gmail.com\n\nLa Quadrature du Net est une organisation de d\u00e9fense des droits et libert\u00e9s des citoyens sur Internet. \u00c0 ce titre, la Quadrature du Net intervient notamment dans les d\u00e9bats concernant la libert\u00e9 d\u2019expression, le droit d\u2019auteur, la r\u00e9gulation du secteur des t\u00e9l\u00e9communications ou encore le respect de la vie priv\u00e9e. Contact : Philippe Aigrain, co-fondateur et conseiller strat\u00e9gique pa@laquadrature.net +33 6 85 80 19 31\n\nR\u00e9publique Citoyenne est une association aidant les citoyens \u00e0 se forger des opinions sur le Gouvernement ouvert et \u00e0 les faire valoir. Contact : contact@republiquecitoyenne.fr\n\nFramasoft, r\u00e9seau d\u2019education populaire au Libre en g\u00e9n\u00e9ral et au logiciel libre en particulier.\nContact : contact@framasoft.org\n\nLiberTIC est une association nantaise de loi 1901, ind\u00e9pendante et non-partisane, qui a pour objectif de promouvoir l\u2019e-d\u00e9mocratie et l\u2019ouverture des donn\u00e9es publiques. Contact : claire.libertic@gmail.com\n\nCreative Commons France est une organisation \u00e0 but non lucratif qui a pour dessein de faciliter la diffusion et le partage des oeuvres tout en accompagnant les nouvelles pratiques de cr\u00e9ation \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique.\n\nApril : Pionni\u00e8re du logiciel libre en France, l\u2019April, constitu\u00e9e de 4884 adh\u00e9rents (4431 individus, 453 entreprises, associations et organisations), est depuis 1996 un acteur majeur de la d\u00e9mocratisation et de la diffusion du logiciel libre et des standards ouverts aupr\u00e8s du grand public, des professionnels et des institutions dans l\u2019espace francophone.\n- See more at: http:\/\/fr.okfn.org\/2014\/10\/08\/une-declaration-unilaterale-des-droits-de-lhomme-numerique-qui-confond-dangereusement-donnees-personnelles-et-oeuvres-de-lesprit\/#sthash.JdMmdwZe.RiqZqbvT.dpuf\"","created_at":"2015-10-11T11:34:05+0200","updated_at":"2015-10-11T11:34:05+0200","author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Autre","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/sources\/une-declaration-unilaterale-des-droits-de-l-homme-numerique-qui-confond-dangereusement-donnees-personnelles-et-oeuvres-de-l-esprit-see-more-at-http-fr-okfn-org-2014-10-08-une-declaration-unilaterale-des-droits-de-lhomme-numerique-qui-confond-dangereusemen\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/sources\/une-declaration-unilaterale-des-droits-de-l-homme-numerique-qui-confond-dangereusement-donnees-personnelles-et-oeuvres-de-l-esprit-see-more-at-http-fr-okfn-org-2014-10-08-une-declaration-unilaterale-des-droits-de-lhomme-numerique-qui-confond-dangereusemen\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":275,"title":"Les technologies num\u00e9riques, levier de la mise en march\u00e9 des connaissances","link":"https:\/\/france.attac.org\/nos-publications\/les-possibles\/numero-7-ete-2015\/dossier-la-connaissance\/article\/les-technologies-numeriques-levier-de-la-mise-en-marche-des-connaissances","body":"mardi 4 ao\u00fbt 2015, par G\u00e9rard Collet\n\"Pourquoi s\u2019int\u00e9resser, au sein d\u2019un dossier sur la \u00ab connaissance \u00bb, \u00e0 la survenue des technologies de l\u2019information et de la communication (TIC) [1] dans le paysage \u00e9ducatif ? Il se trouve que lesdites technologies sont au confluent d\u2019attendus \u00e9conomiques majeurs et d\u2019impacts sociaux et \u00e9ducatifs non moins importants. Leur arriv\u00e9e dans le paysage de l\u2019\u00e9ducation depuis une quarantaine d\u2019ann\u00e9es est de nature \u00e0 modifier \u00e0 la fois le regard que l\u2019on jette sur la connaissance et sa nature m\u00eame ; elle peut \u00e9galement faire \u00e9voluer le syst\u00e8me de valeurs qui fonde le syst\u00e8me \u00e9ducatif. Il y a l\u00e0 un faisceau de raisons suffisant pour approfondir le sujet.\"","created_at":"2015-10-11T10:37:32+0200","updated_at":"2015-10-11T10:37:32+0200","author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Article scientifique","votes_count":2,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/sources\/les-technologies-numeriques-levier-de-la-mise-en-marche-des-connaissances\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/sources\/les-technologies-numeriques-levier-de-la-mise-en-marche-des-connaissances\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5917,"body":"Oui pour la d\u00e9couverte du num\u00e9rique et son perfectionnement, mais le terme \"r\u00e9f\u00e9rent num\u00e9rique\" est flou, et le titre parle \"d'entreprise\" : les r\u00e9f\u00e9rents doivent-ils venir de l'entreprise ? Je pense qu'un v\u00e9ritable enseignement du num\u00e9rique et de l'informatique est n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9cole, mais cela n\u00e9cessite des enseignants form\u00e9s et un cadre national.","created_at":"2015-10-18T17:06:56+0200","updated_at":"2015-10-18T17:06:56+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claire Sousbie","displayName":"Claire Sousbie","uniqueId":"clairesousbie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clairesousbie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-5917","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5917\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5917\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5611,"body":"Cette proposition d'article n'est pas dans le domaine \u00ab Ouverture des donn\u00e9es publiques \u00bb.","created_at":"2015-10-17T23:04:33+0200","updated_at":"2015-10-17T23:05:09+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-5611","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5611\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5611\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5609,"body":"O\u00f9 est le texte de cette proposition d'article ?","created_at":"2015-10-17T23:02:33+0200","updated_at":"2015-10-17T23:02:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"daniel Azuelos","displayName":"daniel Azuelos","uniqueId":"danielazuelos","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/952_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danielazuelos","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-5609","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5609\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5609\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5108,"body":"Cet \u00e9l\u00e9ment est top d\u00e9taill\u00e9 pour une loi me semble-t-il. L'action doit \u00eatre port\u00e9e par le dispositif pr\u00e9sent actuellement au coll\u00e8ge, dont le contenu devrait \u00ea \u00e9valu\u00e9 pour \u00eatre \u00e9ventuellement renforc\u00e9 (usage des r\u00e9seaux sociaux, identit\u00e9 num\u00e9rique...). Le coll\u00e8ge est le moment ou se forge la culture de l'usage num\u00e9rique.","created_at":"2015-10-17T08:16:31+0200","updated_at":"2015-10-17T08:16:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean-Pierre Bergez","displayName":"Jean-Pierre Bergez","uniqueId":"jeanpierrebergez","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanpierrebergez","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-5108","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5108\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/5108\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4591,"body":"Oui mais commencer bien avant la seconde. Ce qui est important c'est leur apprendre l'esprit critique. Comment chercher les sources et analyser les informations num\u00e9riques qu'ils per\u00e7oivent. Un peu comme on leurs apprends \u00e0 analyser un texte ou construire une dissertation en fran\u00e7ais ou en philo.","created_at":"2015-10-16T11:16:57+0200","updated_at":"2015-10-16T11:16:57+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne Sophie TROMPETTE","displayName":"Anne Sophie TROMPETTE","uniqueId":"annesophietrompette","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annesophietrompette","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4591","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4591\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4591\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4240,"body":"\"R\u00e9publique num\u00e9rique\" - C'est le titre de la consultation. Et dans dans r\u00e9publique num\u00e9rique, le vote num\u00e9rique serait absent ?\nUne r\u00e9publique sans vote, j'en vois qui se r\u00e9galent d'avance. ","created_at":"2015-10-15T15:26:54+0200","updated_at":"2015-10-15T15:26:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Hugues No\u00ebl Robert","displayName":"Jean Hugues No\u00ebl Robert","uniqueId":"jeanhuguesnoelrobert","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanhuguesnoelrobert","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4240","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4240\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4240\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4226,"body":"Ils ne sont pas encore assez responsables \u00e0 cet \u00e2ge l\u00e0 et ne pensent qu'\u00e0 s'amuser. je ne vois rien de bien dans cette initiative.","created_at":"2015-10-15T14:41:20+0200","updated_at":"2015-10-15T14:41:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"karaibes","displayName":"karaibes","uniqueId":"karaibes","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/karaibes","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4226","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4226\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4226\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4158,"body":"L'univers num\u00e9rique est \u00e0 la fois un m\u00e9dium ( outil de recherche) et un m\u00e9dia ( canal de diffusion). Il convient de faire cette diff\u00e9rence et d\u00e9finir davantage ce qui est souhaitable (ou non )  d'enseigner \u00e0 des adolescents\/ lyc\u00e9ens et surtout de d\u00e9finir avant tout ce qui est entendu par \"num\u00e9rique\" :\nSavoir utiliser un outil de recherche est fondamental, comprendre les m\u00e9dias \u00e9galement, utiliser des moyens de diffusion d\u00e8s la seconde n'appara\u00eet pas vital pour la poursuite des \u00e9tudes ....","created_at":"2015-10-15T11:37:12+0200","updated_at":"2015-10-15T11:37:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"congiu amandine","displayName":"congiu amandine","uniqueId":"congiuamandine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/congiuamandine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4158","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4158\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4158\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4147,"body":"Oui, via logiciels libres !!! (car accessible \u00e0 tous = \u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s ) et si et seulement si les ateliers en questions propose en parall\u00e8le de la formation \u00e0 la technique\/technologie num\u00e9rique un pendant sur l'\u00e9thique du num\u00e9rique ( sensibilisation & pr\u00e9vention des risques, relation \u00e0 l'image, compr\u00e9hension des fonctionnements du web et r\u00e9seaux sociaux)","created_at":"2015-10-15T11:28:43+0200","updated_at":"2015-10-15T11:28:43+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"congiu amandine","displayName":"congiu amandine","uniqueId":"congiuamandine","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/congiuamandine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4147","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4147\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4147\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4023,"body":"Il y a toujours une incertitude quant-\u00e0 la d\u00e9fintion de \"num\u00e9rique\". Parle-t-on d'apprendre \u00e0 l'UTILISER (Par difficult\u00e9 : activit\u00e9s B2I type taper un courrier, envoyer un e-mail, ... \u00e0 cr\u00e9er une affiche de pub, concevoir une pi\u00e8ce \u00e0 imprimer en 3D ...), \u00e0 les COMPRENDRE (Par difficult\u00e9 : qu'est-ce qu'internet, un site Web, une donn\u00e9e num\u00e9rique -et son caract\u00e8re personnel\/vie priv\u00e9e-, un serveur, un poste de travail, un octet, une porte logique ...), \u00e0 le CONCEVOIR (Par difficult\u00e9: qu'est-ce qu'une instruction, concevoir un algorithme, programmer des projets logiciels en atelier, programmer des projets robotiques -logiciels\/mat\u00e9riels- en atelier, concevoir une architecture logicielle, un protocole ...). Dans ces 3 d\u00e9finitions certaines connaissances s'apprennent \u00e0 3 ans et d'autres \u00e0 20 mais les 3 sont indispensables dans un tronc commun pour a minima conna\u00eetre la partie informatique indispensable \u00e0 ceux dont le m\u00e9tier n'a rien \u00e0 voir, mais aussi \u00e9veiller la curiosit\u00e9 de ceux qui n'en auraient jamais fait leur m\u00e9tier sans cela. On m'a appris la musique \u00e0 l'\u00e9cole, je n'ai pas souhait\u00e9 en faire mon m\u00e9tier mais au moins je sais pourquoi, pourquoi la m\u00eame id\u00e9e ne serait-elle pas valalbe pour l'informatique technique ? Il me semble que les comp\u00e9tences de ces 3 d\u00e9finitions doivent \u00eatre acquises \u00e0 tous les niveaux, en commen\u00e7ant par le primaire avec les comp\u00e9tences vraiments simples -type informatique d\u00e9branch\u00e9e- jusqu'aux universitaires qui se sp\u00e9cialiseront ou non. Ca rel\u00e8ve plus du programme scolaire que d'une loi effectivement mais c'est le seul endroit o\u00f9 le d\u00e9bat est ouvert \u00e0 tous :)","created_at":"2015-10-14T18:41:08+0200","updated_at":"2015-10-14T18:41:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yoan Mollard","displayName":"Yoan Mollard","uniqueId":"yoanmollard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yoanmollard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-4023","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4023\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/4023\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3924,"body":"Pour une instruction du num\u00e9rique \u00e0 l'\u00e9cole mais \u00e0 condition que cela ne soit PAS un r\u00e9f\u00e9rent externe. Non aux lobbys de Microsoft! Oui aux logiciels libres!\n\nQuels contenus? Architecture r\u00e9seau, Architecture syst\u00e8mes d'exploitations, Developpement html\/css ou python...","created_at":"2015-10-14T15:51:45+0200","updated_at":"2015-10-14T15:51:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"ALEXIS Tanguy","displayName":"ALEXIS Tanguy","uniqueId":"alexistanguy","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/alexistanguy","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3924","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3924\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3924\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3889,"body":"Aujourd'hui le monde du num\u00e9rique est particuli\u00e8rement complexe. Je ne pense pas que les r\u00e9f\u00e9rents seront en mesure d'apporter les informations n\u00e9cessaires. Pourquoi ne pas mettre en place une mati\u00e8re sur le num\u00e9rique au m\u00eame titre que la musique et le dessin ? En effet les g\u00e9n\u00e9rations futures doivent avoir une v\u00e9ritable formation au num\u00e9rique, pas juste un vernis.","created_at":"2015-10-14T13:57:08+0200","updated_at":"2015-10-14T13:57:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"sebastien c","displayName":"sebastien c","uniqueId":"sebastienc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sebastienc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3889","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3889\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3889\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3557,"body":"Inutile, les enfants n'\u00e9couteront jamais puisqu'ils savent d\u00e9j\u00e0 comment l'utiliser. Les risques li\u00e9s aux num\u00e9riques ? Ils les connaissent d\u00e9j\u00e0 et en on marre des le\u00e7ons de morale.","created_at":"2015-10-13T12:47:38+0200","updated_at":"2015-10-13T12:47:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Ma\u00eblle Viple-Zeller","displayName":"Ma\u00eblle Viple-Zeller","uniqueId":"maelleviplezeller","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maelleviplezeller","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3557","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3557\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3557\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3498,"body":"C'est un article qui devrait faire partie d'une refonte des programmes scolaires, non d'un loi num\u00e9rique. Il ne faut pas faire intervenir les entreprises dans ce cadre, il est illusoire de penser qu'une entreprise ayant une activit\u00e9 dans le domaine du num\u00e9rique est la plus \u00e0 m\u00eame  pour enseigner. Elle sait simplement comment en tirer du profit de ce domaine.\nDe plus quels seraient les enseignements ? ","created_at":"2015-10-13T10:41:28+0200","updated_at":"2015-10-13T10:41:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cl\u00e9ment VIEL","displayName":"Cl\u00e9ment VIEL","uniqueId":"clementviel","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/clementviel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3498","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3498\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3498\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3478,"body":"Mais quel seront les enseignements apport\u00e9s durant ces s\u00e9ances ? Il serait important de le pr\u00e9ciser car il ne faut pas oublier que sur ce plan chaque nouvelle g\u00e9n\u00e9ration apprend de plus en plus t\u00f4t et de mani\u00e8re plus pr\u00e9cise, il faudrait donc \u00eatre certain de pouvoir donner un enseignement v\u00e9ritablement utile aux \u00e9l\u00e8ves. Outre les outils basiques que l'on peut trouver sur un ordinateur, qui seront int\u00e9gr\u00e9s tr\u00e8s rapidement a mon avis, je pense qu'il serait peut \u00eatre int\u00e9ressant d'enseigner aux \u00e9l\u00e8ves comment fonctionne un ordinateur, comment g\u00e9rer ses donn\u00e9es et de m\u00eame pour internet, son fonctionnement et ses cons\u00e9quences, prendre du recul devant la quantit\u00e9 ph\u00e9nom\u00e9nal d'informations que l'on y trouve et contr\u00f4ler les informations que eux m\u00eames y laissent par exemple.  ","created_at":"2015-10-13T09:59:27+0200","updated_at":"2015-10-13T09:59:27+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rousseaux","displayName":"Rousseaux","uniqueId":"rousseaux1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rousseaux1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3478","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3478\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3478\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3113,"body":"Plus qu'une intervention ext\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9ducation national (ou m\u00eame \u00e0 l'ESR, l'enseignement sup\u00e9rieur et la recherche) vers les \u00e9l\u00e8ves, il me parait plus pertinent de former les agents de l'\u00e9ducation nationale et de l'ESR pour que les pratiques \u00e9voluent dans chaque enseignement o\u00f9 cela est pertinent et sans renforcer les dominants \u00e9conomique.\nAlors OUI \u00c0 : \"des s\u00e9ances de d\u00e9couverte et de perfectionnement au num\u00e9rique au sein des \u00e9tablissements, sous forme d'ateliers g\u00e9r\u00e9s par les r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques\".\nMAIS : En incluant le publique adulte. Sur toutes les cat\u00e9gorie de personnel.\nET AVEC : Des organismes ext\u00e9rieurs \u00e0 l'EN ou l'ESR pertinents et l\u00e9gitimes telles les aux associations. Certaines ont d'ailleurs contribu\u00e9 sur cette plateforme. (CF source) ","created_at":"2015-10-11T11:07:25+0200","updated_at":"2015-10-11T11:07:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Rudy Patard","displayName":"Rudy Patard","uniqueId":"rudypatard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/rudypatard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3113","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3113\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3113\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3085,"body":"A la lecture de cette proposition et des commentaires, le b2i ne joue clairement pas son boulot. J'ai enseign\u00e9 7 ans en tant que benevole, (alors que c'est mon metier). S'il etait possible de poser un cadre, un partenariat entreprise ecole,  les enfants en effet beneficierait d'un apprentissage plus professionnel.","created_at":"2015-10-11T02:47:45+0200","updated_at":"2015-10-11T02:47:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-3085","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3085\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/3085\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2663,"body":"Permettrait de donner une culture num\u00e9rique avec le vocabulaire associ\u00e9 et permettre aux jeunes de prendre le recul et d\u00e9velopper l'esprit critique face \u00e0 ces nouveaux usages que leurs parents ne maitrisent pas forc\u00e9ment correctement. Mais il faut trouver des r\u00e9f\u00e9rents vraiment qualifi\u00e9s.","created_at":"2015-10-08T14:02:42+0200","updated_at":"2015-10-08T14:02:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Sophie Richaud-Cassayre","displayName":"Sophie Richaud-Cassayre","uniqueId":"sophierichaudcassayre","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/sophierichaudcassayre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2663","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2663\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2663\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2661,"body":"Une bonne initiative. Cela permettrait pour beaucoup de lyc\u00e9en de mieux cibler leur futur choix d'orientation. Il y en a beaucoup qui ne savent pas quoi faire apr\u00e8s le lyc\u00e9e et optent pour un choix par d\u00e9faut...","created_at":"2015-10-08T13:59:53+0200","updated_at":"2015-10-08T13:59:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Phay Syvoun","displayName":"Phay Syvoun","uniqueId":"phaysyvoun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/phaysyvoun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2661","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2661\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2661\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2427,"body":"Attention au choix des r\u00e9f\u00e9rents pour ne pas tomber dans le cadre malsain des lobbys. Il faut des r\u00e9f\u00e9rents \"neutres\" et avis\u00e9s.","created_at":"2015-10-06T20:53:06+0200","updated_at":"2015-10-06T20:53:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2427","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2427\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2427\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2426,"body":"Int\u00e9r\u00eat d'avoir des r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques ayant constat\u00e9 et \u00e9prouv\u00e9 les soucis li\u00e9s \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es dans des cas concrets, que ces r\u00e9f\u00e9rents viennent du monde public, associatif ou industriel, et en promouvant les bonnes pratiques et risques.","created_at":"2015-10-06T20:52:25+0200","updated_at":"2015-10-06T20:52:25+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Damien Fr\u00e9sier","displayName":"Damien Fr\u00e9sier","uniqueId":"damienfresier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/damienfresier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2426","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2426\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2426\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2215,"body":"mais qui vont \u00eatre les r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques et quelles seront leurs r\u00e9elles comp\u00e9tences p\u00e9dagogiques ?","created_at":"2015-10-04T22:22:08+0200","updated_at":"2015-10-04T22:22:08+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier Dessombz","displayName":"Olivier Dessombz","uniqueId":"olivierdessombz","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/olivierdessombz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2215","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2215\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2215\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2205,"body":"mais les m\u00e8tre d\u00e9j\u00e0 en place des les \u00e9cole communal\ncm2","created_at":"2015-10-04T21:04:36+0200","updated_at":"2015-10-04T21:04:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2205","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2205\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2205\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2202,"body":"permettra peut-\u00eatre  aux \u00e9colier  d'apprendre mieux a \u00e9crire beaucoup  ne Save plus \u00e9crire","created_at":"2015-10-04T20:44:36+0200","updated_at":"2015-10-04T20:44:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-2202","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2202\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/2202\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1808,"body":"donner les instructions et les clefs necessaires pour acceder aux donnees numeriques oui. mais apres cela devient de l informatique avec un enseignement specifique pour en faire son metier.","created_at":"2015-10-01T13:13:04+0200","updated_at":"2015-10-01T13:13:04+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Kollar guillaume","displayName":"Kollar guillaume","uniqueId":"kollarguillaume","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kollarguillaume","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1808","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1808\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1808\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1719,"body":"Lorsque l\u2019on construit une maison, il y aussi de l\u2019entretien.\r\n\r\nLa m\u00eame chose s\u2019applique \u00e0 l\u2019informatique. La figure du d\u00e9veloppeur n\u2019est pas \u00e9quivalente \u00e0 celle de l\u2019informaticien.","created_at":"2015-09-30T23:05:49+0200","updated_at":"2015-09-30T23:07:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jules CH.","displayName":"Jules CH.","uniqueId":"julesch","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/julesch","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1719","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1719\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1719\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1575,"body":"Peut \u00eatre mais pas dans le cadre de cette loi num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-30T15:40:50+0200","updated_at":"2015-09-30T15:40:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Laurent Martin","displayName":"Laurent Martin","uniqueId":"laurentmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/laurentmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1575","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1575\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1575\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1521,"body":"Proposer d\u00e8s le coll\u00e8ge et m\u00eame sous forme d'initiation ludique au primaire. ","created_at":"2015-09-30T13:21:20+0200","updated_at":"2015-09-30T13:21:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florent Bertrand","displayName":"Florent Bertrand","uniqueId":"florentbertrand","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentbertrand","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1521","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1521\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1521\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1385,"body":"Aucun int\u00e9r\u00eat! Les jeunes d'aujourd'hui adorent l'informatique et montrent d'excellentes capacit\u00e9s d'autodidactes. Ce type de poste servira une fois de plus \u00e0 payer des gens \u00e0 ne rien faire....","created_at":"2015-09-29T21:49:06+0200","updated_at":"2015-09-29T21:49:06+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"coco","displayName":"coco","uniqueId":"coco","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/coco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1385","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1385\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1385\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1384,"body":"bien que cet enseignement soit indispensable, le proposer en seconde est d\u00e9j\u00e0 trop tard.","created_at":"2015-09-29T21:15:03+0200","updated_at":"2015-09-29T21:15:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"SIMELIERE","displayName":"SIMELIERE","uniqueId":"simeliere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/simeliere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1384","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1384\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1384\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1331,"body":"Ajouter artificiellement un cr\u00e9neau horaire ne fera que r\u00e9p\u00e9ter le fiasco des pr\u00e9c\u00e9dents essais tent\u00e9es dans ce sens.\n\nL'enseignement aux nouvelles technologies doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 aux cours existants - et \u00e0 ce moment l\u00e0, avec l'aide de tiers qualifi\u00e9s. La pratique actuelle de toute science, factuelle ou th\u00e9orique, passe par l'utilisation du net. V\u00e9rifier un fait en ligne devrait faire partie des programmes des mati\u00e8res correspondantes, Histoire-g\u00e9ographie ici, par exemple. Idem pour la prise de contact avec des outils sp\u00e9cialis\u00e9s.","created_at":"2015-09-29T18:25:53+0200","updated_at":"2015-09-29T18:25:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Leduc Th\u00e9o","displayName":"Leduc Th\u00e9o","uniqueId":"leductheo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/leductheo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1331","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1331\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1331\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1002,"body":"D\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu d\u00e8s le coll\u00e8ge dans les nouveaux programmes propos\u00e9s il y a quelques semaines, si je ne m'abuse... (en 5\u00e8-4\u00e8-3\u00e8)","created_at":"2015-09-28T19:43:47+0200","updated_at":"2015-09-28T19:43:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-1002","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1002\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/1002\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":972,"body":"L'approche est essentielle, mais la d\u00e9marche existe d\u00e9j\u00e0 avec le B2i (http:\/\/www.education.gouv.fr\/cid208\/l-utilisation-du-numerique-et-des-tice-a-l-ecole.html)\n\nCinq domaines sont \u00e9valu\u00e9s et leurs items sont pr\u00e9sent\u00e9s dans des r\u00e9f\u00e9rentiels pour chaque niveau :\n\n    Domaine 1 : s\u2019approprier un environnement informatique de travail\n    Domaine 2 : adopter une attitude responsable\n    Domaine 3 : cr\u00e9er, produire, traiter, exploiter des donn\u00e9es\n    Domaine 4 : s'informer, se documenter\n    Domaine 5 : communiquer, \u00e9changer\n\nLe B2i est donc \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser d\u00e8s le coll\u00e8ge si \u00e7a ne l'est pas d\u00e9j\u00e0.","created_at":"2015-09-28T17:38:14+0200","updated_at":"2015-09-28T17:38:14+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"A. Badoche","displayName":"A. Badoche","uniqueId":"abadoche","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/abadoche","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-972","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/972\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/972\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":963,"body":"il y a le B2i au Lyc\u00e9e et la certification C2i \u00e0 l'universit\u00e9\n(c2i.education.fr) ","created_at":"2015-09-28T16:58:01+0200","updated_at":"2015-09-28T16:58:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","displayName":"Fouad \u201cFormateur Nantes\u201d SAYADI","uniqueId":"fouadformateurnantessayadi","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/241_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/fouadformateurnantessayadi","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-963","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/963\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/963\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":816,"body":"Plus que le num\u00e9rique, c'est l'approche critique des diff\u00e9rentes sources d'information ainsi que leur utilisation qui est importante. Le num\u00e9rique n'est qu'un moyen (qu'il faut certes comprendre et apprendre \u00e0 ma\u00eetriser), pas une fin. Et pour cela il y a d\u00e9j\u00e0 sur place une personne ressource \u00e0 laquelle on pense peut mais qui a une vraie expertise en la mati\u00e8re parce que c'est leur formation de base : les professeurs documentalistes (et qui souvent mettent d\u00e9j\u00e0 en oeuvre ce type d'apprentissages).\n\nCela mis \u00e0 part, je pense que les r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques ont un peu d'autres choses \u00e0 g\u00e9rer\u2026\n","created_at":"2015-09-28T11:42:41+0200","updated_at":"2015-09-28T11:42:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Anne-Laure A.","displayName":"Anne-Laure A.","uniqueId":"annelaurea","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/annelaurea","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-816","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/816\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/816\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":806,"body":"C'est une bonne id\u00e9e, mais cela devrait plut\u00f4t faire partie d'une r\u00e9vision plus large des programmes scolaires sur le num\u00e9rique, dans le secondaire, voir le primaire. Les enfants sont immerg\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t dans l'environnement num\u00e9rique et m\u00eame submerg\u00e9 d'informations, comment traiter \/ dig\u00e9rer l'information, comment travailler en \u00e9quipe, etc . \r\nNous savons parfaitement que peut avoir l'impact du monde num\u00e9rique sur les jeunes, il est n\u00e9cessaire de leur apprendre assez t\u00f4t dans leur scolarit\u00e9 les avantages \/ limites du num\u00e9rique sans pour autant appliquer une pression trop importante sur la n\u00e9cessit\u00e9 de la \"ma\u00eetrise\" de leur \"image\" ou des avantages en tant qu'outil de travail. Je rentre d\u00e9j\u00e0 dans le fond, pour r\u00e9pondre simplement au texte de loi propos\u00e9, je propose une modernisation et une place plus importante \u00e0 ces cours que l'on pouvait avoir \"d'informatique\" au coll\u00e8ge.","created_at":"2015-09-28T11:28:00+0200","updated_at":"2015-09-28T11:30:40+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emmanuel Heurtier","displayName":"Emmanuel Heurtier","uniqueId":"emmanuelheurtier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmanuelheurtier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-806","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/806\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/806\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":758,"body":"Faire participer l'\u00e9ducation nationale \u00e0 l'\u00e9ducation num\u00e9rique est une excellente id\u00e9e qu'il faut d\u00e9velopper, mais :\n- La proposition doit se faire dans le chapitre II\n- Cela doit commencer par la base (les donn\u00e9es, les traitements, les communications, la programmation ...) Trop souvent, les soi-disant \"digital natives\" ignore tout de l'informatique. Ce n'est pas parce qu'ils savent publier une photo sur Facebook, qu'ils savent o\u00f9 est leur photo et qu'est-ce que \"Facebook\" ?\n- On doit apprendre l'informatique au enfants comme on leur apprend \u00e0 lire et \u00e0 compter d\u00e8s le primaire car cela leur sera aussi utile dans la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle ils \u00e9volueront que de savoir lire et compter.","created_at":"2015-09-28T09:10:50+0200","updated_at":"2015-09-28T09:10:50+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Dambreville","displayName":"Jean Dambreville","uniqueId":"jeandambreville","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeandambreville","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-758","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/758\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/758\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":755,"body":"A compl\u00e9ter \u00e0 mon avis et attendre la seconde c'est un peu tard? r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques?","created_at":"2015-09-28T08:58:17+0200","updated_at":"2015-09-28T08:58:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Severine Ferrant","displayName":"Severine Ferrant","uniqueId":"severineferrant","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/severineferrant","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-755","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/755\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/755\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":714,"body":"L'id\u00e9e se discute, mais ce n'est pas dans la loi que ces questions se traitent.","created_at":"2015-09-27T23:02:30+0200","updated_at":"2015-09-27T23:02:30+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"gef","displayName":"gef","uniqueId":"gef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-714","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/714\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/714\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":670,"body":"Pourquoi pas au lyc\u00e9e, il n'y a pas de cours d'informatique. Et pourquoi perfectionner les choses.","created_at":"2015-09-27T20:29:34+0200","updated_at":"2015-09-27T20:29:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"DOUESSIN Ang\u00e9lique","displayName":"DOUESSIN Ang\u00e9lique","uniqueId":"douessinangelique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/douessinangelique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-670","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/670\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/670\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":669,"body":"Il faut commencer t\u00f4t, d\u00e8s le coll\u00e8ge. ","created_at":"2015-09-27T20:29:33+0200","updated_at":"2015-09-27T20:29:33+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"DOUESSIN Ang\u00e9lique","displayName":"DOUESSIN Ang\u00e9lique","uniqueId":"douessinangelique","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/douessinangelique","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-669","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/669\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/669\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":653,"body":"D\u00e8s le coll\u00e8ge","created_at":"2015-09-27T19:29:22+0200","updated_at":"2015-09-27T19:29:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Massart","displayName":"Massart","uniqueId":"massart","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/massart","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-653","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/653\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/653\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":478,"body":"Je ne crois pas utile de faire de la d\u00e9couverte\/perfectionnement du num\u00e9rique un sujet isol\u00e9. Il faut introduire des pratiques profitant de l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es dans tous les grands sujets abord\u00e9s.\n-- Pourquoi ne pas introduire les donn\u00e9es dans une discussion\/d\u00e9bat en histoire\/g\u00e9o\/\u00e9duc civique ? A l'image de ce que fait l'organisation gapminder (Hans Rosling, voir ses confs sur youtube) ?\n-- Des donn\u00e9es de d\u00e9placements urbains ?\n-- Pourquoi ne pas utiliser des donn\u00e9es d'astronomie en physique pour faire sentir les ordres de grandeur ?\n-- Etc.\n","created_at":"2015-09-27T11:59:31+0200","updated_at":"2015-09-27T11:59:31+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Guy Melan\u00e7on","displayName":"Guy Melan\u00e7on","uniqueId":"guymelancon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/guymelancon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-478","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/478\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/478\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":449,"body":"S'il s'agit de les envoyer entre les griffes de Microsoft, Apple, Google et compagnie (\u00ab r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques \u00bb ?), c'est hors de question.","created_at":"2015-09-27T10:53:51+0200","updated_at":"2015-09-27T10:55:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Nicolas K.","displayName":"Nicolas K.","uniqueId":"nicolask","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/nicolask","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-449","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/449\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/449\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":419,"body":"Num\u00e9rique et \u00e9ducation n'est pas un sujet clair pour les \u00e9tablissements. Ils ne savent pas si l'\u00e9cole num\u00e9rique est utiliser le support num\u00e9rique en compl\u00e9ment d'information de l'enseignement ou si il faut enseigner l'usage ou la cr\u00e9ation num\u00e9rique. Du coup quoi enseigner? Etre usag\u00e9 ou cr\u00e9ateur du num\u00e9rique? D'ou les questions pour les \u00e9tablissement sur les supports a utiliser tablette ou PC portable, etc. (Il est impossible de cr\u00e9er le numerique avec une tablet sauf en primaire sur scratch Jr du MIT!!!)\nSelon moi dans un monde qui ce digitalise il faut enseigner beaucoup plus en amont (Primaire) la logique de programmation (creation). Arreter d'explique aux digitaux natifs que maitriser le numerique c'est savoir utiliser Powerpoint. Du coup cela passe pas uniquement par un apprentissage des jeunes mais bien par une refonte globale du systeme actuel de la d\u00e9couverte des m\u00e9tiers : Eduquer les directeur d'\u00e9tablissements, les professeurs, les CIO et les SUIO aux enjeux de l'\u00e9cosysteme !","created_at":"2015-09-27T09:35:32+0200","updated_at":"2015-09-27T09:35:32+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"J\u00e9r\u00f4me CANNAFERINA (Perso)","displayName":"J\u00e9r\u00f4me CANNAFERINA (Perso)","uniqueId":"jeromecannaferinaperso","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeromecannaferinaperso","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-419","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/419\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/419\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":407,"body":"C'est une n\u00e9buleuse ce \"num\u00e9rique partout\". Concr\u00e8tement qu'est que \u00e7a recouvre ? C'est le recours aux services et produits Microsoft ou Google ?","created_at":"2015-09-27T09:15:16+0200","updated_at":"2015-09-27T09:15:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"MAILLARD","displayName":"MAILLARD","uniqueId":"maillard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maillard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-407","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/407\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/407\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":400,"body":"Un des r\u00f4les principal de l'\u00e9cole est d'apprendre \u00e0 lire. Si l'\u00e9cole atteignait correctement cet objectif, l'\u00e9l\u00e8ve pourrait aller en biblioth\u00e8que ou en salle informatique et suivre les instructions qui lui seraient donn\u00e9es par \u00e9crit dans des livres d'initiation, des manuels, des guides d'utilisateurs. Sans compter que tous les \u00e9l\u00e8ves ont d\u00e9j\u00e0 une bonne connaissance de l'utilisation des diff\u00e9rents terminaux informatiques. Leurs parents et grands parents, c'est une autre histoire...","created_at":"2015-09-27T08:58:49+0200","updated_at":"2015-09-27T08:58:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jean Fleurquin","displayName":"Jean Fleurquin","uniqueId":"jeanfleurquin","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/156_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfleurquin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-400","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/400\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/400\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":124,"body":"Le \"num\u00e9rique\" est un support qui n'est pas une discipline \u00e0 part enti\u00e8re. De m\u00eame que \"la technique d'\u00e9criture avec un stylo bille, et de lecture sur support papier \" ne fait pas l'objet d'un enseignement d\u00e9di\u00e9. \r\nL'informatique est, elle, d\u00e9j\u00e0 une  discipline, mais d'enseignement sup\u00e9rieur.\r\n\r\nEn revanche rien n'interdit d'introduire l'outil num\u00e9rique dans l'enseignement, par exemple en science ou en langue. Mais cela existe d\u00e9j\u00e0 depuis des d\u00e9cennies.","created_at":"2015-09-26T16:18:40+0200","updated_at":"2015-09-26T16:21:05+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Benjamin G","displayName":"Benjamin G","uniqueId":"benjaming","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/benjaming","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-124","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/124\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/124\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":89,"body":"Cela commence d\u00e9j\u00e0 en primaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e o\u00f9 d\u00e8s la seconde, les lyc\u00e9ens peuvent suivre un cursus dit \"num\u00e9rique\"","created_at":"2015-09-26T14:36:38+0200","updated_at":"2015-09-26T14:36:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"SPAHR Hugo","displayName":"SPAHR Hugo","uniqueId":"spahrhugo","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/89_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/spahrhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-89","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/89\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/89\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":39,"body":"\u00c7a pourrait \u00eatre une bonne id\u00e9e mais il faudrait d'abord \u00e9tablir clairement ce que ces \u00ab r\u00e9f\u00e9rents num\u00e9riques \u00bb enseigneraient.\nPar ailleurs, il y a peut-\u00eatre d'autres choses \u00e0 faire prioritairement \u00e0 l'\u00e9cole que de mettre des objets num\u00e9riques dans les mains des \u00e9l\u00e8ves, l'efficacit\u00e9 de cette d\u00e9marche est remise en cause par une r\u00e9cente \u00e9tude : http:\/\/www.lemonde.fr\/campus\/article\/2015\/09\/15\/en-classe-le-numerique-ne-fait-pas-de-miracles_4758368_4401467.html","created_at":"2015-09-26T13:20:39+0200","updated_at":"2015-09-26T13:20:39+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-39","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/39\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/39\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":28,"body":"Il serait n\u00e9cessaire d'avoir des cours sur ce sujet bien avant : aujourd'hui les \u00e9l\u00e8ves de primaire et de coll\u00e8ge ont d\u00e9j\u00e0 un pied dans le num\u00e9rique.","created_at":"2015-09-26T12:43:35+0200","updated_at":"2015-09-26T12:43:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":9,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Arnaud M.","displayName":"Arnaud M.","uniqueId":"arnaudm","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/97_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arnaudm","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion#arg-28","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/28\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/arguments\/28\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mari Doucet","displayName":"Mari Doucet","uniqueId":"maridoucet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maridoucet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"SPAHR Hugo","displayName":"SPAHR Hugo","uniqueId":"spahrhugo","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/89_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/spahrhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":null,"type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":53,"is_trashed":false,"title":"Ecole entreprise R\u00e9union","votes_nok":146,"votes_ok":189,"votes_mitige":191,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1\/ecole-entreprise-reunion\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-ouverture-des-donnees-publiques-1"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}