{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":750,"arguments_yes_count":12,"arguments_no_count":4,"id":93,"created_at":"2015-09-26T11:46:34+0200","updated_at":"2015-09-26T11:46:34+0200","body":"<p>Afin de garantir &agrave; tous les citoyens une vie et une correspondance priv&eacute;e, la Loi Renseignement sera revue pour ajouter un contr&ocirc;le du juge judiciaire &agrave; tous les &eacute;tages de la surveillance administrative, et notamment concernant l&#39;interception des communications &eacute;lectroniques.<\/p>","versions_count":5,"sources_count":2,"arguments_count":16,"author":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":100,"title":"Section 2","subtitle":"Confidentialit\u00e9 des correspondances priv\u00e9es","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":168,"title":"LOI n\u00b0 2015-912 du 24 juillet 2015 relative au renseignement","link":"http:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/eli\/loi\/2015\/7\/24\/PRMX1504410L\/jo","body":"LOI n\u00b0 2015-912 du 24 juillet 2015 relative au renseignement","created_at":"2015-10-01T10:57:50+0200","updated_at":"2015-10-01T10:57:49+0200","author":{"username":"Pierre","displayName":"Pierre","uniqueId":"pierre1","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/199_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/pierre1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Lois et r\u00e8glements","votes_count":0,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/sources\/loi-ndeg-2015-912-du-24-juillet-2015-relative-au-renseignement\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/sources\/loi-ndeg-2015-912-du-24-juillet-2015-relative-au-renseignement\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":27,"title":"Les r\u00e9ponses du juge Marc Tr\u00e9vidic interview\u00e9 le 07 avril 2015 sur RTL par Yves Calvi","link":"https:\/\/youtu.be\/jktUU5q1Q8E","body":"\u00c0 partir de la 3mn18s (au lien vid\u00e9o) :\n\"Une loi doit aussi prot\u00e9ger contre l'\u00e9tat et l\u00e0 sur ce verset [protection du citoyen contre l'\u00e9tat] on y est pas du tout. Il y a une absence de contr\u00f4le totale dans cette loi, on est tr\u00e8s en dessous de ce qu'il faudrait.\nL'\u00e9tat peut \u00eatre tent\u00e9 de surveiller, \u00e0 un moment donn\u00e9, ses opposants, des mouvements sociaux, des mouvements de contestation : faire du renseignement politique. Il y a le renseignement criminel et il y a le renseignement politique, or le renseignement politique c'est quelque chose qui revient constamment dans toutes les soci\u00e9t\u00e9s, par ce que l'\u00e9tat veut tout contr\u00f4ler, veut tout savoir et n'aime pas que l'on s'oppose \u00e0 lui, et les crit\u00e9res sont tellement flous dans cette loi ; il a des crit\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 nationale, de diplomatie, les int\u00e9r\u00eat essentiels \u00e9conomiques etc, que franchement la marge de manoeuvre est immense pour un premier ministre.\nEn l'\u00e9tat, une loi de ce type, si elle tombe entre de mauvaises mains, si elle est mal utilis\u00e9e, on est en danger. Le probl\u00e8me d'une loi c'est que ceux qui vont la voter maintennant, qui l'utilisent vont dire :\"mais nous, de toute fa\u00e7on on ne va pas en m\u00e9suser\", mais si elle est mal faite, dans dix quinze ans quelqu'un peut l'avoir cette loi et l'utiliser \u00e0 mauvais escient. Les lois trop mal faites, trop larges, donnent une latitude extraordinaire et l'absence de contr\u00f4le aussi puisque l\u00e0 c'est le premier ministre qui d\u00e9cide tout ce qu'il veut. En plus, on a absolument pas touch\u00e9 au secret defense, m\u00eame le pr\u00e9sident de cette nouvelle comission se rend compte qu'il y a une infraction p\u00e9nale, il ne pourra meme pas aviser le procureur, il devra passer par la commission secret d\u00e9fense puisque tout est classifi\u00e9, donc on a m\u00eame pas moyen de savoir si quelque chose d'ill\u00e9gal va se faire.\nJe pensais que les scandales NSA avaient fait comprendre certaines choses, je constate que pas du tout.\nOui bien sur je suis inquiet, les libert\u00e9s individuelles, je suis juge de l'ordre judiciaire c'est quelque chose qui est ancr\u00e9 en moi et quand il y a une loi qui me parait dangeureuse je suis inquiet pour la d\u00e9mocratie qui est un bien tr\u00e8s pr\u00e9cieux.\"","created_at":"2015-09-28T03:23:14+0200","updated_at":"2015-09-28T03:23:14+0200","author":{"username":"yadlajoie","displayName":"yadlajoie","uniqueId":"yadlajoie","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/128_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yadlajoie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Document audiovisuel \/ iconographique","votes_count":6,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/sources\/les-reponses-du-juge-marc-trevidic-interviewe-le-07-avril-2015-sur-rtl-par-yves-calvi\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/sources\/les-reponses-du-juge-marc-trevidic-interviewe-le-07-avril-2015-sur-rtl-par-yves-calvi\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5060,"body":"Un juge ? \u00c7a c'est bien une id\u00e9e d'ex\u00e9g\u00e8te amateur ;)","created_at":"2015-10-16T22:29:46+0200","updated_at":"2015-10-16T22:29:46+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Claude Le Gall","displayName":"Claude Le Gall","uniqueId":"claudelegall","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/claudelegall","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-5060","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/5060\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/5060\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2239,"body":"la loi obligeant les FAI et les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques a tout garder pendant deux ans va deja a l'encontre de la pr\u00e9somption d'innocence","created_at":"2015-10-05T05:00:12+0200","updated_at":"2015-10-05T05:00:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Micka Letatek Tuxun","displayName":"Micka Letatek Tuxun","uniqueId":"mickaletatektuxun","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mickaletatektuxun","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-2239","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/2239\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/2239\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1584,"body":"\u00e7a, fallait pas nous donner la possibilit\u00e9 de nous exprimer sur la question...","created_at":"2015-09-30T15:52:10+0200","updated_at":"2015-09-30T15:52:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"data","displayName":"data","uniqueId":"data","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/335_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/data","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-1584","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1584\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1584\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1539,"body":"@gef : \nLa CNCTR, m\u00eame si elle dispose de membres venant du pouvoir judiciaire, a deux soucis majeurs : 1) Elle n'est pas ind\u00e9pendante, car l'Etat g\u00e8re le budget de celle-ci. Si l'Etat constate que la CNCTR pose trop de questions, il lui suffira de couper les vivres pour l'emp\u00eacher de travailler correctement, et 2), la CNCTR \u00e9tant pr\u00e9vue pour appliquer le principe \"Le silence vaut acceptation\", il suffit de la noyer de demandes (et\/ou de r\u00e9duire son budget) pour que ce qu'on souhaite faire passe comme une lettre \u00e0 La Poste.\nJ'ajouterai que le \"vaste d\u00e9bat au parlement\" n'\u00e9tait qu'une farce. Heureusement que certains d\u00e9put\u00e9s (Tardy, Coronado, Attard...) ont relev\u00e9 le d\u00e9bat, en posant de vraies questions de fond, au lieu de c\u00e9der \u00e0 la panique g\u00e9n\u00e9rale et opiner du chef sans r\u00e9fl\u00e9chir quand le Gouvernement propose une loi cens\u00e9e lutter contre les menaces actuelles et futures sur le sol fran\u00e7ais.","created_at":"2015-09-30T14:38:36+0200","updated_at":"2015-09-30T14:38:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":11,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CORNILLET Fran\u00e7ois-Xavier","displayName":"CORNILLET Fran\u00e7ois-Xavier","uniqueId":"cornilletfrancoisxavier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cornilletfrancoisxavier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-1539","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1539\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1539\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1538,"body":"Mettre le Num\u00e9rique en avant est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e du Gouvernement, mais sera mis \u00e0 mal par certains boulets...Au hasard, la Loi Renseignement :\n- Quid de l'entrepreneur, qui va devoir faire face \u00e0 un gros risque d'espionnage industriel? Cela va briser toute confiance de l'entrepreneur envers l'Etat (voir les scandales autour du Patriot Act am\u00e9ricain...).\n- Quid du citoyen, qui peut tr\u00e8s bien \u00eatre \u00e9pi\u00e9 pour des raisons totalement diff\u00e9rentes que celles pr\u00e9vues par la Loi? Cela n'inspire aucune confiance envers l'Etat.\n- Quid de l'efficacit\u00e9 du dispositif? Les statistiques vont contre ce dispositif (suspects potentiels litt\u00e9ralement noy\u00e9s dans la masse, ce qui va occasionner \u00e9norm\u00e9ment de faux positifs), et les solutions techniques existent d\u00e9j\u00e0 pour contrer la loi (utilisation de TOR pour naviguer en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, une distribution Tails pour avoir un PC s\u00e9curis\u00e9, ou un b\u00eate TrackMeNot venant d'internautes souhaitant noyer les services de renseignement avec des faux positifs...), m\u00eame si ces solutions sont un peu plus exigeantes qu'un b\u00eate changement de DNS (qui permet de contrer la 1ere loi Cazeneuve, qui permet de \"fermer\" des sites jug\u00e9s dangereux).\n- Quid du co\u00fbt que tout ce dispositif repr\u00e9sente? Ce point a \u00e9t\u00e9 constamment \u00e9vit\u00e9 durant les discussions \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat. Le contribuable ne va pas forc\u00e9ment appr\u00e9cier la note, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 chaque Fran\u00e7ais doit se serrer la ceinture.\n- D'autres pays se sont risqu\u00e9s \u00e0 vouloir contr\u00f4ler Internet (USA, UK...), provoquant \u00e0 chaque fois des toll\u00e9s sur les abus et le co\u00fbt des dispositifs d\u00e9ploy\u00e9s. L'Etat souhaite-t-il se risquer \u00e0 voir appara\u00eetre un lanceur d'alertes au sein de ses services pour d\u00e9noncer les abus qui se trameraient dans le dos du peuple, discr\u00e9ditant le pays aux yeux du monde entier?\n\nA ce titre, je pense que cette loi, \u00e0 d\u00e9faut d'\u00eatre abrog\u00e9e (car elle apporte des outils importants pour moderniser nos syst\u00e8mes de renseignement), doit \u00eatre recadr\u00e9e pour garantir les libert\u00e9s individuelles.","created_at":"2015-09-30T14:37:48+0200","updated_at":"2015-09-30T14:37:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"CORNILLET Fran\u00e7ois-Xavier","displayName":"CORNILLET Fran\u00e7ois-Xavier","uniqueId":"cornilletfrancoisxavier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cornilletfrancoisxavier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-1538","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1538\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1538\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1396,"body":"Pour que le citoyen puisse avoir acc\u00e8s \u00e0 ses donn\u00e9es s'il ne fait pas l'objet d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale par l'interm\u00e9diaire d'un organisme ind\u00e9pendant de contr\u00f4le. Possibilit\u00e9 que les donn\u00e9es qui ne sont pas des menaces puissent \u00eatre effac\u00e9es.","created_at":"2015-09-29T23:03:12+0200","updated_at":"2015-09-29T23:03:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Cardinaux","displayName":"Cardinaux","uniqueId":"cardinaux","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cardinaux","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-1396","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1396\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1396\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1140,"body":"La proposition de Solarus est, selon moi, \u00e0 comprendre ainsi : \n\nil faut avoir une certaine coh\u00e9rence sur le texte. \n\nSi d'un c\u00f4t\u00e9 on souhaite encadrer au maximum les pratiques des entreprises sur nos donn\u00e9es personnelles et sur la protection du secret des correspondances, il faut exiger la m\u00eame chose du c\u00f4t\u00e9 des Services\n\nCes services, via un certain nombre de moyens mis \u00e0 leur disposition, dans un certain nombre de finalit\u00e9s poursuivies par la loi relative au renseignement, peuvent porter une grave atteinte au secret des correspondances pour des motifs non av\u00e9r\u00e9s (prenons par exemple le syst\u00e8me de la \"boite noire\" qui pourrait d\u00e9tecter des comportements suspects l\u00e0 o\u00f9 il n'y en a pas)\n\nJe doute, \u00e9videmment, que cette proposition soit suivie d'actes, mais elle reste n\u00e9cessaire.\n\n","created_at":"2015-09-29T09:29:23+0200","updated_at":"2015-09-29T09:29:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":7,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Numendil","displayName":"Numendil","uniqueId":"numendil","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/numendil","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-1140","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1140\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/1140\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":970,"body":"Les interceptions sans contr\u00f4le judiciaire, c'est le \"cabinet noir\" de l'ancien r\u00e9gime dans le meilleur des cas, la soci\u00e9t\u00e9 de surveillance g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e dans le pire.","created_at":"2015-09-28T17:28:17+0200","updated_at":"2015-09-28T17:28:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":10,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Hugues Van Besien","displayName":"Hugues Van Besien","uniqueId":"huguesvanbesien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/huguesvanbesien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-970","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/970\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/970\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":440,"body":"Pour reprendre la formulation utilis\u00e9e, il y a d\u00e9j\u00e0 \"un contr\u00f4le judiciaire \u00e0 tous les \u00e9tages de la surveillance administrative\" : la CNCTR comporte d\u00e9j\u00e0 2 magistrats judiciaires (cour de cassation), 2 magistrats administratifs (conseil d'etat), 2 d\u00e9put\u00e9s, 2 s\u00e9nateurs, et une PQ sp\u00e9cialiste du num\u00e9rique...","created_at":"2015-09-27T10:39:18+0200","updated_at":"2015-09-27T10:39:18+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"gef","displayName":"gef","uniqueId":"gef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-440","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/440\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/440\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":438,"body":"La loi sur le renseignement a d\u00e9j\u00e0 fait l'objet d'un vaste d\u00e9bat au parlement, dans lequel cette question en particulier a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e. Il est peu probable que le gouvernement rouvre le d\u00e9bat quelques semaines plus tard.","created_at":"2015-09-27T10:36:12+0200","updated_at":"2015-09-27T10:36:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"gef","displayName":"gef","uniqueId":"gef","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gef","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-438","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/438\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/438\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":426,"body":"la s\u00e9paration des pouvoir est un fondement de notre r\u00e9gime. ","created_at":"2015-09-27T09:48:41+0200","updated_at":"2015-09-27T09:48:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":14,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Martin","displayName":"Yves Martin","uniqueId":"yvesmartin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesmartin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-426","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/426\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/426\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":283,"body":"Amender en urgence la loi renseignement, encadrer juridiquement les actions d'\u00e9coute et de renseignement, quelles qu'en soit la nature et les raisons. Beaucoup trop de gens (et surtout les jeunes) ont maintenant totalement perdu confiance dans l'\u00e9tat depuis le vote de cette loi et d\u00e9sabus\u00e9s, vont donner leur pouvoir aux partis extr\u00e9mistes.","created_at":"2015-09-26T23:03:41+0200","updated_at":"2015-09-26T23:03:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":20,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-283","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/283\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/283\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":122,"body":"Bonsoir,\r\nj'ai cliqu\u00e9 sur \"mitig\u00e9\" car je doute qu'une personne seule f\u00fbt-il ou elle juge judiciaire, soit \u00e0 m\u00eame de s'opposer ou d'obtenir quoi que ce soit du 1er sinistre ou des s\u00e9vices de renseignement.\r\nUn-e juge judiciaire fran\u00e7ais-e s'est-il\/elle jamais port\u00e9-e au secours d'un-e lanceur d'alerte ? (c'est une vraie question).","created_at":"2015-09-26T16:10:52+0200","updated_at":"2015-09-26T22:18:48+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"yadlajoie","displayName":"yadlajoie","uniqueId":"yadlajoie","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/128_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yadlajoie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-122","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/122\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/122\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":115,"body":"La s\u00e9paration des pouvoir est ce qui est de plus important dans notre d\u00e9mocratie. En donnant des possibilit\u00e9s de surveillance \u00e9norme au pouvoir ex\u00e9cutif, c'est tout le r\u00e9gime qui devient bancal.","created_at":"2015-09-26T15:54:29+0200","updated_at":"2015-09-26T15:54:44+0200","is_enabled":true,"votes_count":23,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Le Poisson Libre","displayName":"Le Poisson Libre","uniqueId":"lepoissonlibre","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/116_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lepoissonlibre","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-115","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/115\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/115\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":104,"body":"C'est le pilier d'une d\u00e9mocratie, la s\u00e9paration des pouvoirs.\nAugmenter le pouvoir de l'\u00e9tat affaiblie la \"d\u00e9mocratie\" par nature.\nPour pallier \u00e0 l'urgence, augmenter les moyens allou\u00e9s \u00e0 la justice serait plus pertinent.","created_at":"2015-09-26T15:34:24+0200","updated_at":"2015-09-26T15:34:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":20,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Arthur Poulet","displayName":"Arthur Poulet","uniqueId":"arthurpoulet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/arthurpoulet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-104","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/104\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/104\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":98,"body":"En effet, certains articles du \"Projet de loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique\" peuvent rentrer en conflit avec la \"Loi Renseignement\". Pour que ce projet de loi num soit efficace il faut amender la loi renseignement.","created_at":"2015-09-26T14:57:47+0200","updated_at":"2015-09-26T14:57:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":32,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"SPAHR Hugo","displayName":"SPAHR Hugo","uniqueId":"spahrhugo","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/89_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/spahrhugo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire#arg-98","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/98\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/arguments\/98\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"kykoonn","displayName":"kykoonn","uniqueId":"kykoonn","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/86_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/kykoonn","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Thomas GAY","displayName":"Thomas GAY","uniqueId":"thomasgay","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/thomasgay","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Solarus","displayName":"Solarus","uniqueId":"solarus","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/91_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/solarus","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Vincent P","displayName":"Vincent P","uniqueId":"vincentp","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/vincentp","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Justin","displayName":"Justin","uniqueId":"justin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/justin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>La Loi Renseignement a gravement p&eacute;nalis&eacute; la confiance en l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique fran&ccedil;aise.<\/p>\r\n\r\n<p>Dans le cadre de la Loi Num&eacute;rique, il nous faut regagner la confiance des investisseurs et des clients internationaux en amendant la Loi Renseignement, afin d&#39;apporter des garanties d&eacute;mocratiques &agrave; son fonctionnement.<\/p>\r\n\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>\r\n<div>&nbsp;<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>\r\n<\/div>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":15,"is_trashed":false,"title":"Amendement de la Loi Renseignement pour ajout du juge judiciaire","votes_nok":3,"votes_ok":735,"votes_mitige":12,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees\/amendement-de-la-loi-renseignement-pour-ajout-du-juge-judiciaire\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-2-confidentialite-des-correspondances-privees"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}