{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":115,"arguments_yes_count":7,"arguments_no_count":3,"id":97,"created_at":"2015-09-26T12:53:41+0200","updated_at":"2015-09-26T12:53:41+0200","body":"<p>Toute personne devrait pouvoir b&eacute;n&eacute;ficier d&#39;un acc&egrave;s direct aux services num&eacute;riques en Mairie. Cet acc&egrave;s devrait &ecirc;tre libre et continue.<\/p>\r\n\r\n<p>Toute personne devrait avoir la possibilit&eacute; de suivre une formation en Mairie pour ma&icirc;triser les outils num&eacute;riques.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":0,"arguments_count":10,"author":{"username":"HAYEK Val\u00e9rie","displayName":"HAYEK Val\u00e9rie","uniqueId":"hayekvalerie","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hayekvalerie","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":109,"title":"Section 1","subtitle":"Accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es aux services t\u00e9l\u00e9phoniques","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":4294,"body":"Pas mal comme id\u00e9e, il faut voir comment c'est possible de le mettre en place.","created_at":"2015-10-15T16:50:34+0200","updated_at":"2015-10-15T16:50:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"aurore","displayName":"aurore","uniqueId":"aurore1","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/aurore1","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-4294","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/4294\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/4294\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2925,"body":"Le gouvernement a la responsabilit\u00e9 de rendre ses services accessibles \u00e0 tous les citoyens.  A cet effet, toutes les administrations qui d\u00e9livrent des services d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s devraient avoir pour mission de mettre en place un soutien adapt\u00e9 \u00e0 ceux qui ne peuvent les utiliser de mani\u00e8re autonome et de concevoir leurs services selon un r\u00e9f\u00e9rentiel qui tient compte des \u00e9carts de comp\u00e9tences informatiques et d'usages. Une d\u00e9marche UX, tenant compte de cette r\u00e9alit\u00e9, devrait \u00eatre syst\u00e9matiquement conduite, sans quoi ce sont des millions de personnes qui auront de profondes difficult\u00e9s \u00e0 utiliser ces services en toute ind\u00e9pendance. http:\/\/www.les-cahiers-connexions-solidaires.fr\/dossier\/prospective-inclusion-numerique-au-royaume-uni\/un-plan-national-dinclusion-numerique-au-ru-pourquoi\/ ","created_at":"2015-10-10T13:36:01+0200","updated_at":"2015-10-10T13:36:01+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Emma\u00fcs Connect","displayName":"Emma\u00fcs Connect","uniqueId":"emmausconnect","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/502_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/emmausconnect","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-2925","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/2925\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/2925\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1747,"body":"Oui avec l'aide d'association, r\u00e9servistes suivi par la mairie qui est cens\u00e9e conna\u00eetre sa population \u00e2g\u00e9e ou les personnes indigentes ou ayant des difficult\u00e9s avec l'utilisation d'internet","created_at":"2015-10-01T02:01:55+0200","updated_at":"2015-10-01T02:01:55+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"citoyen_47","displayName":"citoyen_47","uniqueId":"citoyen47","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/citoyen47","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-1747","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/1747\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/1747\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1122,"body":"Il est des personnes qui refusent ou sont incapables parce que analphab\u00e8tes d'utiliser internet. Et il peut se faire qu'elles aient de tr\u00e8s hauts revenus ! Qu'adviendra-il d'elles si Bercy et d'autres minist\u00e8res ou institutions tentent de les contraindre \u00e0 utiliser internet ? Faudra-t-il cr\u00e9er des brigades d' \u00e9crivains public internet ?","created_at":"2015-09-29T07:42:34+0200","updated_at":"2015-09-29T07:42:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Hartenberger Jean-Louis","displayName":"Hartenberger Jean-Louis","uniqueId":"hartenbergerjeanlouis","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/hartenbergerjeanlouis","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-1122","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/1122\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/1122\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":506,"body":"Cette possibilit\u00e9 pourrait \"facilement\" \u00eatre mise en place dans les m\u00e9diath\u00e8ques qui sont d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 au structure municipale et qui peuvent m\u00eame fournir un acc\u00e8s aux EPN (espace public num\u00e9rique)","created_at":"2015-09-27T13:16:42+0200","updated_at":"2015-09-27T13:16:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Zeralda Rl\u00e9zi\u00e8nne","displayName":"Zeralda Rl\u00e9zi\u00e8nne","uniqueId":"zeraldarlezienne","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/zeraldarlezienne","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-506","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/506\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/506\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":377,"body":"Il existe d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me de formation financ\u00e9 par les r\u00e9gions, les visas num\u00e9riques.","created_at":"2015-09-27T02:41:52+0200","updated_at":"2015-09-27T02:41:52+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Olivier SERY","displayName":"Olivier SERY","uniqueId":"oliviersery","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/oliviersery","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-377","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/377\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/377\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":299,"body":"Pas le r\u00f4le des mairies mais de l'\u00e9ducation nationale, des organismes de formation et des associations.","created_at":"2015-09-26T23:31:29+0200","updated_at":"2015-09-26T23:31:29+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-299","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/299\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/299\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":292,"body":"En mairie ou \u00e0 la poste avec du personnel soumis au secret professionnel et \u00e0 une bonne honn\u00eatet\u00e9 pour aider ces personnes.","created_at":"2015-09-26T23:22:10+0200","updated_at":"2015-09-26T23:22:10+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-292","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/292\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/292\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":262,"body":"Ne pas profiter du d\u00e9veloppement du num\u00e9rique pour supprimer des services publics en pr\u00e9sentiel.","created_at":"2015-09-26T22:06:54+0200","updated_at":"2015-09-26T22:06:54+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Florentin Feller","displayName":"Florentin Feller","uniqueId":"florentinfeller","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/florentinfeller","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-262","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/262\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/262\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":195,"body":"Et pourquoi ne pas faire intervenir les association locale comme les Linux User Group et autres associations d'utilisateurs de logiciels libre qui seraient ravies de donner de leur temps pour la bonne cause ?\nSoyons fou on pourrait m\u00eame envisager un partenariat entre les mairie, pr\u00e9fecture et ces associations si l'\u00e9tat est assez courageux...","created_at":"2015-09-26T18:32:15+0200","updated_at":"2015-09-26T18:32:15+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Djan GICQUEL","displayName":"Djan GICQUEL","uniqueId":"djangicquel","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/122_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/djangicquel","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees#arg-195","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/195\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/arguments\/195\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"dattaz","displayName":"dattaz","uniqueId":"dattaz","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/94_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/dattaz","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Max Dauchet","displayName":"Max Dauchet","uniqueId":"maxdauchet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maxdauchet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Jean-Fran\u00e7ois Blanc","displayName":"Jean-Fran\u00e7ois Blanc","uniqueId":"jeanfrancoisblanc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeanfrancoisblanc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"tice","displayName":"tice","uniqueId":"tice","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>L&#39;acc&egrave;s direct permettrait de favoriser l&#39;int&eacute;gration des personnes isol&eacute;es et en situation pr&eacute;caire.<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;acc&egrave;s continue permettrait un acc&egrave;s &eacute;quitable entre tous les citoyens.<\/p>\r\n\r\n<p>La formation &eacute;largirait l&#39;utilisation du num&eacute;rique<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":102,"is_trashed":false,"title":"Acc\u00e8s aux personnes isol\u00e9es et \u00e2g\u00e9es","votes_nok":12,"votes_ok":90,"votes_mitige":13,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques\/acces-aux-personnes-isolees-et-agees\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-accessibilite-des-personnes-handicapees-aux-services-telephoniques"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}