{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":260,"arguments_yes_count":10,"arguments_no_count":4,"id":98,"created_at":"2015-09-26T13:25:44+0200","updated_at":"2015-09-26T13:25:44+0200","body":"<p>A Rediger.<\/p>","versions_count":6,"sources_count":0,"arguments_count":14,"author":{"username":"Paul","displayName":"Paul","uniqueId":"paul","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paul","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":106,"title":"Section 1","subtitle":"Recommand\u00e9 \u00e9lectronique","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5988,"body":"Bien que cette plateforme soit sympathique, il lui manque n\u00e9anmoins quelques fonctionnalit\u00e9s:<br>\r\n- un formatage basique: puces, retour \u00e0 la ligne, lien interne...<br>\r\n- pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 un commentaire sp\u00e9cifique (pens\u00e9e pour nextinpact.com, qui a un syst\u00e8me bien fait de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0)<br>\r\n- rassembler\/taguer les propositions semblables, pouvoir les notifier en doublon avec un lien vers l'autre\/les autres versions, ... <br>\r\n- pouvoir faire r\u00e9f\u00e9rence de mani\u00e8re simple \u00e0 une autre proposition, un peu comme dans les pull requests de github.com<br>\r\n- classer les propositions par hi\u00e9rarchisation, ou au moins avec un syst\u00e8me de tags, dans le but affich\u00e9 d'\u00e9viter les doublons; une pop-up \u00e0 la cr\u00e9ation d'une proposition peut par exemple proposer une liste d'id\u00e9es similaires \u00e0 partir du titre choisi, comme sur faire-simple.gouv.fr<br>\r\n<br>\r\nJ'esp\u00e8re que les versions ult\u00e9rieures prendront ces am\u00e9liorations en compte.","created_at":"2015-10-18T18:43:23+0200","updated_at":"2015-10-18T18:44:23+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gami","displayName":"Gami","uniqueId":"gami","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gami","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-5988","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/5988\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/5988\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":5464,"body":"Il est trop t\u00f4t pour faire une telle proposition. Il faudrait d\u00e9j\u00e0 faire le bilan de cette consultation avant de pr\u00e9voir de l'\u00e9tendre.","created_at":"2015-10-17T18:33:12+0200","updated_at":"2015-10-17T18:33:12+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-5464","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/5464\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/5464\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4607,"body":"J'adh\u00e8re compl\u00e8tement \u00e0 cette plateforme. Facile et simple d'utilisation !","created_at":"2015-10-16T11:31:36+0200","updated_at":"2015-10-16T11:31:36+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"avignon","displayName":"avignon","uniqueId":"avignon","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/avignon","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-4607","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/4607\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/4607\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4076,"body":"Quelques critiques en vrac, mais cela m\u00e9riterait de beaux d\u00e9veloppements : 1 ) Le peuple, ce n'est pas uniquement les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant d'un acc\u00e8s Internet, et\/ou en ma\u00eetrisant l'usage. 2 ) Le syst\u00e8me peut \u00eatre biais\u00e9 : envoi de mails en masse vers un public cibl\u00e9 pour lui sugg\u00e9rer de participer, utilisation de plusieurs adresses mails (comparable \u00e0 \"bourrer les urnes\"), etc. 3 ) L'oligarchie au pouvoir ne permettra jamais qu'un syst\u00e8me r\u00e9ellement d\u00e9mocratique soit mis en place. Remplacer le syst\u00e8me o\u00f9 les lois sont \u00e9crites par des repr\u00e9sentants certes \u00e9lus mais que l'on n'a pas choisis, par un syst\u00e8me d\u00e9mocratique o\u00f9 c'est le peuple qui \u00e9crit les lois, cela signerait la fin de la carri\u00e8re politique de tous les \u00e9lus, la fin du pouvoir de tous les oligarques, et la fin de la main-mise du march\u00e9 sur la soci\u00e9t\u00e9. 4 ) Ce qu'on fait, l\u00e0, sur cette plate-forme, persuad\u00e9s qu'on s'int\u00e9resse \u00e0 notre avis, c'est d'une invraisemblable na\u00efvet\u00e9 ! En fait, ils font semblant de nous \u00e9couter, et nous faisons semblant de croire qu'ils nous \u00e9coutent.","created_at":"2015-10-14T23:36:20+0200","updated_at":"2015-10-14T23:36:20+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Berg\u00e8re","displayName":"Berg\u00e8re","uniqueId":"bergere","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/bergere","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-4076","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/4076\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/4076\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":3517,"body":"pour la reforme constitutionnelle\nest \u00e9videment pour d'autre  projet de lois\nqui ne touche pas a des domaine sensible de l'Etat\nd\u00e9fense  national , fiscal des domaine sensible\n","created_at":"2015-10-13T11:07:42+0200","updated_at":"2015-10-13T11:07:42+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Yves Jean Gillot","displayName":"Yves Jean Gillot","uniqueId":"yvesjeangillot","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/yvesjeangillot","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-3517","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/3517\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/3517\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2379,"body":"C'est un bon outil de consultation publique. Ne pas confondre avec un outil de r\u00e9f\u00e9rendum !","created_at":"2015-10-06T12:13:58+0200","updated_at":"2015-10-06T12:13:58+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gautier HUSSON","displayName":"Gautier HUSSON","uniqueId":"gautierhusson","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gautierhusson","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-2379","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/2379\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/2379\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1287,"body":"Je trouve que c'est un des outils de la d\u00e9mocratie qui permet aux citoyens de s'exprimer.\nNB: Merci et f\u00e9licitation \u00e0 ceux qui on pens\u00e9 et fait ce site. L'id\u00e9e est superbe.","created_at":"2015-09-29T16:22:35+0200","updated_at":"2015-09-29T16:22:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"lacombe","displayName":"lacombe","uniqueId":"lacombe","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/310_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/lacombe","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-1287","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/1287\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/1287\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1030,"body":"J'ai vot\u00e9 pour, mais je doute que cela ait sa place dans une loi.","created_at":"2015-09-28T20:51:34+0200","updated_at":"2015-09-28T20:51:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-1030","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/1030\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/1030\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":381,"body":"Dans une d\u00e9mocratie moderne, le citoyen doit pouvoir participer le plus possible \u00e0 la vie du pays, et cela peut se faire en permettant aux citoyens de participer \u00e0 la r\u00e9daction des lois, et de donner leur avis.\nCes lois ont un impact sur leurs vies, tout les jours, ils en sont les premiers \u00e0 subir les cons\u00e9quences.\nIls ont donc, \u00e0 mon avis, le droit de donner leur avis et d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9.","created_at":"2015-09-27T04:06:07+0200","updated_at":"2015-09-27T04:06:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Gr\u00e9gory JULIEN","displayName":"Gr\u00e9gory JULIEN","uniqueId":"gregoryjulien","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/gregoryjulien","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-381","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/381\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/381\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":356,"body":"Je suis pour son elargissement a d'autres textes, avec quelques amenagements, nouveaux droits, notamment la prise en compte des votes en ligne des senateurs et deput\u00e9s pour la promulgation des lois. \nOn ne verrait plus des textes enterin\u00e9s par une poign\u00e9e de personne. Ils pourraient s'en exprimer dans l'hemicycle ou a distance. \nLes votes electroniques constitueraient des donn\u00e9es publiques.  \n--------------------\nNota : Des propositions arrivent, mais au 1er jour pas facile d\u00e9ja de reperer si on a vot\u00e9 pour elles ou pas encore.\nPratique : ajout d'un sigle \"vot\u00e9\" ou \"valid\u00e9\", d'un moteur de recherche, tri par date, pertinence, choix.","created_at":"2015-09-27T01:34:38+0200","updated_at":"2015-09-27T01:34:38+0200","is_enabled":true,"votes_count":4,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maltese Nadine","displayName":"Maltese Nadine","uniqueId":"maltesenadine","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/113_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maltesenadine","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-356","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/356\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/356\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":298,"body":"Seulement si les remarques faites sont vraiment prises en compte sinon c'est du vent, comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour http:\/\/contribuez.cnnumerique.fr","created_at":"2015-09-26T23:29:37+0200","updated_at":"2015-09-26T23:29:37+0200","is_enabled":true,"votes_count":6,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"David VANTYGHEM","displayName":"David VANTYGHEM","uniqueId":"davidvantyghem","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/davidvantyghem","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-298","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/298\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/298\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":272,"body":"Attention, un buzz ou une communaut\u00e9 tr\u00e8s organis\u00e9e pourrait faire rapidement basculer des votes, en l'\u00e9tat il manque aussi un moteur de recherche. Pour moi il faut que cela reste un outil de travail et d'aide \u00e0 la d\u00e9cision mais surtout pas une machine a ent\u00e9riner des textes. ","created_at":"2015-09-26T22:39:49+0200","updated_at":"2015-09-26T22:39:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":16,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Francis Trautmann","displayName":"Francis Trautmann","uniqueId":"francistrautmann","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francistrautmann","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-272","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/272\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/272\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":99,"body":"Cette plate-forme doit permettre d'\u00e9tendre les votes du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e jusqu'aux citoyens. Chaque citoyen peut ainsi ce prononcer sur chaque article de loi, pour ou contre. Si les citoyens votent comme les assembl\u00e9es, la loi est promulgu\u00e9e. Au contraire, la loi doit \u00eatre retravaill\u00e9e ou rejet\u00e9e. ","created_at":"2015-09-26T15:03:24+0200","updated_at":"2015-09-26T15:03:24+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-99","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/99\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/99\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":87,"body":"Les internautes pr\u00e9sents sur la plateforme ne sont pas que des internautes capables de parler du num\u00e9rique. Ce sont aussi des citoyens capables de se prononcer sur tout sujet de la vie publique. En d\u00e9mocratie, la politique est l'affaire de tous, non ?","created_at":"2015-09-26T14:33:22+0200","updated_at":"2015-09-26T14:33:22+0200","is_enabled":true,"votes_count":15,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi#arg-87","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/87\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/arguments\/87\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"tice","displayName":"tice","uniqueId":"tice","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/tice","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Cellular1988","displayName":"Cellular1988","uniqueId":"cellular1988","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/cellular1988","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Fran\u00e7ois David","displayName":"Fran\u00e7ois David","uniqueId":"francoisdavid","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/francoisdavid","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Quentin Vignaud","displayName":"Quentin Vignaud","uniqueId":"quentinvignaud","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/112_default_avatar.png"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/quentinvignaud","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<p>Comme nous pouvons le voir, la plateforme sur lequel nous lisons les articles de la republique numerique est assez bien pens&eacute; et nous pouvons enfin avoir un impact direct sur ce projet de lois. Pourquoi ne pas &eacute;largir ce concept pour pouvoir discuter d&#39;autre projet de lois tous ensemble ?&nbsp;<\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":38,"is_trashed":false,"title":"Article 26bis - Portage de la plateforme contribuez.republique-numerique.fr \u00e0 d'autre projet de loi","votes_nok":3,"votes_ok":248,"votes_mitige":9,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique\/article-26bis-portage-de-la-plateforme-contribuez-republique-numerique-fr-a-d-autre-projet-de-loi\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-1-recommande-electronique"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}