{"opinion":{"isContribuable":false,"votes_total":112,"arguments_yes_count":9,"arguments_no_count":4,"id":99,"created_at":"2015-09-26T13:43:14+0200","updated_at":"2015-09-26T13:43:14+0200","body":"<h2><u>1. D&eacute;finition<\/u><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;L&#39;acteur collaboratif est un individu qui, du fait de son activit&eacute; particuli&egrave;re, se doit d&#39;&ecirc;tre prot&eacute;g&eacute; et distingu&eacute; du professionnel mais peut pour autant, de par sa participation active &agrave; des activit&eacute;s commerciales, se voir imposer des obligations et prendre sa part de responsabilit&eacute;s n&eacute;es de son activit&eacute;. De mani&egrave;re g&eacute;n&eacute;rale, <strong>nous pouvons le d&eacute;finir comme : une personne physique contractant avec une ou plusieurs autres en cr&eacute;ant un rapport d&#39;obligations d&#39;ordre &eacute;conomique en dehors de toute activit&eacute; commerciale et salariale, par le biais d&#39;une plateforme num&eacute;rique de mise en relation.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Sa caract&eacute;ristique de personne physique exclut donc toute personne morale &agrave; quelques titres que ce soit, association, soci&eacute;t&eacute; ou autres.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il s&#39;agit ensuite de d&eacute;finir son activit&eacute;. <strong>L&#39;activit&eacute; de l&#39;acteur collaboratif est une activit&eacute; non professionnelle et accessoire de fourniture de biens et de services &agrave; titre gratuit ou on&eacute;reux.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Il est entendu par &laquo; non professionnelle &raquo; que cette derni&egrave;re s&#39;exerce <strong>hors de quelques cadres commerciaux.<\/strong> De la m&ecirc;me fa&ccedil;on, il est entendu par &laquo; accessoire &raquo; que cette derni&egrave;re ne s&#39;inscrit qu&#39;<strong>en compl&eacute;ment d&#39;un autre revenu<\/strong> et ne peut &ecirc;tre source principale de revenus.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le fait d&#39;entrer dans le cadre de ce statut exclut donc <em>de facto<\/em> la possibilit&eacute; d&#39;&ecirc;tre qualifi&eacute; pour cette m&ecirc;me activit&eacute; de consommateur ou de professionnel.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h2><u>2. Distinction avec le professionnel<\/u><u> <\/u><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Du fait de son activit&eacute;, l&#39;acteur collaboratif peut notamment &ecirc;tre amen&eacute; &agrave; faire des actes de commerces, sans pour autant se voir qualifi&eacute; de commer&ccedil;ant. Ainsi, il s&#39;agit dans un premier temps de <strong>d&eacute;finir les actes de commerces qui pourraient relever de l&#39;activit&eacute; de l&#39;acteur collaboratif et ceux n&#39;entrant pas dans le champ contractuel de son activit&eacute;.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Les actes r&eacute;put&eacute;s de commerce par la loi sont d&eacute;finis &agrave; l&#39;article L.110-1 du Code de commerce.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><strong>L&#39;acteur collaboratif peut &agrave; travers son activit&eacute;, louer, vendre et partager des biens ou des services.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Ainsi peut-on estimer que rel&egrave;ve de son activit&eacute; &laquo; Toute entreprise de location de meuble &raquo;, pr&eacute;vu &agrave; l&#39;alin&eacute;a 4 de l&#39;article L.110-1. De m&ecirc;me, s&#39;apparente &agrave; une activit&eacute; de l&#39;acteur collaboratif, &laquo; Toute entreprise [&hellip;] de transport par terre ou par eau &raquo; pr&eacute;vu &agrave; l&#39;alin&eacute;a 5 du m&ecirc;me article.<\/p>\r\n\r\n<p><strong>L&#39;usage r&eacute;p&eacute;t&eacute; de ces actes de la part de l&#39;acteur collaboratif n&rsquo;entra&icirc;nerait donc pas de requalification en commer&ccedil;ant de fait.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>De plus, il est important de distinguer les r&eacute;mun&eacute;rations pour avoir une s&eacute;paration avec le milieu professionnel.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h2><u>3. Distinction parmi les r&eacute;mun&eacute;rations<\/u><u> <\/u><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;acteur collaboratif en tant que non-professionnel peut obtenir <strong>3 formes de r&eacute;mun&eacute;ration :<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p>r&eacute;mun&eacute;ration correspondant &agrave; une <strong>participation aux frais ;<\/strong><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>r&eacute;mun&eacute;ration correspondant &agrave; un<strong> b&eacute;n&eacute;fice<\/strong> ;<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>r&eacute;mun&eacute;ration <strong>en nature ou par un &eacute;change de service.<\/strong><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;int&eacute;r&ecirc;t de cette distinction est d&#39;encadrer les revenus et la fiscalit&eacute; issus de ces derniers.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le principe est l&#39;imposition d&#39;un revenu net. Il ne peut y avoir de revenus imposables lorsque le produit compense une charge non d&eacute;ductible. Ainsi, <strong>lorsque la r&eacute;mun&eacute;ration ne correspond qu&#39;&agrave; une participation aux frais<\/strong> telle que dans le cas du covoiturage, aucun revenu n&#39;est r&eacute;alis&eacute; : <strong>le droit fiscal ne s&#39;applique pas.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En revanche, le droit fiscal peut s&#39;appliquer lorsque des b&eacute;n&eacute;fices sont tir&eacute;s d&#39;une activit&eacute; exerc&eacute;e dans le cadre de l&#39;&eacute;conomie collaborative et participative. Pour autant, <strong>l&#39;objectif &eacute;tant de garantir la p&eacute;rennit&eacute; de ce nouveau mod&egrave;le &eacute;conomique<\/strong>, nous ne souhaitons pas voir une taxation s&#39;appliquer &agrave; tous les revenus. Ainsi, nous souhaiterions la mise en place d&#39;un seuil au-del&agrave; duquel les b&eacute;n&eacute;fices tir&eacute;s de l&#39;activit&eacute; de l&#39;acteur collaboratif doivent &ecirc;tre d&eacute;clar&eacute;s, sur le mod&egrave;le du syst&egrave;me de l&#39;autoentrepreneur.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Pour rappel, l&#39;autoentrepreneur peut opter pour un r&eacute;gime de pr&eacute;l&egrave;vement obligatoire qui lui permet de payer l&rsquo;imp&ocirc;t sur le revenu au fur et &agrave; mesure de ses encaissements. Le montant de l&rsquo;imp&ocirc;t ne pouvant alors &ecirc;tre d&eacute;termin&eacute; sur un chiffre net annuel, il est alors d&eacute;termin&eacute; par application d&#39;un certain pourcentage sur le montant du chiffre d&#39;affaire r&eacute;alis&eacute; sur la p&eacute;riode.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Dans le cas de l&#39;acteur collaboratif, nous proposons de pr&eacute;voir un r&eacute;gime de pr&eacute;l&egrave;vement obligatoire par application d&#39;un pourcentage sur le montant du chiffre d&#39;affaire r&eacute;alis&eacute; au cours d&#39;une ann&eacute;e d&egrave;s lors qu&#39;il est sup&eacute;rieur &agrave; 5000 &euro; (seuil propos&eacute; par le groupe de travail du S&eacute;nat dans le rapport &laquo; L&rsquo;&Eacute;CONOMIE COLLABORATIVE : PROPOSITIONS POUR UNE FISCALIT&Eacute; SIMPLE, JUSTE ET EFFICACE &raquo;). <strong>Autrement dit, nous proposons d&#39;exon&eacute;rer l&#39;acteur collaboratif jusqu&#39;&agrave; 5000 &euro;.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h3><em>Encourager les &eacute;changes en nature et de services<\/em><\/h3>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Enfin, nous souhaitons<strong> encadrer et non interdire les r&eacute;mun&eacute;rations en nature<\/strong> et par des &eacute;changes de services puisque ces derni&egrave;res correspondent &agrave;<strong> l&#39;esprit m&ecirc;me de partage<\/strong> qui anime l&#39;&eacute;conomie collaborative.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Afin de permettre &agrave; ces r&eacute;mun&eacute;rations d&#39;exister tout en &eacute;vitant le risque de donations d&eacute;guis&eacute;es, <strong>nous proposons deux mesures<\/strong> :<\/p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>\r\n\t<p>Une interdiction du paiement en nature par tout bien autre que consomptibles par le premier usage ;<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>L&rsquo;interdiction d&#39;un paiement par un bien ou un service ayant une valeur excessivement d&eacute;raisonnable. Notion &agrave; rapprocher de celle de &laquo; raisonnable &raquo; telle qu&#39;employ&eacute;e par le Code civil notamment aux articles 601 et 1728.<\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ol>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h2><u>4. Concurrence d&eacute;loyale<\/u><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>La distinction entre r&eacute;mun&eacute;ration correspondant &agrave; une participation aux frais et r&eacute;mun&eacute;ration correspondant &agrave; un b&eacute;n&eacute;fice trouve aussi sa justification dans le cadre du droit de la concurrence.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>En effet,<strong> la cour de cassation a consid&eacute;r&eacute; dans un arr&ecirc;t du 12 mars 2013 que le covoiturage ne constituait pas une pratique d&eacute;loyale<\/strong> d&egrave;s lors que le transport se faisait &agrave; titre b&eacute;n&eacute;vole et que l&#39;indemnisation n&#39;&eacute;tait pas sup&eacute;rieure aux frais induits par l&#39;utilisation du v&eacute;hicule et du transport.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Par un raisonnement analogue, nous estimons que le caract&egrave;re de concurrence d&eacute;loyale ne peut &ecirc;tre retenu pour toute activit&eacute; de l&#39;acteur collaboratif d&egrave;s lors que cette derni&egrave;re est &agrave; titre b&eacute;n&eacute;vole et que l&#39;indemnisation n&#39;est pas sup&eacute;rieure aux frais qu&#39;induit l&#39;activit&eacute;.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Afin de prot&eacute;ger l&#39;acteur collaboratif d&#39;une action en concurrence d&eacute;loyale, nous plaidons aussi pour un am&eacute;nagement du droit &agrave; cet &eacute;gard, en instaurant un seuil de revenus (nous sugg&eacute;rons 10 000 &euro;) annuels au-del&agrave; duquel l&#39;activit&eacute; ne peut plus correspondre &agrave; une simple activit&eacute; accessoire. Sous ce seuil,<strong> le statut d&rsquo;acteur collaboratif s&rsquo;applique pleinement et le contributeur est prot&eacute;g&eacute; des actions en concurrence d&eacute;loyale<\/strong> dans les conditions d&eacute;crites ci-dessus. Au-del&agrave;, l&rsquo;activit&eacute; n&rsquo;est plus consid&eacute;r&eacute;e comme secondaire.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h2><u>5. Protections face aux risques induits par l&#39;activit&eacute;<\/u><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>De par son activit&eacute;, l&rsquo;acteur collaboratif s&rsquo;expose &agrave; diff&eacute;rents risques. Nous en d&eacute;gageons 3 principaux qui doivent &ecirc;tre pris en compte :<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<ul>\r\n\t<li>\r\n\t<p>le risque li&eacute; &agrave; son activit&eacute; <strong>face &agrave; la plateforme ;<\/strong><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>le risque li&eacute; &agrave; son activit&eacute; <strong>face &agrave; un autre acteur collaboratif ;<\/strong><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n\t<li>\r\n\t<p>le risque li&eacute; &agrave; son activit&eacute; <strong>face aux assureurs.<\/strong><\/p>\r\n\t<\/li>\r\n<\/ul>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h3><em>Quelles r&eacute;ponses peuvent &ecirc;tre apport&eacute;es du point de vue l&eacute;gal ?<\/em><\/h3>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Les plateformes num&eacute;riques sont indispensables &agrave; l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique. Agissant comme des professionnels, il nous semble n&eacute;cessaire de <strong>prot&eacute;ger l&#39;acteur collaboratif en imposant &agrave; ces derni&egrave;res un devoir d&#39;information.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Le droit doit non seulement imposer aux plateformes une r&eacute;daction claire, concise et facilement accessible de ses conditions d&#39;utilisation mais aussi attirer l&#39;attention par une obligation de conseil sur les risques li&eacute;s &agrave; l&#39;activit&eacute;, &agrave; la responsabilit&eacute; de la plateforme dans ces activit&eacute;s et aux recours possibles ainsi que le droit applicable &agrave; ces derni&egrave;res.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Concernant les risques li&eacute;s &agrave; l&#39;activit&eacute; face &agrave; un autre acteur collaboratif, nous consid&eacute;rons que le droit commun &agrave; travers les responsabilit&eacute;s contractuelles et d&eacute;lictuelles joue parfaitement son r&ocirc;le et qu&#39;il n&#39;est pas opportun de cr&eacute;er un nouveau r&eacute;gime de responsabilit&eacute;. L&rsquo;acteur collaboratif n&rsquo;&eacute;tant pas un commer&ccedil;ant, il prend de ce fait sa part de responsabilit&eacute; comme pr&eacute;vu par le droit en cas d&rsquo;inex&eacute;cution ou mauvaise ex&eacute;cution de son obligation contractuelle.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>Enfin, <strong>concernant les assurances<\/strong>, nous proposons de ne pas sp&eacute;cialement modifier les r&egrave;gles en vigueur mais <strong>rappeler et souligner les responsabilit&eacute;s incombant &agrave; l&#39;acteur collaboratif comme &agrave; l&#39;assureur.<\/strong><\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>L&#39;assureur &eacute;tant un professionnel qui propose des contrats d&#39;adh&eacute;sion, il nous semble important de maintenir les obligations &agrave; la charge de ce dernier. Ainsi, nous pensons que <strong>l&#39;assureur doit demander de mani&egrave;re explicite &agrave; son assur&eacute; s&rsquo;il pratique une activit&eacute; collaborative dans le cadre de l&#39;assurance propos&eacute;e.<\/strong> L&#39;assureur ne pourra en aucun cas reprocher &agrave; l&#39;acteur collaboratif l&#39;absence d&#39;information &agrave; ce sujet. En revanche, dans le cas o&ugrave; l&#39;assureur en a express&eacute;ment fait la demande et que le particulier a r&eacute;pondu par la n&eacute;gative, la charge de l&#39;information p&egrave;se alors sur ce dernier en cas de modification de son statut ; c&#39;est-&agrave;-dire s&rsquo;il vient &agrave; &eacute;voluer en passant du statut de consommateur &agrave; celui d&#39;acteur collaboratif.<\/p>","versions_count":1,"sources_count":2,"arguments_count":13,"author":{"username":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","displayName":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","uniqueId":"maximegierczaketmichaelvincent","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/90_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximegierczaketmichaelvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"type":{"id":97,"title":"Section 4","subtitle":"Information des consommateurs","voteWidgetType":2,"votesHelpText":"Pensez-vous que cette proposition permet d'atteindre les objectifs pr\u00e9sent\u00e9s dans l\u2019explication de l\u2019article ?","commentSystem":2,"color":"blue","versionable":true,"sourceable":true,"votesThreshold":null,"votesThresholdHelpText":null},"sources":[{"isContribuable":false,"id":53,"title":"Pour la cr\u00e9ation d\u2019un statut d\u2019acteur collaboratif","link":"http:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2015\/09\/25\/pour-la-creation-d-un-statut-d-acteur-collaboratif_4771790_3232.html","body":"L\u2019\u00e9conomie du partage constitue un vecteur majeur d\u2019innovation et de croissance \u2013 au coeur de l\u2019actualit\u00e9 suite aux r\u00e9centes p\u00e9rip\u00e9ties autour de Uber. Sous des apparences souvent sympathiques, tous les mod\u00e8les \u00e9conomiques des start-up collaboratives ne se valent pas.","created_at":"2015-09-28T19:32:10+0200","updated_at":"2015-09-28T19:32:10+0200","author":{"username":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","displayName":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","uniqueId":"maximegierczaketmichaelvincent","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/90_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximegierczaketmichaelvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Articles de presse","votes_count":3,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/sources\/pour-la-creation-d-un-statut-d-acteur-collaboratif\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/sources\/pour-la-creation-d-un-statut-d-acteur-collaboratif\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":51,"title":"L\u2019\u00c9CONOMIE COLLABORATIVE : PROPOSITIONS POUR UNE FISCALIT\u00c9 SIMPLE, JUSTE ET EFFICACE","link":"http:\/\/www.senat.fr\/fileadmin\/Fichiers\/Images\/redaction_multimedia\/2015\/2015-Documents_pdf\/economie_collaborative_pour_une_fiscalite_simple_juste_et_efficace_.pdf","body":"Au-del\u00e0 du ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9, l'\u00e9conomie collaborative est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique : si la plupart des particuliers n'y trouvent qu'un modeste compl\u00e9ment de revenu, certains en ont fait une v\u00e9ritable activit\u00e9 commerciale ou quasi-commerciale. Or, actuellement, les revenus gagn\u00e9s par des particuliers sur des plateformes collaboratives ne sont souvent pas d\u00e9clar\u00e9s, faute de r\u00e8gles fiscales claires et de syst\u00e8me de recouvrement efficace.\n\nLe groupe de travail de la commission des finances du S\u00e9nat sur le recouvrement de l'imp\u00f4t \u00e0 l'heure de l'\u00e9conomie num\u00e9rique fait deux propositions :\n\n1) Organiser la d\u00e9claration automatique des revenus gr\u00e2ce aux plateformes : lorsqu'un particulier gagne de l'argent sur une ou plusieurs plateformes, celles-ci transmettent automatiquement le montant de ces revenus \u00e0 une plateforme tierce ind\u00e9pendante. Elle calcule ensuite le revenu agr\u00e9g\u00e9 de chaque particulier, et transmet une fois par an ce revenu \u00e0 l'administration fiscale, afin d'\u00e9tablir une d\u00e9claration pr\u00e9-remplie.\n\n2) Instituer une franchise g\u00e9n\u00e9rale unique de 5 000 euros par an. Sous ce seuil, les revenus seraient totalement exon\u00e9r\u00e9s : cette franchise correspond peu ou prou au \u00ab partage de frais \u00bb du logement, du v\u00e9hicule etc. Au-dessus de ce seuil, le droit commun s'applique : imp\u00f4t sur le revenu, pr\u00e9l\u00e8vements sociaux etc., le cas \u00e9ch\u00e9ant sous le statut d'auto-entrepreneur. Les revenus aujourd'hui exon\u00e9r\u00e9s (ex : ventes d'occasion) demeurent exon\u00e9r\u00e9s.\nLe seuil propos\u00e9 permet de \u00ab laisser vivre \u00bb l'\u00e9conomie du partage tout en imposant justement ceux qui en font une v\u00e9ritable activit\u00e9 commerciale. En bref, le groupe de travail propose un imp\u00f4t moins \u00e9lev\u00e9, mais plus s\u00fbrement collect\u00e9.\n\nLe groupe de travail est compos\u00e9 de sept s\u00e9nateurs : Michel Bouvard, Thierry Carcenac, Jacques Chiron, Philippe Dallier, Jacques Genest, Bernard Lalande, et Alb\u00e9ric de Montgolfier, rapporteur g\u00e9n\u00e9ral de la commission des finances. Son deuxi\u00e8me rapport s'intitule : \u00ab Le e-commerce : propositions pour une TVA pay\u00e9e \u00e0 la source \u00bb.","created_at":"2015-09-28T19:31:14+0200","updated_at":"2015-09-28T19:31:14+0200","author":{"username":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","displayName":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","uniqueId":"maximegierczaketmichaelvincent","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/90_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximegierczaketmichaelvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"category":"Rapport \/ \u00c9tude","votes_count":3,"_links":{"edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/sources\/l-economie-collaborative-propositions-pour-une-fiscalite-simple-juste-et-efficace\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/sources\/l-economie-collaborative-propositions-pour-une-fiscalite-simple-juste-et-efficace\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"arguments":[{"isContribuable":false,"id":5388,"body":"In\u00e9vitablement le travail de contributeur deviendra du travail au noir.","created_at":"2015-10-17T17:01:49+0200","updated_at":"2015-10-17T17:01:49+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Tan\u00e9l\u00e9o","displayName":"Tan\u00e9l\u00e9o","uniqueId":"taneleo","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/taneleo","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-5388","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/5388\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/5388\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4775,"body":"A voir \u00e0 sa r\u00e9elle mise en place. Il faut tester je dirais.","created_at":"2015-10-16T15:27:21+0200","updated_at":"2015-10-16T15:27:21+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"peronnard","displayName":"peronnard","uniqueId":"peronnard","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/peronnard","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-4775","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/4775\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/4775\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":4727,"body":"Dans le cas o\u00f9 l'activit\u00e9 d\u00e9gage des b\u00e9n\u00e9fices, le statut d'auto-entrepreneur et les dispositifs types ch\u00e8ques emplois-services me paraissent suffisamment adapt\u00e9s. Ils sont d\u00e9j\u00e0 souvent d\u00e9tourn\u00e9s par des employeurs pour \u00e9viter le paiement de charges sociales et le statut propos\u00e9 dans cet article me para\u00eet \u00eatre la porte ouverte \u00e0 d'autres d\u00e9tournements au d\u00e9triment de la s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re du travailleur. Je pense que ce statut doit donc \u00eatre plus strictement encadr\u00e9, et notamment les b\u00e9n\u00e9fices interdits (cf. modification propos\u00e9e par Christian Moyon).","created_at":"2015-10-16T14:34:35+0200","updated_at":"2015-10-16T14:34:35+0200","is_enabled":true,"votes_count":3,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Charlotte R\u00e9capet","displayName":"Charlotte R\u00e9capet","uniqueId":"charlotterecapet","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/charlotterecapet","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-4727","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/4727\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/4727\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2681,"body":"Attention tout de m\u00eame \u00e0 l'action en concurrence d\u00e9loyale, toute somme quelle soit une amende, un seuil ou autre, devrait \u00eatre calcul\u00e9e en \u00e9quivalent SMIC. 10K\u20ac aujourd'hui n'auront pas la m\u00eame valeur dans 10ans...","created_at":"2015-10-08T16:29:45+0200","updated_at":"2015-10-08T16:29:45+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"St\u00e9phane Robin","displayName":"St\u00e9phane Robin","uniqueId":"stephanerobin","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/stephanerobin","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-2681","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/2681\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/2681\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":2590,"body":"Si l'activit\u00e9 consiste \u00e0 pouvoir d\u00e9duire fiscalement des d\u00e9penses, vous pouvez contribuer \u00e0 une association reconnue d'utilit\u00e9 publique. S'il s'agit de d\u00e9clarer simplement des revenus annexes, il y a le statut d'auto-entrepreneur.","created_at":"2015-10-08T00:25:41+0200","updated_at":"2015-10-08T00:25:41+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Adrien Cordonnier","displayName":"Adrien Cordonnier","uniqueId":"adriencordonnier","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/adriencordonnier","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-2590","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/2590\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/2590\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1895,"body":"Cette proposition est int\u00e9ressante dans le cas o\u00f9 elle va de paire avec une fiscalisation des utilisateurs de l'\u00e9conomie collaborative \"pour arrondir leur fin de mois\", tels que les chauffeurs d'Uber Pop. S'il n'y a pas taxation et l\u00e9gislation sur ces revenus, cette mesure pourrait \u00eatre un frein pour l'autre public concern\u00e9 ici (acteurs de l'\u00e9conomie collaborative pour partage de frais (coivoitureurs)). \nLa puissance des plateformes de covoiturages r\u00e9side dans la facilit\u00e9 d'utilisation : au del\u00e0 de trois clics c'est trop de temps. Garder donc la simplicit\u00e9 d'utilisation, tout en couvrant les acteurs en cas de probl\u00e8me par la cr\u00e9ation d'un statut : je dit oui !","created_at":"2015-10-01T15:24:07+0200","updated_at":"2015-10-01T15:24:07+0200","is_enabled":true,"votes_count":1,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Raphael Ponthieu","displayName":"Raphael Ponthieu","uniqueId":"raphaelponthieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelponthieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-1895","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1895\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1895\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1893,"body":"Cette proposition est int\u00e9ressante dans le cas o\u00f9 elle va de paire avec une fiscalisation des utilisateurs de l'\u00e9conomie collaborative \"pour arrondir leur fin de mois\", tels que les chauffeurs d'Uber Pop. S'il n'y a pas taxation et l\u00e9gislation sur ces revenus, cette mesure pourrait \u00eatre un frein pour l'autre public concern\u00e9 ici (acteurs de l'\u00e9conomie collaborative pour partage de frais (coivoitureurs)). \nLa puissance des plateformes de covoiturages r\u00e9side dans la facilit\u00e9 d'utilisation : au del\u00e0 de trois clics c'est trop de temps. Garder donc la simplicit\u00e9 d'utilisation, tout en couvrant les acteurs en cas de probl\u00e8me par la cr\u00e9ation d'un statut : je dit oui !","created_at":"2015-10-01T15:23:47+0200","updated_at":"2015-10-01T15:23:47+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Raphael Ponthieu","displayName":"Raphael Ponthieu","uniqueId":"raphaelponthieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelponthieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-1893","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1893\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1893\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1892,"body":"Cette proposition est int\u00e9ressante dans le cas o\u00f9 elle va de paire avec une fiscalisation des utilisateurs de l'\u00e9conomie collaborative \"pour arrondir leur fin de mois\", tels que les chauffeurs d'Uber Pop. S'il n'y a pas taxation et l\u00e9gislation sur ces revenus, cette mesure pourrait \u00eatre un frein pour l'autre public concern\u00e9 ici (acteurs de l'\u00e9conomie collaborative pour partage de frais (coivoitureurs)). \nLa puissance des plateformes de covoiturages r\u00e9side dans la facilit\u00e9 d'utilisation : au del\u00e0 de trois clics c'est trop de temps. Garder donc la simplicit\u00e9 d'utilisation, tout en couvrant les acteurs en cas de probl\u00e8me par la cr\u00e9ation d'un statut : je dit oui !","created_at":"2015-10-01T15:23:34+0200","updated_at":"2015-10-01T15:23:34+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Raphael Ponthieu","displayName":"Raphael Ponthieu","uniqueId":"raphaelponthieu","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/raphaelponthieu","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-1892","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1892\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1892\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1694,"body":"@Jeanne Varasco : le servage peut appara\u00eetre si ce qui est \u00e0 la base con\u00e7u comme une activit\u00e9 compl\u00e9mentaire (c'est le cas dans cette proposition) devient une activit\u00e9 principale (par exemple, vous faites des trajets UberPop toute la journ\u00e9e). ","created_at":"2015-09-30T20:39:53+0200","updated_at":"2015-09-30T20:39:53+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-1694","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1694\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1694\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":1692,"body":"Petit ajout en passant : le but final d'Uber est de pouvoir se passer des conducteurs, ils travaillent \u00e0 ma connaissance aux Etats-Unis sur des projets de voiture sans conducteur.","created_at":"2015-09-30T20:36:28+0200","updated_at":"2015-09-30T20:36:28+0200","is_enabled":true,"votes_count":0,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Superchaton","displayName":"Superchaton","uniqueId":"superchaton","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/superchaton","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-1692","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1692\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/1692\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":508,"body":"L'argumentation de Mme Varasco nous \u00e9tonne - l'id\u00e9e se cantonne \u00e0 donner de la visibilit\u00e9 du point de vue de la responsabilit\u00e9, de la fiscalit\u00e9 et de l'assurance, aux personnes qui participent \u00e0 l'\u00e9conomie collaborative, c'est \u00e0 dire en faisant quelques covoiturages dans l'ann\u00e9e par exemple. Ce afin que ces activit\u00e9s puissent s'installer durablement dans le paysage \u00e9conomique fran\u00e7ais, plut\u00f4t que de subir de plein fouet la concurrence des mastondontes tel Uber dont les moyens permettraient, \u00e0 terme, d'\u00e9liminer simplement la vraie mise en relation des particuliers entre eux. Pas question d'amener les gens au sevrage, comme le fait Uber avec les autoentrepreneurs, c'est justement tout l'inverse ! Les r\u00e9f\u00e9rences historiques sont biens belles mais n'appuient en rien le propos.","created_at":"2015-09-27T13:22:17+0200","updated_at":"2015-09-27T13:22:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":8,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","displayName":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","uniqueId":"maximegierczaketmichaelvincent","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/90_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximegierczaketmichaelvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-508","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/508\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/508\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":457,"body":"Concept int\u00e9ressant qui permet d'introduire un troisi\u00e8me type entre client et fournisseur. \nMais il n'est peut \u00eatre pas besoin de tout inventer et donc de prendre appui ou d'\u00e9tendre les statuts issus du monde de l'\u00e9conomie sociale et solidaire (associations, mutuelles, coop\u00e9ratives).","created_at":"2015-09-27T11:03:17+0200","updated_at":"2015-09-27T11:03:17+0200","is_enabled":true,"votes_count":5,"type":1,"is_trashed":false,"author":{"username":"TRUFFET Jean-Marc","displayName":"TRUFFET Jean-Marc","uniqueId":"truffetjeanmarc","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/truffetjeanmarc","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-457","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/457\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/457\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false},{"isContribuable":false,"id":275,"body":"C'est la voie ouverte pour un retour au moyen-\u00e2ge. Utopiquement, c'est une belle id\u00e9e, mais cela sera forc\u00e9ment r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 pour amener les gens au servage (paye ridiculement basse, d\u00e9pendance totale de l'\u00eatre humain d'une entreprise, d'une communaut\u00e9 ou d'un seigneur), voire \u00e0 l'esclavage (n\u00e9gation de l'humanit\u00e9). L'autonomie financi\u00e8re est quand m\u00eame une des avanc\u00e9es majeures des derniers si\u00e8cles. 1350 abolition du servage, 1848 abolition de l'esclavage, 1936 front populaire. Tout cela a permis que nous vivions tous bien.","created_at":"2015-09-26T22:50:16+0200","updated_at":"2015-09-26T22:50:16+0200","is_enabled":true,"votes_count":2,"type":0,"is_trashed":false,"author":{"username":"Jeanne Varasco","displayName":"Jeanne Varasco","uniqueId":"jeannevarasco","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/139_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/jeannevarasco","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}},"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif#arg-275","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/275\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/arguments\/275\/report"},"has_user_voted":false,"has_user_reported":false}],"modals":[],"votes":[{"user":{"username":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","displayName":"Maxime Gierczak et Michael Vincent","uniqueId":"maximegierczaketmichaelvincent","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/90_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/maximegierczaketmichaelvincent","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Dania Saleh","displayName":"Dania Saleh","uniqueId":"daniasaleh","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/daniasaleh","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Dany Dutey","displayName":"Dany Dutey","uniqueId":"danydutey","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/danydutey","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Paul Schryve","displayName":"Paul Schryve","uniqueId":"paulschryve","isAdmin":false,"media":null,"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/paulschryve","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}},{"user":{"username":"Mti131","displayName":"Mti131","uniqueId":"mti131","isAdmin":false,"media":{"url":"\/media\/cache\/default_avatar\/default\/0001\/01\/98_default_avatar.jpg"},"vip":false,"_links":{"profile":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/mti131","settings":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/profile\/edit-profile"}}}],"appendices":[{"body":"<h1><u>Cr&eacute;ation d&#39;un statut de l&#39;acteur collaboratif<\/u><\/h1>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2015\/09\/25\/pour-la-creation-d-un-statut-d-acteur-collaboratif_4771790_3232.html\" style=\"text-decoration: none;\"><u>Dans un tribune diffus&eacute;e par Le Monde que nous vous invitons &agrave; lire<\/u><\/a>, nous expliquons pourquoi il nous semble indispensable d&#39;<strong>encourager l&#39;&eacute;conomie du partage<\/strong>, qui repose sur des particuliers s&#39;&eacute;changeant biens et services sans que ceci ne constitue leur activit&eacute; principale, en proposant un statut d&eacute;finissant leurs droits, le cadre dans lequel ils &eacute;voluent, les prot&eacute;geant du flou et des risques li&eacute;es &agrave; cette activit&eacute; secondaire &ndash; le tout afin de p&eacute;renniser les compagnies du partage face aux &quot;Uber-mastodontes&quot;.<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<h2><strong>Descriptif d&eacute;taill&eacute; des mesures envisag&eacute;es<\/strong><\/h2>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n\r\n<p>La cr&eacute;ation d&#39;un statut d&#39;acteur collaboratif doit selon nous s&#39;int&eacute;grer dans le mouvement de protection du droit du consommateur et pour cela,&nbsp;<strong>trouverait ais&eacute;ment sa place dans le code du droit de la consommation.<\/strong>&nbsp;Pour autant, ce nouveau statut ne cr&eacute;e pas un nouveau consommateur mais un nouvel acteur &eacute;conomique dans le cadre tr&egrave;s particulier de l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique.<\/p>\r\n\r\n<p>Ce choix de restreindre le champ d&#39;application de ce dernier &agrave; l&#39;activit&eacute; num&eacute;rique est guid&eacute; par le caract&egrave;re particulier de l&#39;&eacute;conomie num&eacute;rique o&ugrave;&nbsp;<strong>la d&eacute;mat&eacute;rialisation des interm&eacute;diaires (plateformes) fait peser un risque suppl&eacute;mentaire sur les usagers de cette derni&egrave;re<\/strong>. L&#39;information est plus difficile &agrave; obtenir, le recours en justice moins &eacute;vident,&nbsp;<strong>les responsabilit&eacute;s rarement partag&eacute;es.<\/strong><\/p>","type":{"title":"Explication de l'article"}}],"ranking":110,"is_trashed":false,"title":"Cr\u00e9ation d'un statut de l'acteur collaboratif","votes_nok":19,"votes_ok":80,"votes_mitige":13,"_links":{"show":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif","edit":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/edit","report":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs\/creation-d-un-statut-de-l-acteur-collaboratif\/report","type":"https:\/\/www.republique-numerique.fr\/consultations\/projet-de-loi-numerique\/consultation\/consultation\/opinions\/section-4-information-des-consommateurs"},"user_vote":null,"has_user_reported":false},"rankingThreshold":null,"opinionTerm":1}